# newdoc id = d46
# newpar id = d46-p156
# sent_id = a-d46-p156s1
# text = Ādams Panks vēl aizvien mitinās koka dobumā Vērmanes dārzā.
1	Ādams	Ādams	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	_	_
2	Panks	Panks	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
3	vēl	vēl	ADV	r0t	_	O	O	_	_
4	aizvien	aizvien	ADV	r0t	_	O	O	_	_
5	mitinās	mitināties	VERB	vmyipi330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
6	koka	koks	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
7	dobumā	dobums	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
8	Vērmanes	Vērmane	PROPN	npfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-location	B-person	en.wikipedia.org/wiki/Vērmanes_Garden	_
9	dārzā	dārzs	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	I-location	O	_	_
10	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-d46-p156s2
# text = Tagad aizvedis tur arī datoru, drēbes un grāmatas.
1	Tagad	tagad	ADV	r0t	PronType=Dem	O	O	_	_
2	aizvedis	aizvest	VERB	vmnpdmsnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part	O	O	_	_
3	tur	tur	ADV	r0p	PronType=Dem	O	O	_	_
4	arī	arī	PART	q	_	O	O	_	_
5	datoru	dators	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
6	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
7	drēbes	drēbe	NOUN	ncfpa5	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
8	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
9	grāmatas	grāmata	NOUN	ncfpa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
10	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-d46-p156s3
# text = Reti lien laukā.
1	Reti	reti	ADV	rpt	Degree=Pos	O	O	_	_
2	lien	līst	VERB	vmnipi130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
3	laukā	lauks	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
4	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
