# newdoc id = n136
# newpar id = n136-p89
# sent_id = a-n136-p89s1
# text = Eiropas Parlamenta vārdā — priekšsēdētājs P. Cox
1	Eiropas	Eiropa	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	B-location	_	_
2	Parlamenta	parlaments	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	O	_	_
3	vārdā	vārds	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
4	—	—	PUNCT	zd	_	O	O	_	_
5	priekšsēdētājs	priekšsēdētājs	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
6	P.	p.	PROPN	yp	Abbr=Yes	B-person	O	_	_
7	Cox	Cox	X	xf	Foreign=Yes	I-person	O	_	_
