# newdoc id = n136
# newpar id = n136-p5
# sent_id = a-n136-p5s1
# text = EIROPAS PARLAMENTS UN EIROPAS SAVIENĪBAS PADOME, ņemot vērā Eiropas Kopienas dibināšanas līgumu un jo īpaši tā 137. panta 2. punktu, ņemot vērā Komisijas priekšlikumu [1], ņemot vērā Ekonomikas un sociālo lietu komitejas atzinumu [2], pēc apspriešanās ar Reģionu komiteju, saskaņā ar Līguma 251. pantā noteikto procedūru [3], tā kā:
1	EIROPAS	Eiropa	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	B-location	_	_
2	PARLAMENTS	parlaments	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	O	_	_
3	UN	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
4	EIROPAS	Eiropa	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	B-organization	_	_
5	SAVIENĪBAS	savienība	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	I-organization	_	_
6	PADOME	padome	NOUN	ncfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
7	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
8	ņemot	ņemt	VERB	vmnpu0000000n	Polarity=Pos|VerbForm=Conv	O	O	_	_
9	vērā	vērā	ADV	r0p	_	O	O	_	_
10	Eiropas	Eiropa	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-entity	B-organization	_	_
11	Kopienas	kopiena	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-entity	I-organization	_	_
12	dibināšanas	dibināšana	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-entity	O	_	_
13	līgumu	līgums	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	I-entity	O	_	_
14	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
15	jo	jo	PART	q	_	O	O	_	_
16	īpaši	īpaši	ADV	rpq	Degree=Pos	O	O	_	_
17	tā	tas	DET	pd3msgn	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing|Person=3|PronType=Dem	O	O	_	_
18	137.	137.	ADJ	xo	NumType=Ord	O	O	_	_
19	panta	pants	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
20	2.	2.	ADJ	xo	NumType=Ord	O	O	_	_
21	punktu	punkts	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
22	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
23	ņemot	ņemt	VERB	vmnpu0000000n	Polarity=Pos|VerbForm=Conv	O	O	_	_
24	vērā	vērā	ADV	r0p	_	O	O	_	_
25	Komisijas	komisija	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-entity	B-organization	_	_
26	priekšlikumu	priekšlikums	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	I-entity	O	_	_
27	[	[	PUNCT	zb	_	O	O	_	_
28	1	1	NUM	xn	NumType=Card	O	O	_	_
29	]	]	PUNCT	zb	_	O	O	_	_
30	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
31	ņemot	ņemt	VERB	vmnpu0000000n	Polarity=Pos|VerbForm=Conv	O	O	_	_
32	vērā	vērā	ADV	r0p	_	O	O	_	_
33	Ekonomikas	ekonomika	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-entity	B-organization	_	_
34	un	un	CCONJ	cc	_	I-entity	I-organization	_	_
35	sociālo	sociāls	ADJ	arfpgyp	Case=Gen|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Plur	I-entity	I-organization	_	_
36	lietu	lieta	NOUN	ncfpg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur	I-entity	I-organization	_	_
37	komitejas	komiteja	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-entity	I-organization	_	_
38	atzinumu	atzinums	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	I-entity	O	_	_
39	[	[	PUNCT	zb	_	O	O	_	_
40	2	2	NUM	xn	NumType=Card	O	O	_	_
41	]	]	PUNCT	zb	_	O	O	_	_
42	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
43	pēc	pēc	ADP	spsg	_	O	O	_	_
44	apspriešanās	apspriešanās	NOUN	ncfsgr	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
45	ar	ar	ADP	spsa	_	O	O	_	_
46	Reģionu	reģions	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	B-organization	O	_	_
47	komiteju	komiteja	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
48	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
49	saskaņā	saskaņa	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
50	ar	ar	ADP	spsa	_	O	O	_	_
51	Līguma	līgums	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	B-entity	O	_	_
52	251.	251.	ADJ	xo	NumType=Ord	O	O	_	_
53	pantā	pants	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
54	noteikto	noteikt	VERB	vmnpdfsapsypn	Aspect=Perf|Case=Acc|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
55	procedūru	procedūra	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
56	[	[	PUNCT	zb	_	O	O	_	_
57	3	3	NUM	xn	NumType=Card	O	O	_	_
58	]	]	PUNCT	zb	_	O	O	_	_
59	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
60	tā	tā	PART	q	_	O	O	_	_
61	kā	kā	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
62	:	:	PUNCT	zo	_	O	O	_	_
