# newdoc id = n410
# newpar id = n410-p22
# sent_id = a-n410-p22s1
# text = Pieteicējs 2012. gadā uzsācis jaunu būvniecības procesu, lai savā nekustamajā īpašumā uz jau esošajiem, proti, nodegušās ēkas pamatiem uzceltu dzīvojamo māju.
1	Pieteicējs	pieteicējs	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
2	2012.	2012.	ADJ	xo	NumType=Ord	B-time	O	_	_
3	gadā	gads	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	I-time	O	_	_
4	uzsācis	uzsākt	VERB	vmnpdmsnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part	O	O	_	_
5	jaunu	jauns	ADJ	affsanp	Case=Acc|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
6	būvniecības	būvniecība	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
7	procesu	process	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
8	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
9	lai	lai	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
10	savā	sava	DET	ps0fsln	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing|Poss=Yes|PronType=Prs	O	O	_	_
11	nekustamajā	nekustams	ADJ	afmslyp	Case=Loc|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
12	īpašumā	īpašums	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
13	uz	uz	ADP	spsa	_	O	O	_	_
14	jau	jau	ADV	r0t	_	O	O	_	_
15	esošajiem	būt	VERB	vmnpdmpdapypn	Aspect=Imp|Case=Dat|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
16	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
17	proti	proti	PART	q	_	O	O	_	_
18	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
19	nodegušās	nodegt	VERB	vmnpdfsgasypn	Aspect=Perf|Case=Gen|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part	O	O	_	_
20	ēkas	ēka	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
21	pamatiem	pamats	NOUN	ncmpd1	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
22	uzceltu	uzcelt	VERB	vmnc0t100an	Mood=Cnd|Polarity=Pos|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
23	dzīvojamo	dzīvot	VERB	vmnpdfsappypn	Case=Acc|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
24	māju	māja	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
25	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-n410-p22s2
# text = Salacgrīvas būvvalde 2012. gada 12. oktobrī izsniegusi jaunu plānošanas un arhitektūras uzdevumu.
1	Salacgrīvas	Salacgrīva	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	B-GPE	_	en.wikipedia.org/wiki/Salacgrīva
2	būvvalde	būvvalde	NOUN	ncfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
3	2012.	2012.	ADJ	xo	NumType=Ord	B-time	O	_	_
4	gada	gads	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-time	O	_	_
5	12.	12.	ADJ	xo	NumType=Ord	I-time	O	_	_
6	oktobrī	oktobris	NOUN	ncmsl2	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	I-time	O	_	_
7	izsniegusi	izsniegt	VERB	vmnpdfsnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part	O	O	_	_
8	jaunu	jauns	ADJ	affsanp	Case=Acc|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
9	plānošanas	plānošana	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
10	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
11	arhitektūras	arhitektūra	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
12	uzdevumu	uzdevums	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
13	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-n410-p22s3
# text = Pieteicējs 2012. gada 1. novembrī vērsies Valsts vides dienesta Valmieras reģionālajā vides pārvaldē, lūdzot izsniegt tehniskos noteikumus dzīvojamās mājas būvniecībai nekustamajā īpašumā.
1	Pieteicējs	pieteicējs	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
2	2012.	2012.	ADJ	xo	NumType=Ord	B-time	O	_	_
3	gada	gads	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-time	O	_	_
4	1.	1.	ADJ	xo	NumType=Ord	I-time	O	_	_
5	novembrī	novembris	NOUN	ncmsl2	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	I-time	O	_	_
6	vērsies	vērties	VERB	vmyifi130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Fut|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
7	Valsts	valsts	NOUN	ncfsg6	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	B-organization	_	_
8	vides	vide	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	I-organization	_	_
9	dienesta	dienests	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	I-organization	_	_
10	Valmieras	Valmiera	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	B-GPE	_	en.wikipedia.org/wiki/Valmiera
11	reģionālajā	reģionāls	ADJ	armslyp	Case=Loc|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	O	_	_
12	vides	vide	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
13	pārvaldē	pārvalde	NOUN	ncfsl5	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
14	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
15	lūdzot	lūgt	VERB	vmnpu0000000n	Polarity=Pos|VerbForm=Conv	O	O	_	_
16	izsniegt	izsniegt	VERB	vmnn0t1000n	Polarity=Pos|VerbForm=Inf	O	O	_	_
17	tehniskos	tehnisks	ADJ	armpayp	Case=Acc|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
18	noteikumus	noteikums	NOUN	ncmpa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
19	dzīvojamās	dzīvot	VERB	vmnpdfsgppypn	Case=Gen|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
20	mājas	māja	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
21	būvniecībai	būvniecība	NOUN	ncfsd4	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
22	nekustamajā	nekustams	ADJ	afmslyp	Case=Loc|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
23	īpašumā	īpašums	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
24	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-n410-p22s4
# text = Iestāde atteikusies tos izsniegt.
1	Iestāde	iestāde	NOUN	ncfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
2	atteikusies	atteikties	VERB	vmypdfsnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Past|VerbForm=Part	O	O	_	_
3	tos	tas	PRON	pd3mpan	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Plur|Person=3|PronType=Dem	O	O	_	_
4	izsniegt	izsniegt	VERB	vmnn0t1000n	Polarity=Pos|VerbForm=Inf	O	O	_	_
5	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-n410-p22s5
# text = Arī iestādes lēmuma pārsūdzība bijusi neveiksmīga, tāpēc Pieteicējs savu tiesību aizsardzībai vērsies Administratīvajā rajona tiesā.
1	Arī	arī	PART	q	_	O	O	_	_
2	iestādes	iestāde	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
3	lēmuma	lēmums	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
4	pārsūdzība	pārsūdzība	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
5	bijusi	būt	AUX	vcnpdfsnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part	O	O	_	_
6	neveiksmīga	neveiksmīgs	ADJ	affsnnp	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
7	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
8	tāpēc	tāpēc	ADV	r0c	_	O	O	_	_
9	Pieteicējs	pieteicējs	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
10	savu	sava	DET	ps0fsan	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing|Poss=Yes|PronType=Prs	O	O	_	_
11	tiesību	tiesības	NOUN	ncfdg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Ptan	O	O	_	_
12	aizsardzībai	aizsardzība	NOUN	ncfsd4	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
13	vērsies	vērties	VERB	vmyifi130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Fut|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
14	Administratīvajā	administratīvs	ADJ	arfslyp	Case=Loc|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	O	_	_
15	rajona	rajons	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	O	_	_
16	tiesā	tiesa	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
17	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
