# newdoc id = n77
# newpar id = n77-p15
# sent_id = a-n77-p15s1
# text = (1) Satversmes tiesas tiesnešus apstiprina Saeima.
1	(	(	PUNCT	zb	_	O	O	_	_
2	1	1	NUM	xn	NumType=Card	O	O	_	_
3	)	)	PUNCT	zb	_	O	O	_	_
4	Satversmes	satversme	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	O	en.wikipedia.org/wiki/Constitutional_Court_of_Latvia	_
5	tiesas	tiesa	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
6	tiesnešus	tiesnesis	NOUN	ncmpa2	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
7	apstiprina	apstiprināt	VERB	vmnipt330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
8	Saeima	Saeima	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	O	en.wikipedia.org/wiki/Saeima	_
9	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-n77-p15s2
# text = Trīs Satversmes tiesas tiesnešus apstiprina pēc ne mazāk kā desmit Saeimas deputātu priekšlikuma, divus — pēc Ministru kabineta priekšlikuma un vēl divus — pēc Augstākās tiesas plēnuma priekšlikuma.
1	Trīs	trīs	NUM	mcsmpn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur|NumType=Card	O	O	_	_
2	Satversmes	satversme	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	O	en.wikipedia.org/wiki/Constitutional_Court_of_Latvia	_
3	tiesas	tiesa	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
4	tiesnešus	tiesnesis	NOUN	ncmpa2	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
5	apstiprina	apstiprināt	VERB	vmnipt330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
6	pēc	pēc	ADP	spsg	_	O	O	_	_
7	ne	ne	PART	q	Polarity=Neg	O	O	_	_
8	mazāk	mazi	ADV	rcq	Degree=Cmp	O	O	_	_
9	kā	kā	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
10	desmit	desmit	NUM	mcs0p0	Number=Plur|NumType=Card	O	O	_	_
11	Saeimas	Saeima	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	O	en.wikipedia.org/wiki/Saeima	_
12	deputātu	deputāts	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
13	priekšlikuma	priekšlikums	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
14	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
15	divus	divi	NUM	mcsmpa	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Plur|NumType=Card	O	O	_	_
16	—	—	PUNCT	zd	_	O	O	_	_
17	pēc	pēc	ADP	spsg	_	O	O	_	_
18	Ministru	ministrs	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	B-organization	O	en.wikipedia.org/wiki/Government_of_Latvia	_
19	kabineta	kabinets	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	O	_	_
20	priekšlikuma	priekšlikums	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
21	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
22	vēl	vēl	ADV	r0t	_	O	O	_	_
23	divus	divi	NUM	mcsmpa	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Plur|NumType=Card	O	O	_	_
24	—	—	PUNCT	zd	_	O	O	_	_
25	pēc	pēc	ADP	spsg	_	O	O	_	_
26	Augstākās	augsts	ADJ	affsgyc	Case=Gen|Degree=Cmp|Gender=Fem|Number=Sing	B-event	B-organization	_	lv.wikipedia.org/wiki/Latvijas_Augstākā_tiesa
27	tiesas	tiesa	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-event	I-organization	_	_
28	plēnuma	plēnums	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-event	O	_	_
29	priekšlikuma	priekšlikums	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
30	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-n77-p15s3
# text = Augstākās tiesas plēnums izraugās Satversmes tiesas tiesneša amata kandidātus no Latvijas Republikas tiesnešu vidus.
1	Augstākās	augsts	ADJ	affsgyc	Case=Gen|Degree=Cmp|Gender=Fem|Number=Sing	B-event	B-organization	_	lv.wikipedia.org/wiki/Latvijas_Augstākā_tiesa
2	tiesas	tiesa	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-event	I-organization	_	_
3	plēnums	plēnums	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-event	O	_	_
4	izraugās	izraudzīties	VERB	vmyipi330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
5	Satversmes	satversme	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	O	en.wikipedia.org/wiki/Constitutional_Court_of_Latvia	_
6	tiesas	tiesa	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
7	tiesneša	tiesnesis	NOUN	ncmsg2	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
8	amata	amats	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
9	kandidātus	kandidāts	NOUN	ncmpa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
10	no	no	ADP	spsg	_	O	O	_	_
11	Latvijas	Latvija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Latvia	_
12	Republikas	republika	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-GPE	O	_	_
13	tiesnešu	tiesnesis	NOUN	ncmpg2	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
14	vidus	vidus	NOUN	ncmvg3	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Coll	O	O	_	_
15	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
