# newdoc id = p1008
# newpar id = p1008-p6
# sent_id = a-p1008-p6s1
# text = Pērn pasākumā skolotāji rādīja leļļu teātri, bet šogad L. Ozoliņa pārvērtās par Biti, bet metodiķe Ina Libruka - par Bizbizmārīti.
1	Pērn	pērn	ADV	r0t	_	O	O	_	_
2	pasākumā	pasākums	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
3	skolotāji	skolotājs	NOUN	ncmpn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
4	rādīja	rādīt	VERB	vmnist330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
5	leļļu	lelle	NOUN	ncfpg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
6	teātri	teātris	NOUN	ncmsa2	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
7	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
8	bet	bet	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
9	šogad	šogad	ADV	r0t	_	O	O	_	_
10	L.	L.	PROPN	yp	Abbr=Yes	B-person	O	_	_
11	Ozoliņa	Ozoliņa	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-person	O	_	_
12	pārvērtās	pārvērsties	VERB	vmyisi130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
13	par	par	ADP	spsa	_	O	O	_	_
14	Biti	bite	NOUN	ncfsa5	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
15	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
16	bet	bet	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
17	metodiķe	metodiķe	NOUN	ncfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
18	Ina	Ina	PROPN	npfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	B-person	O	_	_
19	Libruka	Libruka	PROPN	npfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	I-person	O	_	_
20	-	-	PUNCT	zd	_	O	O	_	_
21	par	par	ADP	spsa	_	O	O	_	_
22	Bizbizmārīti	bizbizmārīte	NOUN	ncfsa5	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	B-person	O	_	_
23	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p1008-p6s2
# text = Pirmie svētki patikuši visai lielajai "Pasaciņas" saimei, tāpēc nolemts, ka to rīkošana būs vēl viena jauna tradīcija.
1	Pirmie	pirmais	ADJ	mosmpn	Case=Nom|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur|NumType=Ord	O	O	_	_
2	svētki	svētki	NOUN	ncmdn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Ptan	O	O	_	_
3	patikuši	patikt	VERB	vmnpdmpnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part	O	O	_	_
4	visai	visa	DET	pg0fsdn	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Sing|PronType=Tot	O	O	_	_
5	lielajai	liela	ADJ	affsdyp	Case=Dat|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
6	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	_	_
7	Pasaciņas	pasaciņa	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
8	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
9	saimei	saime	NOUN	ncfsd5	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
10	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
11	tāpēc	tāpēc	ADV	r0c	_	O	O	_	_
12	nolemts	nolemt	VERB	vmnpdmsnpsnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part	O	O	_	_
13	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
14	ka	ka	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
15	to	tā	DET	pd0fpgn	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur|PronType=Dem	O	O	_	_
16	rīkošana	rīkošana	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
17	būs	būt	AUX	vcnifii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Fut|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
18	vēl	vēl	ADV	r0t	_	O	O	_	_
19	viena	viena	NUM	mcsfsn	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing|NumType=Card	O	O	_	_
20	jauna	jauna	ADJ	affsnnp	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
21	tradīcija	tradīcija	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
22	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
