# newdoc id = p10050
# newpar id = p10050-p7
# sent_id = a-p10050-p7s1
# text = Mirklis no Vilgāles pamatskolas teātra izrādes Kā pasakas sliņķi pārmācīja (režisore Alda Alksne).
1	Mirklis	mirklis	NOUN	ncmsn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
2	no	no	ADP	spsg	_	O	O	_	_
3	Vilgāles	Vilgāle	PROPN	npfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	B-location	_	lv.wikipedia.org/wiki/Vilgāle
4	pamatskolas	pamatskola	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
5	teātra	teātris	NOUN	ncmsg2	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
6	izrādes	izrāde	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
7	Kā	kā	ADV	r0m	PronType=Int	B-product	O	_	_
8	pasakas	pasaka	NOUN	ncfpn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Plur	I-product	O	_	_
9	sliņķi	sliņķis	NOUN	ncmsa2	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	I-product	O	_	_
10	pārmācīja	pārmācīt	VERB	vmnist330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	I-product	O	_	_
11	(	(	PUNCT	zb	_	O	O	_	_
12	režisore	režisore	NOUN	ncfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
13	Alda	Alda	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	B-person	O	_	_
14	Alksne	Alksne	PROPN	npfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-person	O	_	_
15	)	)	PUNCT	zb	_	O	O	_	_
16	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p10050-p7s2
# text = Rūdolfs Ļebedevs atveido zēnu, kuru pasakas mudinājušas atrauties no datora ekrāna.
1	Rūdolfs	Rūdolfs	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	_	_
2	Ļebedevs	Ļebedevs	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
3	atveido	atveidot	VERB	vmnipt230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
4	zēnu	zēns	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
5	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
6	kuru	kurš	PRON	pr0msan	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing|PronType=Rel	O	O	_	_
7	pasakas	pasaka	NOUN	ncfpn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
8	mudinājušas	mudināt	VERB	vmnpdfpnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Plur|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Act	O	O	_	_
9	atrauties	atrauties	VERB	vmyn0i1000n	Polarity=Pos|Reflex=Yes|VerbForm=Inf	O	O	_	_
10	no	no	ADP	spsg	_	O	O	_	_
11	datora	dators	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
12	ekrāna	ekrāns	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
13	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
