# newdoc id = p10537
# newpar id = p10537-p1
# sent_id = a-p10537-p1s1
# text = Vasarāju raža šogad solās būt vidēja un pat zema, liecina Latvijas Lauku konsultāciju un izglītības centra (LLKC) augkopju veiktā oficiālā vasarāju ražas prognozēšana.
1	Vasarāju	vasarājs	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
2	raža	raža	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
3	šogad	šogad	ADV	r0t	_	O	O	_	_
4	solās	solīties	VERB	vmyipi330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
5	būt	būt	AUX	vcnn0ii000n	Polarity=Pos|VerbForm=Inf	O	O	_	_
6	vidēja	vidējs	ADJ	affsnnp	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
7	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
8	pat	pat	PART	q	_	O	O	_	_
9	zema	zems	ADJ	affsnnp	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
10	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
11	liecina	liecināt	VERB	vmnipt330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
12	Latvijas	Latvija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	B-GPE	_	_
13	Lauku	lauks	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	I-organization	O	_	_
14	konsultāciju	konsultācija	NOUN	ncfpg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur	I-organization	O	_	_
15	un	un	CCONJ	cc	_	I-organization	O	_	_
16	izglītības	izglītība	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
17	centra	centrs	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	O	_	_
18	(	(	PUNCT	zb	_	O	O	_	_
19	LLKC	LLKC	PROPN	yp	Abbr=Yes	B-organization	O	_	_
20	)	)	PUNCT	zb	_	O	O	_	_
21	augkopju	augkopis	NOUN	ncmpg2	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
22	veiktā	veikt	VERB	vmnpdfsnpsypn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
23	oficiālā	oficiāls	ADJ	affsnyp	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
24	vasarāju	vasarājs	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
25	ražas	raža	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
26	prognozēšana	prognozēšana	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
27	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
