# newdoc id = p10677
# newpar id = p10677-p2
# sent_id = a-p10677-p2s1
# text = Valsts ugunsdzēsības un glābšanas dienesta Bauskas daļas komandieris Vadims Kuzmičs «Bauskas Dzīvei» pastāstīja, ka izsaukums uz Iecavu saņemts naktī no svētdienas, 10. jūlija, uz pirmdienu.
1	Valsts	valsts	NOUN	ncfsg6	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	O	lv.wikipedia.org/wiki/Valsts_ugunsdzēsības_un_glābšanas_dienests	_
2	ugunsdzēsības	ugunsdzēsība	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
3	un	un	CCONJ	cc	_	I-organization	O	_	_
4	glābšanas	glābšana	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
5	dienesta	dienests	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	O	_	_
6	Bauskas	Bauska	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	_	_
7	daļas	daļa	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
8	komandieris	komandieris	NOUN	ncmsn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
9	Vadims	Vadims	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	_	_
10	Kuzmičs	Kuzmičs	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
11	«	«	PUNCT	zq	_	B-product	O	_	_
12	Bauskas	Bauska	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-product	O	_	_
13	Dzīvei	dzīve	NOUN	ncfsd5	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Sing	I-product	O	_	_
14	»	»	PUNCT	zq	_	I-product	O	_	_
15	pastāstīja	pastāstīt	VERB	vmnist330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
16	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
17	ka	ka	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
18	izsaukums	izsaukums	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
19	uz	uz	ADP	spsa	_	O	O	_	_
20	Iecavu	Iecava	PROPN	npfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Iecava	_
21	saņemts	saņemt	VERB	vmnpdmsnpsnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
22	naktī	nakts	NOUN	ncfsl6	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	B-time	O	_	_
23	no	no	ADP	spsg	_	I-time	O	_	_
24	svētdienas	svētdiena	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-time	O	_	_
25	,	,	PUNCT	zc	_	I-time	O	_	_
26	10.	10.	ADJ	xo	NumType=Ord	I-time	B-time	_	_
27	jūlija	jūlijs	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-time	I-time	_	_
28	,	,	PUNCT	zc	_	I-time	O	_	_
29	uz	uz	ADP	spsa	_	I-time	O	_	_
30	pirmdienu	pirmdiena	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	I-time	O	_	_
31	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p10677-p2s2
# text = Uguns paspēja izplesties vien 0,5 kvadrātmetru platībā, kad liesmas tika noslāpētas.
1	Uguns	uguns	NOUN	ncfsn6	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
2	paspēja	paspēt	VERB	vpnisi130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
3	izplesties	izplesties	VERB	vmyn0i1000n	Polarity=Pos|Reflex=Yes|VerbForm=Inf	O	O	_	_
4	vien	vien	PART	q	_	O	O	_	_
5	0,5	0,5	NUM	xn	NumType=Card	O	O	_	_
6	kvadrātmetru	kvadrātmetrs	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
7	platībā	platība	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
8	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
9	kad	kad	ADV	r0t	PronType=Int	O	O	_	_
10	liesmas	liesma	NOUN	ncfpn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
11	tika	tikt	AUX	vtnisi130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
12	noslāpētas	noslāpēt	VERB	vmnpdfpnpsnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Plur|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
13	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
