# newdoc id = p10760
# newpar id = p10760-p3
# sent_id = a-p10760-p3s1
# text = Hosē Karerass pasaulei zināms kā viens no slavenās trīs tenoru apvienības, kurā viņš dziedāja kopā ar Plasido Domingo un Lučāno Pavaroti.
1	Hosē	Hosē	PROPN	np0000	_	B-person	O	en.wikipedia.org/wiki/José_Carreras	_
2	Karerass	Karerass	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
3	pasaulei	pasaule	NOUN	ncfsd5	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
4	zināms	zināt	VERB	vmnpdmsnppnpn	Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
5	kā	kā	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
6	viens	viens	NUM	mcsmsn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing|NumType=Card	O	O	_	_
7	no	no	ADP	spsg	_	O	O	_	_
8	slavenās	slavens	ADJ	affsgyp	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
9	trīs	trīs	NUM	mcsmpg	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur|NumType=Card	O	O	_	_
10	tenoru	tenors	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
11	apvienības	apvienība	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
12	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
13	kurā	kura	PRON	pr0fsln	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing|PronType=Rel	O	O	_	_
14	viņš	viņš	PRON	pp3msnn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing|Person=3|PronType=Prs	O	O	_	_
15	dziedāja	dziedāt	VERB	vmnisi330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
16	kopā	kopā	ADV	r0m	_	O	O	_	_
17	ar	ar	ADP	spsa	_	O	O	_	_
18	Plasido	Plasido	PROPN	np0000	_	B-person	O	en.wikipedia.org/wiki/Plácido_Domingo	_
19	Domingo	Domingo	PROPN	np0000	_	I-person	O	_	_
20	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
21	Lučāno	Lučāno	PROPN	np0000	_	B-person	O	en.wikipedia.org/wiki/Luciano_Pavarotti	_
22	Pavaroti	Pavaroti	PROPN	np0000	_	I-person	O	_	_
23	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p10760-p3s2
# text = 2014.gads Hosē Karerasa dzīvē iezīmējās ar sensacionālu notikumu - pēc astoņu gadu pārtraukuma viņš atgriezās uz operas skatuves, turklāt ar titullomu pavisam jaunā operā, austriešu komponista Kristiāna Kolonovica El Juez (Tiesnesis).
1	2014.	2014.	ADJ	xo	NumType=Ord	B-time	O	_	_
2	gads	gads	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-time	O	_	_
3	Hosē	Hosē	PROPN	np0000	_	B-person	O	en.wikipedia.org/wiki/José_Carreras	_
4	Karerasa	Karerass	PROPN	npmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
5	dzīvē	dzīve	NOUN	ncfsl5	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
6	iezīmējās	iezīmēties	VERB	vmyisi230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
7	ar	ar	ADP	spsa	_	O	O	_	_
8	sensacionālu	sensacionāls	ADJ	afmsanp	Case=Acc|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
9	notikumu	notikums	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
10	-	-	PUNCT	zd	_	O	O	_	_
11	pēc	pēc	ADP	sppd	_	O	O	_	_
12	astoņu	astoņi	NUM	mcsmpg	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur|NumType=Card	O	O	_	_
13	gadu	gads	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
14	pārtraukuma	pārtraukums	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
15	viņš	viņš	PRON	pp3msnn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing|Person=3|PronType=Prs	O	O	_	_
16	atgriezās	atgriezties	VERB	vmyisi130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
17	uz	uz	ADP	spsg	_	O	O	_	_
18	operas	opera	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
19	skatuves	skatuve	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
20	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
21	turklāt	turklāt	PART	q	_	O	O	_	_
22	ar	ar	ADP	spsa	_	O	O	_	_
23	titullomu	titulloma	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
24	pavisam	pavisam	ADV	r0q	_	O	O	_	_
25	jaunā	jauns	ADJ	affslnp	Case=Loc|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
26	operā	opera	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
27	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
28	austriešu	austriete	NOUN	ncfpg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
29	komponista	komponists	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
30	Kristiāna	Kristiāns	PROPN	npmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	de.wikipedia.org/wiki/Christian_Kolonovits	_
31	Kolonovica	Kolonovics	PROPN	npmsg0	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
32	El	El	X	xf	Foreign=Yes	B-product	O	de.wikipedia.org/wiki/El_Juez	_
33	Juez	Juez	X	xf	Foreign=Yes	I-product	O	_	_
34	(	(	PUNCT	zb	_	O	O	_	_
35	Tiesnesis	tiesnesis	NOUN	ncmsn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-product	O	de.wikipedia.org/wiki/El_Juez	_
36	)	)	PUNCT	zb	_	O	O	_	_
37	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p10760-p3s3
# text = Pirmizrādei, kas Bilbao Teatro Arriaga 2014.gada 26.aprīlī beidzās ar jūsmīgām stāvovācijām, sekoja cildinošas atsauksmes.
1	Pirmizrādei	pirmizrāde	NOUN	ncfsd5	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
2	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
3	kas	kas	PRON	pr000nn	Case=Nom|PronType=Rel	O	O	_	_
4	Bilbao	Bilbao	X	xf	Foreign=Yes	B-organization	B-GPE	en.wikipedia.org/wiki/Teatro_Arriaga	en.wikipedia.org/wiki/Bilbao
5	Teatro	Teatro	X	xf	Foreign=Yes	I-organization	O	_	_
6	Arriaga	Arriaga	X	xf	Foreign=Yes	I-organization	O	_	_
7	2014.	2014.	ADJ	xo	NumType=Ord	B-time	O	_	_
8	gada	gads	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-time	O	_	_
9	26.	26.	ADJ	xo	NumType=Ord	I-time	O	_	_
10	aprīlī	aprīlis	NOUN	ncmsl2	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	I-time	O	_	_
11	beidzās	beigties	VERB	vmyisi130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
12	ar	ar	ADP	sppd	_	O	O	_	_
13	jūsmīgām	jūsmīgs	ADJ	affpdnp	Case=Dat|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
14	stāvovācijām	stāvovācija	NOUN	ncfpd4	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
15	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
16	sekoja	sekot	VERB	vmnisi230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
17	cildinošas	cildināt	VERB	vmnpdfpnapnpn	Aspect=Imp|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Plur|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Part|Voice=Act	O	O	_	_
18	atsauksmes	atsauksme	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
19	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p10760-p3s4
# text = Šo iestudējumu ar Karerasu galvenajā lomā jau tā paša gada augustā izrādīja Tiroles Festivālu namā Erlē, pērn arī Sanktpērterburgas Marijas teātrī, savukārt šā gada 2.jūlijā gaidāma pirmizrāde Vīnē, Theater an der Wien.
1	Šo	šis	DET	pd3msan	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing|Person=3|PronType=Dem	O	O	_	_
2	iestudējumu	iestudējums	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
3	ar	ar	ADP	spsa	_	O	O	_	_
4	Karerasu	Karerass	PROPN	npmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	en.wikipedia.org/wiki/José_Carreras	_
5	galvenajā	galvenais	ADJ	affslyp	Case=Loc|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
6	lomā	loma	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
7	jau	jau	PART	q	_	O	O	_	_
8	tā	tas	DET	pd3msgn	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing|Person=3|PronType=Dem	B-time	O	_	_
9	paša	pats	DET	pg0msgn	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing|PronType=Tot	I-time	O	_	_
10	gada	gads	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-time	O	_	_
11	augustā	augusts	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	I-time	O	_	_
12	izrādīja	izrādīt	VERB	vmnist330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
13	Tiroles	Tirole	PROPN	npfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-location	B-GPE	_	en.wikipedia.org/wiki/Tyrol_(state)
14	Festivālu	festivāls	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	I-location	O	_	_
15	namā	nams	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	I-location	O	_	_
16	Erlē	Erle	PROPN	npfsl5	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	_	_
17	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
18	pērn	pērn	ADV	r0t	_	O	O	_	_
19	arī	arī	PART	q	_	O	O	_	_
20	Sanktpērterburgas	Sanktpērterburga	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Saint_Petersburg	_
21	Marijas	Marija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	O	en.wikipedia.org/wiki/Mariinsky_Theatre	_
22	teātrī	teātris	NOUN	ncmsl2	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	O	_	_
23	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
24	savukārt	savukārt	ADV	r0m	_	O	O	_	_
25	šā	šis	DET	pd3msgn	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing|Person=3|PronType=Dem	B-time	O	_	_
26	gada	gads	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-time	O	_	_
27	2.	2.	ADJ	xo	NumType=Ord	I-time	O	_	_
28	jūlijā	jūlijs	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	I-time	O	_	_
29	gaidāma	gaidīt	VERB	vmnpdfsnppnpn	Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
30	pirmizrāde	pirmizrāde	NOUN	ncfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
31	Vīnē	Vīne	PROPN	npfsl5	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Vienna	_
32	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
33	Theater	Theater	X	xf	Foreign=Yes	B-organization	O	en.wikipedia.org/wiki/Theater_an_der_Wien	_
34	an	an	X	xf	Foreign=Yes	I-organization	O	_	_
35	der	der	X	xf	Foreign=Yes	I-organization	O	_	_
36	Wien	Wien	X	xf	Foreign=Yes	I-organization	O	_	_
37	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p10760-p3s5
# text = Karerasa atveidotā varoņa dzīve Spānijas pilsoņu kara gados sasaucas ar notikumiem, kurus diktatora Franko režīma laikā piedzīvojuši viņa vecāki.
1	Karerasa	Karerass	PROPN	npmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	en.wikipedia.org/wiki/José_Carreras	_
2	atveidotā	atveidot	VERB	vmnpdmsgpsypn	Aspect=Perf|Case=Gen|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
3	varoņa	varonis	NOUN	ncmsg2	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
4	dzīve	dzīve	NOUN	ncfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
5	Spānijas	Spānija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-event	B-GPE	en.wikipedia.org/wiki/Spanish_Civil_War	en.wikipedia.org/wiki/Spain
6	pilsoņu	pilsonis	NOUN	ncmpg2	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	I-event	O	_	_
7	kara	kars	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-event	O	_	_
8	gados	gads	NOUN	ncmpl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
9	sasaucas	sasaukties	VERB	vmyipi130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
10	ar	ar	ADP	sppd	_	O	O	_	_
11	notikumiem	notikums	NOUN	ncmpd1	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
12	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
13	kurus	kurš	PRON	pr0mpan	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Plur|PronType=Rel	O	O	_	_
14	diktatora	diktators	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
15	Franko	Franko	PROPN	np0000	_	B-entity	B-person	en.wikipedia.org/wiki/Francoist_Spain	en.wikipedia.org/wiki/Francisco_Franco
16	režīma	režīms	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-entity	O	_	_
17	laikā	laiks	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
18	piedzīvojuši	piedzīvot	VERB	vmnpdmpnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Act	O	O	_	_
19	viņa	viņš	PRON	pp3msgn	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing|Person=3|PronType=Prs	O	O	_	_
20	vecāki	vecāki	NOUN	ncmdn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Ptan	O	O	_	_
21	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
