# newdoc id = p10700
# newpar id = p10700-p2
# sent_id = a-p10700-p2s1
# text = Salidojumu atbalsta Vecumnieku novada dome, tā iniciatore ir biedrības vadītāja Benita Šmite.
1	Salidojumu	salidojums	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
2	atbalsta	atbalstīt	VERB	vmnipt330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
3	Vecumnieku	Vecumnieki	PROPN	npmdg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Ptan	B-organization	B-GPE	_	en.wikipedia.org/wiki/Vecumnieki_Municipality
4	novada	novads	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	I-GPE	_	_
5	dome	dome	NOUN	ncfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
6	,	,	PUNCT	zc	_	I-organization	O	_	_
7	tā	tas	DET	pd3msgn	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing|Person=3|PronType=Dem	O	O	_	_
8	iniciatore	iniciatore	NOUN	ncfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
9	ir	būt	AUX	vcnipii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
10	biedrības	biedrība	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
11	vadītāja	vadītāja	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
12	Benita	Benita	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	B-person	O	_	_
13	Šmite	Šmite	PROPN	npfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-person	O	_	_
14	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p10700-p2s2
# text = Viņa pastāstīja, ka pagājušajā gadā piedalījusies šādā pasākumā Varakļānos Latgalē.
1	Viņa	viņa	PRON	pp3fsnn	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing|Person=3|PronType=Prs	O	O	_	_
2	pastāstīja	pastāstīt	VERB	vmnist330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
3	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
4	ka	ka	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
5	pagājušajā	paiet	VERB	vmnpdmslasypn	Aspect=Perf|Case=Loc|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Act	B-time	O	_	_
6	gadā	gads	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	I-time	O	_	_
7	piedalījusies	piedalīties	VERB	vmypdfsnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Act	O	O	_	_
8	šādā	šāds	DET	pd0msln	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing|PronType=Dem	O	O	_	_
9	pasākumā	pasākums	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
10	Varakļānos	Varakļāni	PROPN	npmdl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Ptan	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Varakļāni	_
11	Latgalē	Latgale	PROPN	npfsl5	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	B-location	O	en.wikipedia.org/wiki/Latgale	_
12	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p10700-p2s3
# text = «Iepazināmies ar Varakļānu pili un ar mašīnām izbraukājām Latgali – bijām mūzikas instrumentu muzejā, Lubānas ezera bākā, nakšņojām viesu mājā «Zvejnieki»,» atceras B. Šmite.
1	«	«	PUNCT	zq	_	O	O	_	_
2	Iepazināmies	iepazīties	VERB	vmyisi11pan	Evident=Fh|Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
3	ar	ar	ADP	spsa	_	O	O	_	_
4	Varakļānu	Varakļāni	PROPN	npmdg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Ptan	B-location	B-GPE	en.wikipedia.org/wiki/Varakļāni_Palace	en.wikipedia.org/wiki/Varakļāni
5	pili	pils	NOUN	ncfsa6	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	I-location	O	_	_
6	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
7	ar	ar	ADP	sppd	_	O	O	_	_
8	mašīnām	mašīna	NOUN	ncfpd4	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
9	izbraukājām	izbraukāt	VERB	vmnist21pan	Evident=Fh|Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
10	Latgali	Latgale	PROPN	npfsa5	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	B-location	O	en.wikipedia.org/wiki/Latgale	_
11	–	–	PUNCT	zd	_	O	O	_	_
12	bijām	būt	VERB	vmnisii1pan	Evident=Fh|Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
13	mūzikas	mūzika	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
14	instrumentu	instruments	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
15	muzejā	muzejs	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
16	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
17	Lubānas	Lubāna	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-location	O	en.wikipedia.org/wiki/Lake_Lubāns	_
18	ezera	ezers	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-location	O	_	_
19	bākā	bāka	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
20	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
21	nakšņojām	nakšņot	VERB	vmnisi21pan	Evident=Fh|Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
22	viesu	viesis	NOUN	ncmpg2	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
23	mājā	māja	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
24	«	«	PUNCT	zq	_	B-location	O	_	_
25	Zvejnieki	Zvejnieki	PROPN	npmdn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Ptan	I-location	O	_	_
26	»	»	PUNCT	zq	_	I-location	O	_	_
27	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
28	»	»	PUNCT	zq	_	O	O	_	_
29	atceras	atcerēties	VERB	vmyipt330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
30	B.	B.	PROPN	yp	Abbr=Yes	B-person	O	_	_
31	Šmite	Šmite	PROPN	npfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-person	O	_	_
32	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p10700-p2s4
# text = Bijis ap 40 dalībnieku.
1	Bijis	būt	VERB	vmnpdmsnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Act	O	O	_	_
2	ap	ap	ADP	sppd	_	O	O	_	_
3	40	40	NUM	xn	NumType=Card	O	O	_	_
4	dalībnieku	dalībnieks	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
5	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
