# newdoc id = p10862
# newpar id = p10862-p2
# sent_id = a-p10862-p2s1
# text = Uzņēmēju klubs «Bauska ‘97» un Pasvales uzņēmēju asociācija «Verslo žiedas» ielūdz ikvienu interesentu piedalīties aizraujošās autoorientēšanās sacīkstēs.
1	Uzņēmēju	uzņēmējs	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
2	klubs	klubs	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
3	«	«	PUNCT	zq	_	B-organization	O	_	_
4	Bauska	Bauska	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
5	‘	‘	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
6	97	97	NUM	xn	NumType=Card	I-organization	O	_	_
7	»	»	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
8	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
9	Pasvales	Pasvale	PROPN	npfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Pasvalys	_
10	uzņēmēju	uzņēmējs	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
11	asociācija	asociācija	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
12	«	«	PUNCT	zq	_	B-organization	O	_	_
13	Verslo	Verslo	X	xf	Foreign=Yes	I-organization	O	_	_
14	žiedas	žiedas	X	xf	Foreign=Yes	I-organization	O	_	_
15	»	»	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
16	ielūdz	ielūgt	VERB	vmnipt130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
17	ikvienu	ikviens	DET	pg0msan	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing|PronType=Tot	O	O	_	_
18	interesentu	interesents	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
19	piedalīties	piedalīties	VERB	vmyn0i3000n	Polarity=Pos|Reflex=Yes|VerbForm=Inf	O	O	_	_
20	aizraujošās	aizraujošs	ADJ	affplnp	Case=Loc|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Plur|VerbForm=Part|Voice=Act	O	O	_	_
21	autoorientēšanās	autoorientēšanās	NOUN	ncfsgr	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
22	sacīkstēs	sacīkstes	NOUN	ncfdl5	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Ptan	O	O	_	_
23	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
