# newdoc id = p10978
# newpar id = p10978-p2
# sent_id = a-p10978-p2s1
# text = Vienlaikus Baltā nama pārstāvji uzsvēruši, ka otrdien paredzētajā ASV prezidenta runā Havanas Lielajā teātrī, kas šķita neiespējama vēl pirms pāris gadiem, kad viņš un Kubas prezidents Rauls Kastro sāka darbības abu valstu attiecību atjaunošanā, B. Obama negatavojas diktēt, kas kubiešiem jādara.
1	Vienlaikus	vienlaikus	ADV	r0t	_	O	O	_	_
2	Baltā	balts	ADJ	afmsgyp	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	B-location	O	en.wikipedia.org/wiki/White_House	_
3	nama	nams	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-location	O	_	_
4	pārstāvji	pārstāvis	NOUN	ncmpn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
5	uzsvēruši	uzsvērt	VERB	vmnpdmpnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Act	O	O	_	_
6	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
7	ka	ka	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
8	otrdien	otrdien	ADV	r0t	_	O	O	_	_
9	paredzētajā	paredzēt	VERB	vmnpdfslpsypn	Aspect=Perf|Case=Loc|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
10	ASV	ASV	PROPN	yp	Abbr=Yes	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/United_States	_
11	prezidenta	prezidents	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
12	runā	runa	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
13	Havanas	Havana	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-location	B-GPE	_	en.wikipedia.org/wiki/Havana
14	Lielajā	liels	ADJ	afmslyp	Case=Loc|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	I-location	O	_	_
15	teātrī	teātris	NOUN	ncmsl2	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	I-location	O	_	_
16	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
17	kas	kas	PRON	pr000nn	Case=Nom|PronType=Rel	O	O	_	_
18	šķita	šķist	VERB	vtnisi130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
19	neiespējama	neiespējams	ADJ	affsnnp	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
20	vēl	vēl	ADV	r0q	_	O	O	_	_
21	pirms	pirms	ADP	sppd	_	B-time	O	_	_
22	pāris	pāris	NOUN	ncmsn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-time	O	_	_
23	gadiem	gads	NOUN	ncmpd1	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Plur	I-time	O	_	_
24	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
25	kad	kad	ADV	r0t	PronType=Int	O	O	_	_
26	viņš	viņš	PRON	pp3msnn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing|Person=3|PronType=Prs	O	O	_	_
27	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
28	Kubas	Kuba	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Cuba	_
29	prezidents	prezidents	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
30	Rauls	Rauls	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	en.wikipedia.org/wiki/Raúl_Castro	_
31	Kastro	Kastro	PROPN	np0000	_	I-person	O	_	_
32	sāka	sākt	VERB	vmnist130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
33	darbības	darbība	NOUN	ncfpa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
34	abu	abas	DET	pg0fpgn	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur|PronType=Tot	O	O	_	_
35	valstu	valsts	NOUN	ncfpg6	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
36	attiecību	attiecība	NOUN	ncfpg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
37	atjaunošanā	atjaunošana	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
38	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
39	B.	B.	PROPN	yp	Abbr=Yes	B-person	O	en.wikipedia.org/wiki/Barack_Obama	_
40	Obama	Obama	PROPN	npmsn4	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
41	negatavojas	gatavoties	VERB	voyipi230ay	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Neg|Reflex=Yes|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
42	diktēt	diktēt	VERB	vmnn0t2000n	Polarity=Pos|VerbForm=Inf	O	O	_	_
43	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
44	kas	kas	PRON	pr000nn	Case=Nom|PronType=Rel	O	O	_	_
45	kubiešiem	kubietis	NOUN	ncmpd2	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
46	jādara	darīt	VERB	vmnd0t300an	Mood=Nec|Polarity=Pos|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
47	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
