# newdoc id = p10908
# newpar id = p10908-p1
# sent_id = a-p10908-p1s1
# text = Iecavas novada domes deputāti ir nolēmuši Valsts kasē aizņemties 700 000 eiro Iecavas pirmsskolas izglītības iestādes «Cālītis» teritorijas labiekārtošanai, aģentūra LETA uzzināja pašvaldībā.
1	Iecavas	Iecava	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	B-GPE	en.wikipedia.org/wiki/Iecava_Municipality	en.wikipedia.org/wiki/Iecava
2	novada	novads	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-GPE	O	_	_
3	domes	dome	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
4	deputāti	deputāts	NOUN	ncmpn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
5	ir	būt	AUX	vcnipii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
6	nolēmuši	nolemt	VERB	vmnpdmpnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Act	O	O	_	_
7	Valsts	valsts	NOUN	ncfsg6	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	O	_	_
8	kasē	kase	NOUN	ncfsl5	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
9	aizņemties	aizņemties	VERB	vmyn0t1000n	Polarity=Pos|Reflex=Yes|VerbForm=Inf	O	O	_	_
10	700 000	700 000	NUM	xn	NumType=Card	O	O	_	_
11	eiro	eiro	NOUN	nc0000	_	O	O	_	_
12	Iecavas	Iecava	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	B-GPE	_	en.wikipedia.org/wiki/Iecava
13	pirmsskolas	pirmsskolas	NOUN	ncfsgg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
14	izglītības	izglītība	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
15	iestādes	iestāde	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
16	«	«	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
17	Cālītis	Cālītis	PROPN	npmsn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	O	_	_
18	»	»	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
19	teritorijas	teritorija	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
20	labiekārtošanai	labiekārtošana	NOUN	ncfsd4	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
21	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
22	aģentūra	aģentūra	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
23	LETA	LETA	PROPN	np0000	_	B-organization	O	_	_
24	uzzināja	uzzināt	VERB	vmnist330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
25	pašvaldībā	pašvaldība	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
26	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
