# newdoc id = p10910
# newpar id = p10910-p1
# sent_id = a-p10910-p1s1
# text = Pilsētas svētki «Bauskas smeķis» tiek plaši reklamēti sociālajā vidē.
1	Pilsētas	pilsēta	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
2	svētki	svētki	NOUN	ncmdn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Ptan	O	O	_	_
3	«	«	PUNCT	zq	_	B-event	O	_	_
4	Bauskas	Bauska	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-event	B-GPE	_	en.wikipedia.org/wiki/Bauska
5	smeķis	smeķis	NOUN	ncmsn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-event	O	_	_
6	»	»	PUNCT	zq	_	I-event	O	_	_
7	tiek	tikt	AUX	vtnipi130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
8	plaši	plaši	ADV	rpm	Degree=Pos	O	O	_	_
9	reklamēti	reklamēt	VERB	vmnpdmpnpsnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
10	sociālajā	sociāls	ADJ	affslyp	Case=Loc|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
11	vidē	vide	NOUN	ncfsl5	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
12	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p10910-p1s2
# text = Šo kampaņu aktīvi izvērš Bauskas kultūras centra speciālists Jānis Bukšs.
1	Šo	šī	DET	pd3fsan	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing|Person=3|PronType=Dem	O	O	_	_
2	kampaņu	kampaņa	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
3	aktīvi	aktīvi	ADV	rpm	Degree=Pos	O	O	_	_
4	izvērš	izvērst	VERB	vmnipt130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
5	Bauskas	Bauska	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	B-GPE	_	en.wikipedia.org/wiki/Bauska
6	kultūras	kultūra	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
7	centra	centrs	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	O	_	_
8	speciālists	speciālists	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
9	Jānis	Jānis	PROPN	npmsn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	_	_
10	Bukšs	Bukšs	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
11	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
