# newdoc id = p11016
# newpar id = p11016-p5
# sent_id = a-p11016-p5s1
# text = Gailīšu pagasta SIA «Uzvara-Lauks» valdes loceklis Agris Mustermanis «Bauskas Dzīvei» pastāstīja, ka 19. jūlija priekšpusdienā apskatījis rapšu un ziemas kviešu laukus Krievgaļos.
1	Gailīšu	Gailīši	PROPN	npmdg2	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Ptan	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Gailīši_Parish	_
2	pagasta	pagasts	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-GPE	O	_	_
3	SIA	SIA	NOUN	yn	Abbr=Yes	O	O	_	_
4	«	«	PUNCT	zq	_	B-organization	O	_	_
5	Uzvara-Lauks	Uzvara-Lauks	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	O	_	_
6	»	»	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
7	valdes	valde	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
8	loceklis	loceklis	NOUN	ncmsn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
9	Agris	Agris	PROPN	npmsn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	_	_
10	Mustermanis	Mustermanis	PROPN	npmsn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
11	«	«	PUNCT	zq	_	B-product	O	_	_
12	Bauskas	Bauska	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-product	B-GPE	_	en.wikipedia.org/wiki/Bauska
13	Dzīvei	dzīve	NOUN	ncfsd5	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Sing	I-product	O	_	_
14	»	»	PUNCT	zq	_	I-product	O	_	_
15	pastāstīja	pastāstīt	VERB	vmnist330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
16	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
17	ka	ka	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
18	19.	19.	ADJ	xo	NumType=Ord	B-time	O	_	_
19	jūlija	jūlijs	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-time	O	_	_
20	priekšpusdienā	priekšpusdiena	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	I-time	O	_	_
21	apskatījis	apskatīt	VERB	vmnpdmsnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Act	O	O	_	_
22	rapšu	rapsis	NOUN	ncmpg2	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
23	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
24	ziemas	ziema	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
25	kviešu	kviesis	NOUN	ncmpg2	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
26	laukus	lauks	NOUN	ncmpa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
27	Krievgaļos	Krievgaļi	PROPN	npmdl2	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Ptan	B-location	O	_	_
28	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p11016-p5s2
# text = Izskatās, ka graudi ir nobrieduši, pēcpusdienā paredzēts sākt kulšanu.
1	Izskatās	izskatīties	VERB	vmyipi330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
2	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
3	ka	ka	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
4	graudi	grauds	NOUN	ncmpn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
5	ir	būt	AUX	vcnipii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
6	nobrieduši	nobriest	VERB	vmnpdmpnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Act	O	O	_	_
7	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
8	pēcpusdienā	pēcpusdiena	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
9	paredzēts	paredzēt	VERB	vmnpdmsnpsnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
10	sākt	sākt	VERB	vmnn0t1000n	Polarity=Pos|VerbForm=Inf	O	O	_	_
11	kulšanu	kulšana	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
12	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
