# newdoc id = p11216
# newpar id = p11216-p1
# sent_id = a-p11216-p1s1
# text = Limbažu novada pašvaldības ēkas 1. stāvā šobrīd skatāma izstāde par Soču Olimpiskajām spēlēm Vareni spēki no Latvijas.
1	Limbažu	Limbaži	PROPN	npmdg2	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Ptan	B-organization	B-GPE	_	en.wikipedia.org/wiki/Limbaži_Municipality
2	novada	novads	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	I-GPE	_	_
3	pašvaldības	pašvaldība	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
4	ēkas	ēka	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
5	1.	1.	ADJ	xo	NumType=Ord	O	O	_	_
6	stāvā	stāvs	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
7	šobrīd	šobrīd	ADV	r0t	_	O	O	_	_
8	skatāma	skatīt	VERB	vmnpdfsnppnpn	Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
9	izstāde	izstāde	NOUN	ncfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
10	par	par	ADP	spsa	_	O	O	_	_
11	Soču	Soči	PROPN	npmdg2	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Ptan	B-event	B-GPE	en.wikipedia.org/wiki/2014_Winter_Olympics	_
12	Olimpiskajām	olimpisks	ADJ	affpdyp	Case=Dat|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Plur	I-event	O	_	_
13	spēlēm	spēle	NOUN	ncfpd5	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Plur	I-event	O	_	_
14	Vareni	varens	ADJ	afmpnnp	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur	B-event	O	_	_
15	spēki	spēks	NOUN	ncmpn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur	I-event	O	_	_
16	no	no	ADP	spsg	_	O	O	_	_
17	Latvijas	Latvija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	_	_
18	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p11216-p1s2
# text = Izstādē redzamas Ilmāra Znotiņa, Aivara Liepiņa, Romāna Kokšarova un Zigismunda Zālmaņa fotogrāfijas, kurās tverti Latvijas olimpiešu spilgtākie mirkļi un emocijas Soču spēlēs šogad februārī.
1	Izstādē	izstāde	NOUN	ncfsl5	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
2	redzamas	redzēt	VERB	vmnpdfpnppnpn	Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Plur|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
3	Ilmāra	Ilmārs	PROPN	npmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	_	_
4	Znotiņa	Znotiņš	PROPN	npmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
5	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
6	Aivara	Aivars	PROPN	npmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	_	_
7	Liepiņa	Liepiņš	PROPN	npmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
8	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
9	Romāna	Romāns	PROPN	npmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	_	_
10	Kokšarova	Kokšarovs	PROPN	npmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
11	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
12	Zigismunda	Zigismunds	PROPN	npmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	_	_
13	Zālmaņa	Zālmanis	PROPN	npmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
14	fotogrāfijas	fotogrāfija	NOUN	ncfpn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
15	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
16	kurās	kura	PRON	pr0fpln	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Plur|PronType=Rel	O	O	_	_
17	tverti	tvert	VERB	vmnpdmpnpsnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
18	Latvijas	Latvija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	_	_
19	olimpiešu	olimpietis	NOUN	ncmpg2	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
20	spilgtākie	spilgts	ADJ	afmpnyc	Case=Nom|Degree=Cmp|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
21	mirkļi	mirklis	NOUN	ncmpn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
22	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
23	emocijas	emocijas	NOUN	ncfdn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Ptan	O	O	_	_
24	Soču	Soči	PROPN	npmdg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Ptan	B-event	B-GPE	en.wikipedia.org/wiki/2014_Winter_Olympics	en.wikipedia.org/wiki/Sochi
25	spēlēs	spēle	NOUN	ncfpl5	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Plur	I-event	O	_	_
26	šogad	šogad	ADV	r0t	_	B-time	O	_	_
27	februārī	februāris	NOUN	ncmsl2	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	I-time	O	_	_
28	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p11216-p1s3
# text = Izstāde Limbažos būs apskatāma līdz 13. decembrim.
1	Izstāde	izstāde	NOUN	ncfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
2	Limbažos	Limbaži	PROPN	npmdl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Ptan	B-GPE	O	_	_
3	būs	būt	AUX	vcnifii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Fut|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
4	apskatāma	apskatīt	VERB	vmnpdfsnppnpn	Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
5	līdz	līdz	ADP	spsd	_	B-time	O	_	_
6	13.	13.	ADJ	xo	NumType=Ord	I-time	O	_	_
7	decembrim	decembris	NOUN	ncmsd2	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Sing	I-time	O	_	_
8	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
