# newdoc id = p1130
# newpar id = p1130-p5
# sent_id = a-p1130-p5s1
# text = Kalvenes pamatskolā apliecina, ka savāktā makulatūra nesen aizvesta, nu skolēni sākuši gaidīt apsolīto zīmēšanas papīru.
1	Kalvenes	Kalvene	PROPN	npfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	B-GPE	_	lv.wikipedia.org/wiki/Kalvene
2	pamatskolā	pamatskola	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
3	apliecina	apliecināt	VERB	vmnipt330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
4	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
5	ka	ka	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
6	savāktā	savākt	VERB	vmnpdfsnpsypn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
7	makulatūra	makulatūra	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
8	nesen	nesen	ADV	r0t	PronType=Neg	O	O	_	_
9	aizvesta	aizvest	VERB	vmnpdfsnpsnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
10	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
11	nu	nu	ADV	r0t	_	O	O	_	_
12	skolēni	skolēns	NOUN	ncmpn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
13	sākuši	sākt	VERB	vpnpdmpnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Act	O	O	_	_
14	gaidīt	gaidīt	VERB	vmnn0t3000n	Polarity=Pos|VerbForm=Inf	O	O	_	_
15	apsolīto	apsolīt	VERB	vmnpdmsapsypn	Aspect=Perf|Case=Acc|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
16	zīmēšanas	zīmēšana	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
17	papīru	papīrs	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
18	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p1130-p5s2
# text = Kronvalda Ata Krotes pamatskolas audzēkņi kopīgiem spēkiem savākuši 3700 kilogramus makulatūras.
1	Kronvalda	Kronvalds	PROPN	npmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	B-organization	B-person	_	en.wikipedia.org/wiki/Atis_Kronvalds
2	Ata	Atis	PROPN	npmsg2	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	I-person	_	_
3	Krotes	Krote	PROPN	npfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	B-GPE	_	lv.wikipedia.org/wiki/Krote
4	pamatskolas	pamatskola	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
5	audzēkņi	audzēknis	NOUN	ncmpn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
6	kopīgiem	kopīgs	ADJ	armpdnp	Case=Dat|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
7	spēkiem	spēks	NOUN	ncmpd1	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
8	savākuši	savākt	VERB	vmnpdmpnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Act	O	O	_	_
9	3700	3700	NUM	xn	NumType=Card	O	O	_	_
10	kilogramus	kilograms	NOUN	ncmpa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
11	makulatūras	makulatūra	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
12	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p1130-p5s3
# text = Daļa papīra jau nogādāta pārstrādātājiem, pastāsta direktora vietniece audzināšanas darbā Indra Zvirbule.
1	Daļa	daļa	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
2	papīra	papīrs	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
3	jau	jau	ADV	r0t	_	O	O	_	_
4	nogādāta	nogādāt	VERB	vmnpdfsnpsnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
5	pārstrādātājiem	pārstrādātājs	NOUN	ncmpd1	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
6	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
7	pastāsta	pastāstīt	VERB	vmnipt330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
8	direktora	direktors	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
9	vietniece	vietniece	NOUN	ncfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
10	audzināšanas	audzināšana	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
11	darbā	darbs	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
12	Indra	Indra	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	B-person	O	_	_
13	Zvirbule	Zvirbule	PROPN	npfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-person	O	_	_
14	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
