# newdoc id = p11633
# newpar id = p11633-p5
# sent_id = a-p11633-p5s1
# text = Kā aģentūru LETA informēja Valsts policijas Vidzemes reģiona pārvaldes priekšnieka palīdze Ilze Ungure, satiksme notikuma vietā bloķēta nav, taču ieradušies policijas darbinieki, kas palīdzēs regulēt satiksmi līdz brīdim, kad grāvī ieslīdējusī piekabe tiks izvilkta atpakaļ uz ceļa.
1	Kā	kā	ADV	r0m	PronType=Int	O	O	_	_
2	aģentūru	aģentūra	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
3	LETA	LETA	PROPN	yp	Abbr=Yes	B-organization	O	_	_
4	informēja	informēt	VERB	vmnist230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
5	Valsts	valsts	NOUN	ncfsg6	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	O	lv.wikipedia.org/wiki/Latvijas_Valsts_policija	_
6	policijas	policija	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
7	Vidzemes	Vidzeme	PROPN	npfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	B-location	_	en.wikipedia.org/wiki/Vidzeme
8	reģiona	reģions	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	O	_	_
9	pārvaldes	pārvalde	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
10	priekšnieka	priekšnieks	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
11	palīdze	palīdze	NOUN	ncfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
12	Ilze	Ilze	PROPN	npfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	B-person	O	_	_
13	Ungure	Ungure	PROPN	npfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-person	O	_	_
14	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
15	satiksme	satiksme	NOUN	ncfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
16	notikuma	notikums	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
17	vietā	vieta	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
18	bloķēta	bloķēt	VERB	vmnpdfsnpsnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
19	nav	būt	AUX	vcnipii30ay	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Neg|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
20	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
21	taču	taču	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
22	ieradušies	ierasties	VERB	vmypdmpnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Act	O	O	_	_
23	policijas	policija	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
24	darbinieki	darbinieks	NOUN	ncmpn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
25	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
26	kas	kas	PRON	pr000nn	Case=Nom|PronType=Rel	O	O	_	_
27	palīdzēs	palīdzēt	VERB	vmnifi330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Fut|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
28	regulēt	regulēt	VERB	vmnn0t2000n	Polarity=Pos|VerbForm=Inf	O	O	_	_
29	satiksmi	satiksme	NOUN	ncfsa5	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
30	līdz	līdz	ADP	spsd	_	O	O	_	_
31	brīdim	brīdis	NOUN	ncmsd2	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
32	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
33	kad	kad	ADV	r0t	PronType=Int	O	O	_	_
34	grāvī	grāvis	NOUN	ncmsl2	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
35	ieslīdējusī	ieslīdēt	VERB	vmnpdfsnasypn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Act	O	O	_	_
36	piekabe	piekabe	NOUN	ncfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
37	tiks	tikt	AUX	vtnifi130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Fut|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
38	izvilkta	izvilkt	VERB	vmnpdfsnpsnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
39	atpakaļ	atpakaļ	ADV	r0p	_	O	O	_	_
40	uz	uz	ADP	spsg	_	O	O	_	_
41	ceļa	ceļš	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
42	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
