# newdoc id = p1160
# newpar id = p1160-p4
# sent_id = a-p1160-p4s1
# text = SIA “Nīcas rukši”, kas audzē un realizē šķirnes cūkas, izpilddirektore Dzintra Lejniece pastāsta, ka pēc viņu produkcijas pieprasījums nepieaug.
1	SIA	sia	NOUN	yn	Abbr=Yes	B-organization	O	_	_
2	“	“	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
3	Nīcas	Nīca	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	B-GPE	_	en.wikipedia.org/wiki/Nīca
4	rukši	ruksis	NOUN	ncmpn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur	I-organization	O	_	_
5	”	”	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
6	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
7	kas	kas	PRON	pr000nn	Case=Nom|PronType=Rel	O	O	_	_
8	audzē	audzēt	VERB	vmnipt230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
9	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
10	realizē	realizēt	VERB	vmnipt230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
11	šķirnes	šķirne	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
12	cūkas	cūka	NOUN	ncfpa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
13	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
14	izpilddirektore	izpilddirektore	NOUN	ncfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
15	Dzintra	Dzintra	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	B-person	O	_	_
16	Lejniece	Lejniece	PROPN	npfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-person	O	_	_
17	pastāsta	pastāstīt	VERB	vmnipt330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
18	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
19	ka	ka	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
20	pēc	pēc	ADP	spsg	_	O	O	_	_
21	viņu	viņš	PRON	pp3mpgn	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur|Person=3|PronType=Prs	O	O	_	_
22	produkcijas	produkcija	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
23	pieprasījums	pieprasījums	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
24	nepieaug	pieaugt	VERB	vmnipi130ay	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Neg|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
25	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p1160-p4s2
# text = Tāpēc “Nīcas rukši” meklē eksporta tirgu, piemēram, Ukrainā un Krievijā.
1	Tāpēc	tāpēc	ADV	r0c	_	O	O	_	_
2	“	“	PUNCT	zq	_	B-organization	O	_	_
3	Nīcas	Nīca	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	B-GPE	_	en.wikipedia.org/wiki/Nīca
4	rukši	ruksis	NOUN	ncmpn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur	I-organization	O	_	_
5	”	”	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
6	meklē	meklēt	VERB	vmnipt230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
7	eksporta	eksports	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
8	tirgu	tirgus	NOUN	ncmsa3	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
9	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
10	piemēram	piemērs	NOUN	ncmsd1	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
11	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
12	Ukrainā	Ukraina	PROPN	npfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Ukraine	_
13	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
14	Krievijā	Krievija	PROPN	npfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Russia	_
15	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
