# newdoc id = p11647
# newpar id = p11647-p9
# sent_id = a-p11647-p9s1
# text = Šajās dienās turpināsies arī vairāku pagājušās sezonas nogalē sāktu lugu mēģinājumi.
1	Šajās	šī	DET	pd3fpln	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Plur|Person=3|PronType=Dem	B-time	O	_	_
2	dienās	diena	NOUN	ncfpl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Plur	I-time	O	_	_
3	turpināsies	turpināties	VERB	vmyifi330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Fut|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
4	arī	arī	PART	q	_	O	O	_	_
5	vairāku	vairākas	DET	pi0fpgn	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur|PronType=Ind	O	O	_	_
6	pagājušās	paiet	VERB	vmnpdfsgasypn	Aspect=Perf|Case=Gen|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Act	O	O	_	_
7	sezonas	sezona	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
8	nogalē	nogale	NOUN	ncfsl5	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
9	sāktu	sākt	VERB	vmnpdfpgpsnpn	Aspect=Perf|Case=Gen|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Plur|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
10	lugu	luga	NOUN	ncfpg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
11	mēģinājumi	mēģinājums	NOUN	ncmpn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
12	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p11647-p9s2
# text = Felikss Deičs strādās pie Džona Marela lugas "Atmiņas" - tā veltīta izcilās aktrises Sāras Bernāras dzīves pēdējai vasarai.
1	Felikss	Felikss	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	lv.wikipedia.org/wiki/Felikss_Deičs	_
2	Deičs	Deičs	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
3	strādās	strādāt	VERB	vmnifi230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Fut|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
4	pie	pie	ADP	spsg	_	O	O	_	_
5	Džona	Džons	PROPN	npmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	_	_
6	Marela	Marels	PROPN	npmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
7	lugas	luga	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
8	"	"	PUNCT	zq	_	B-product	O	_	_
9	Atmiņas	atmiņa	NOUN	ncfpn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Plur	I-product	O	_	_
10	"	"	PUNCT	zq	_	I-product	O	_	_
11	-	-	PUNCT	zd	_	O	O	_	_
12	tā	tā	PRON	pd3fsnn	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing|Person=3|PronType=Dem	O	O	_	_
13	veltīta	veltīt	VERB	vmnpdfsnpsnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
14	izcilās	izcils	ADJ	affsgyp	Case=Gen|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
15	aktrises	aktrise	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
16	Sāras	Sāra	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-person	O	en.wikipedia.org/wiki/Sarah_Bernhardt	_
17	Bernāras	Bernāra	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-person	O	_	_
18	dzīves	dzīve	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
19	pēdējai	pēdējais	ADJ	affsdnp	Case=Dat|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
20	vasarai	vasara	NOUN	ncfsd4	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
21	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p11647-p9s3
# text = Lomās būs Dace Eversa, kam tā ir 60 gadu jubilejas loma, un Tālivaldis Lasmanis.
1	Lomās	loma	NOUN	ncfpl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
2	būs	būt	VERB	vmnifii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Fut|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
3	Dace	Dace	PROPN	npfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	B-person	O	lv.wikipedia.org/wiki/Dace_Everss	_
4	Eversa	Eversa	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-person	O	_	_
5	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
6	kam	kas	PRON	pr000dn	Case=Dat|PronType=Rel	O	O	_	_
7	tā	tā	PRON	pd3fsnn	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing|Person=3|PronType=Dem	O	O	_	_
8	ir	būt	AUX	vcnipii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
9	60	60	NUM	xn	NumType=Card	O	O	_	_
10	gadu	gads	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
11	jubilejas	jubileja	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
12	loma	loma	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
13	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
14	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
15	Tālivaldis	Tālivaldis	PROPN	npmsn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	lv.wikipedia.org/wiki/Tālivaldis_Lasmanis	_
16	Lasmanis	Lasmanis	PROPN	npmsn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
17	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p11647-p9s4
# text = Bet Mārtiņš Eihe mūsdienīgi un asi iestudēs Viljama Šekspīra "Romeo un Džuljetu" ar Rihardu Jakovelu un Rūtu Dišleri titullomās.
1	Bet	bet	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
2	Mārtiņš	Mārtiņš	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	lv.wikipedia.org/wiki/Mārtiņš_Eihe	_
3	Eihe	Eihe	PROPN	npmsn5	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
4	mūsdienīgi	mūsdienīgi	ADV	rpm	Degree=Pos	O	O	_	_
5	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
6	asi	asi	ADV	rpm	Degree=Pos	O	O	_	_
7	iestudēs	iestudēt	VERB	vmnift230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Fut|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
8	Viljama	Viljams	PROPN	npmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	en.wikipedia.org/wiki/William_Shakespeare	_
9	Šekspīra	Šekspīrs	PROPN	npmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
10	"	"	PUNCT	zq	_	B-product	O	en.wikipedia.org/wiki/Romeo_and_Juliet	_
11	Romeo	Romeo	PROPN	np0000	_	I-product	O	_	_
12	un	un	CCONJ	cc	_	I-product	O	_	_
13	Džuljetu	Džuljeta	PROPN	npfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	I-product	O	_	_
14	"	"	PUNCT	zq	_	I-product	O	_	_
15	ar	ar	ADP	spsa	_	O	O	_	_
16	Rihardu	Rihards	PROPN	npmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	lv.wikipedia.org/wiki/Rihards_Jakovels	_
17	Jakovelu	Jakovels	PROPN	npmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
18	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
19	Rūtu	Rūta	PROPN	npfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	B-person	O	lv.wikipedia.org/wiki/Rūta_Dišlere	_
20	Dišleri	Dišlere	PROPN	npfsa5	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	I-person	O	_	_
21	titullomās	titulloma	NOUN	ncfpl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
22	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p11647-p9s5
# text = Viesturs Meikšāns uzvedīs Latvijā vēl mazpazīstamā mūsdienu klasiķa Mariusa fon Maienburga lugu "Apjukums".
1	Viesturs	Viesturs	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	lv.wikipedia.org/wiki/Viesturs_Meikšāns	_
2	Meikšāns	Meikšāns	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
3	uzvedīs	uzvest	VERB	vmnift130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Fut|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
4	Latvijā	Latvija	PROPN	npfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	_	_
5	vēl	vēl	ADV	r0t	_	O	O	_	_
6	mazpazīstamā	mazpazīstams	ADJ	afmsgyp	Case=Gen|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
7	mūsdienu	mūsdienas	NOUN	ncfdg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Ptan	O	O	_	_
8	klasiķa	klasiķis	NOUN	ncmsg2	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
9	Mariusa	Mariuss	PROPN	npmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	en.wikipedia.org/wiki/Marius_von_Mayenburg	_
10	fon	fon	X	xf	Foreign=Yes	I-person	O	_	_
11	Maienburga	Maienburgs	PROPN	npmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
12	lugu	luga	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
13	"	"	PUNCT	zq	_	B-product	O	_	_
14	Apjukums	apjukums	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-product	O	_	_
15	"	"	PUNCT	zq	_	I-product	O	_	_
16	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p11647-p9s6
# text = Sezonas otrajā pusē būs pirmizrādes arī režisoriem Elmāram Seņkovam, Mihailam Gruzdovam, Jānim Znotiņam un Inesei Mičulei.
1	Sezonas	sezona	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
2	otrajā	otrā	ADJ	mosfsl	Case=Loc|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|NumType=Ord	O	O	_	_
3	pusē	puse	NOUN	ncfsl5	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
4	būs	būt	VERB	vmnifii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Fut|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
5	pirmizrādes	pirmizrāde	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
6	arī	arī	PART	q	_	O	O	_	_
7	režisoriem	režisors	NOUN	ncmpd1	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
8	Elmāram	Elmārs	PROPN	npmsd1	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	lv.wikipedia.org/wiki/Elmārs_Seņkovs	_
9	Seņkovam	Seņkovs	PROPN	npmsd1	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
10	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
11	Mihailam	Mihails	PROPN	npmsd1	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	lv.wikipedia.org/wiki/Mihails_Gruzdovs	_
12	Gruzdovam	Gruzdovs	PROPN	npmsd1	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
13	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
14	Jānim	Jānis	PROPN	npmsd2	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	lv.wikipedia.org/wiki/Jānis_Znotiņš	_
15	Znotiņam	Znotiņš	PROPN	npmsd1	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
16	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
17	Inesei	Inese	PROPN	npfsd5	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Sing	B-person	O	lv.wikipedia.org/wiki/Inese_Mičule	_
18	Mičulei	Mičule	PROPN	npfsd5	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Sing	I-person	O	_	_
19	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
