# newdoc id = p11719
# newpar id = p11719-p1
# sent_id = a-p11719-p1s1
# text = Apes novada mājaslapā informēts, ka D.Ozoliņa Apes vidusskolas skolēni Lielās talkas ietvaros palīdzēja labiekārtot skolas apkārtni - sakopa skolas un Raganu klinšu apkārtni.
1	Apes	Ape	PROPN	npfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Ape_Municipality	_
2	novada	novads	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-GPE	O	_	_
3	mājaslapā	mājaslapa	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
4	informēts	informēt	VERB	vmnpdmsnpsnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
5	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
6	ka	ka	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
7	D.	d.	PROPN	yp	Abbr=Yes	B-person	O	_	_
8	Ozoliņa	Ozoliņš	PROPN	npmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
9	Apes	Ape	PROPN	npfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	B-GPE	_	en.wikipedia.org/wiki/Ape,_Latvia
10	vidusskolas	vidusskola	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
11	skolēni	skolēns	NOUN	ncmpn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
12	Lielās	liels	ADJ	affsgyp	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	B-event	O	en.wikipedia.org/wiki/Ape,_Latvia	_
13	talkas	talka	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-event	O	_	_
14	ietvaros	ietvars	NOUN	ncmpl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
15	palīdzēja	palīdzēt	VERB	vmnisi330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
16	labiekārtot	labiekārtot	VERB	vmnn0t2000n	Polarity=Pos|VerbForm=Inf	O	O	_	_
17	skolas	skola	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
18	apkārtni	apkārtne	NOUN	ncfsa5	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
19	-	-	PUNCT	zd	_	O	O	_	_
20	sakopa	sakopt	VERB	vmnist130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
21	skolas	skola	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
22	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
23	Raganu	ragana	NOUN	ncfpg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur	B-location	O	_	_
24	klinšu	klints	NOUN	ncfpg6	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur	I-location	O	_	_
25	apkārtni	apkārtne	NOUN	ncfsa5	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
26	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p11719-p1s2
# text = Pie skolas iestādīja 80 spireju krūmus, bet Zaļajā klasē - 30 krūmus.
1	Pie	pie	ADP	spsg	_	O	O	_	_
2	skolas	skola	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
3	iestādīja	iestādīt	VERB	vmnist330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
4	80	80	NUM	xn	NumType=Card	O	O	_	_
5	spireju	spireja	NOUN	ncfpg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
6	krūmus	krūms	NOUN	ncmpa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
7	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
8	bet	bet	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
9	Zaļajā	zaļš	ADJ	affslyp	Case=Loc|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	B-location	O	_	_
10	klasē	klase	NOUN	ncfsl5	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	I-location	O	_	_
11	-	-	PUNCT	zd	_	O	O	_	_
12	30	30	NUM	xn	NumType=Card	O	O	_	_
13	krūmus	krūms	NOUN	ncmpa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
14	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
