# newdoc id = p11954
# newpar id = p11954-p1
# sent_id = a-p11954-p1s1
# text = Jēkabpils bērnu un jauniešu ar īpašām vajadzībām biedrības “Cerību sala” dalībnieki devās braucienā uz Lietuvu, kur viesojās Klaipēdas delfinārijā un apmeklēja “Dinozauru parku” Radaiļu muižā.
1	Jēkabpils	Jēkabpils	PROPN	npfsg6	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Jēkabpils	_
2	bērnu	bērns	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
3	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
4	jauniešu	jaunietis	NOUN	ncmpg2	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
5	ar	ar	ADP	sppd	_	O	O	_	_
6	īpašām	īpašs	ADJ	affpdnp	Case=Dat|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
7	vajadzībām	vajadzība	NOUN	ncfpd4	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
8	biedrības	biedrība	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
9	“	“	PUNCT	zq	_	B-organization	O	_	_
10	Cerību	cerības	NOUN	ncfdg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Ptan	I-organization	O	_	_
11	sala	sala	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
12	”	”	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
13	dalībnieki	dalībnieks	NOUN	ncmpn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
14	devās	doties	VERB	vmyisi130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
15	braucienā	brauciens	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
16	uz	uz	ADP	spsa	_	O	O	_	_
17	Lietuvu	Lietuva	PROPN	npfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Lithuania	_
18	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
19	kur	kur	ADV	r0p	PronType=Int	O	O	_	_
20	viesojās	viesoties	VERB	vmyisi230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
21	Klaipēdas	Klaipēda	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-location	B-GPE	_	_
22	delfinārijā	delfinārija	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	I-location	O	_	_
23	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
24	apmeklēja	apmeklēt	VERB	vmnist230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
25	“	“	PUNCT	zq	_	B-location	O	_	_
26	Dinozauru	dinozaurs	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	I-location	O	_	_
27	parku	parks	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	I-location	O	_	_
28	”	”	PUNCT	zq	_	I-location	O	_	_
29	Radaiļu	Radaiļi	PROPN	npmdg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Ptan	B-location	O	_	_
30	muižā	muiža	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	I-location	O	_	_
31	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p11954-p1s2
# text = Bērniem un jauniešiem ar īpašām vajadzībām ikviena izkustēšanās ārpus ierastās vides ir liels emocionāls piedzīvojums un iespēja sajusties piederīgiem sabiedrībai.
1	Bērniem	bērns	NOUN	ncmpd1	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
2	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
3	jauniešiem	jaunietis	NOUN	ncmpd2	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
4	ar	ar	ADP	sppd	_	O	O	_	_
5	īpašām	īpašs	ADJ	affpdnp	Case=Dat|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
6	vajadzībām	vajadzība	NOUN	ncfpd4	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
7	ikviena	ikviena	DET	pg0fsnn	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing|PronType=Tot	O	O	_	_
8	izkustēšanās	izkustēšanās	NOUN	ncfsnr	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
9	ārpus	ārpus	ADV	rrp	_	O	O	_	_
10	ierastās	ierast	VERB	vmnpdfsgpsypn	Aspect=Perf|Case=Gen|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
11	vides	vide	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
12	ir	būt	AUX	vcnipii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
13	liels	liels	ADJ	afmsnnp	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
14	emocionāls	emocionāls	ADJ	afmsnnp	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
15	piedzīvojums	piedzīvojums	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
16	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
17	iespēja	iespēja	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
18	sajusties	sajusties	VERB	vmyn0i1000n	Polarity=Pos|Reflex=Yes|VerbForm=Inf	O	O	_	_
19	piederīgiem	piederīgs	ADJ	afmpdnp	Case=Dat|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
20	sabiedrībai	sabiedrība	NOUN	ncfsd4	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
21	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p11954-p1s3
# text = Visi brauciena dalībnieki bija priecīgi par iespēju apskatīt Lietuvu.
1	Visi	viss	DET	pg0mpnn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur|PronType=Tot	O	O	_	_
2	brauciena	brauciens	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
3	dalībnieki	dalībnieks	NOUN	ncmpn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
4	bija	būt	AUX	vcnisii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
5	priecīgi	priecīgs	ADJ	afmpnnp	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
6	par	par	ADP	spsa	_	O	O	_	_
7	iespēju	iespēja	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
8	apskatīt	apskatīt	VERB	vmnn0t3000n	Polarity=Pos|VerbForm=Inf	O	O	_	_
9	Lietuvu	Lietuva	PROPN	npfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Lithuania	_
10	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
