# newdoc id = p12004
# newpar id = p12004-p9
# sent_id = a-p12004-p9s1
# text = Pēc godināšanas pasākuma dalībniekus priecēja akordeonistu ansamblis “Ekscelsus” no Rēzeknes.
1	Pēc	pēc	ADP	spsg	_	O	O	_	_
2	godināšanas	godināšana	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
3	pasākuma	pasākums	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
4	dalībniekus	dalībnieks	NOUN	ncmpa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
5	priecēja	priecēt	VERB	vmnist230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
6	akordeonistu	akordeonists	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
7	ansamblis	ansamblis	NOUN	ncmsn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
8	“	“	PUNCT	zq	_	B-organization	O	_	_
9	Ekscelsus	Ekscelsus	SYM	xx	_	I-organization	O	_	_
10	”	”	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
11	no	no	ADP	spsg	_	O	O	_	_
12	Rēzeknes	Rēzekne	PROPN	npfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Rēzekne	_
13	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p12004-p9s2
# text = Savukārt vakarā uz Vecpilsētas laukuma muzicēja grupa “Bet Bet”.
1	Savukārt	savukārt	ADV	r0m	_	O	O	_	_
2	vakarā	vakars	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
3	uz	uz	ADP	spsg	_	O	O	_	_
4	Vecpilsētas	vecpilsēta	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-location	O	_	_
5	laukuma	laukums	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-location	O	_	_
6	muzicēja	muzicēt	VERB	vmnisi230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
7	grupa	grupa	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
8	“	“	PUNCT	zq	_	B-organization	O	_	_
9	Bet	bet	CCONJ	cc	_	I-organization	O	_	_
10	Bet	bet	CCONJ	cc	_	I-organization	O	_	_
11	”	”	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
12	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
