# newdoc id = p12059
# newpar id = p12059-p3
# sent_id = a-p12059-p3s1
# text = Ņemot vērā to, ka Latvijā un pasaulē ir izklīduši daudzi slaveni līvānieši, šogad Līvānu novada pašvaldība organizēs Novadnieku salidojumu, kas notiks Līvānu pilsētas 90 gadu jubilejas svētku laikā – 16.jūlijā.
1	Ņemot	ņemt	VERB	vmnpu0000000n	Polarity=Pos|VerbForm=Conv	O	O	_	_
2	vērā	vērā	ADV	r0m	_	O	O	_	_
3	to	tas	PRON	pd3msan	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing|Person=3|PronType=Dem	O	O	_	_
4	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
5	ka	ka	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
6	Latvijā	Latvija	PROPN	npfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	_	_
7	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
8	pasaulē	pasaule	NOUN	ncfsl5	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
9	ir	būt	AUX	vcnipii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
10	izklīduši	izklīst	VERB	vmnpdmpnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Act	O	O	_	_
11	daudzi	daudzi	DET	pi0mpnn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur|PronType=Ind	O	O	_	_
12	slaveni	slavens	ADJ	afmpnnp	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
13	līvānieši	līvāniešs	NOUN	ncmpn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
14	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
15	šogad	šogad	ADV	r0t	_	B-time	O	_	_
16	Līvānu	Līvāni	PROPN	npmdg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Ptan	B-organization	B-GPE	_	en.wikipedia.org/wiki/Līvāni_Municipality
17	novada	novads	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	I-GPE	_	_
18	pašvaldība	pašvaldība	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
19	organizēs	organizēt	VERB	vmnift230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Fut|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
20	Novadnieku	novadnieks	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	B-event	O	_	_
21	salidojumu	salidojums	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	I-event	O	_	_
22	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
23	kas	kas	PRON	pr000nn	Case=Nom|PronType=Rel	O	O	_	_
24	notiks	notikt	VERB	vmnifi130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Fut|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
25	Līvānu	Līvāni	PROPN	npmdg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Ptan	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Līvāni	_
26	pilsētas	pilsēta	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-GPE	O	_	_
27	90	90	NUM	xn	NumType=Card	O	O	_	_
28	gadu	gads	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
29	jubilejas	jubileja	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
30	svētku	svētki	NOUN	ncmdg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Ptan	O	O	_	_
31	laikā	laiks	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
32	–	–	PUNCT	zd	_	O	O	_	_
33	16.	16.	ADJ	xo	NumType=Ord	B-time	O	_	_
34	jūlijā	jūlijs	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	I-time	O	_	_
35	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
