# newdoc id = p12195
# newpar id = p12195-p2
# sent_id = a-p12195-p2s1
# text = 21. maijā komandas locekļi A. Andrukoviča, A.Rudaks, A. Silibitkins, D. Šveds, S.Švābe, vēstures skolotāja L.Kairāne un Krāslavas novada centrālās bibliotēkas direktore V. Magidas apmeklēja Aglonas maizes muzeju.
1	21.	21.	ADJ	xo	NumType=Ord	B-time	O	_	_
2	maijā	maijs	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	I-time	O	_	_
3	komandas	komanda	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
4	locekļi	loceklis	NOUN	ncmpn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
5	A.	A.	PROPN	yp	Abbr=Yes	B-person	O	_	_
6	Andrukoviča	Andrukoviča	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-person	O	_	_
7	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
8	A.	A.	PROPN	yp	Abbr=Yes	B-person	O	_	_
9	Rudaks	Rudaks	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
10	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
11	A.	A.	PROPN	yp	Abbr=Yes	B-person	O	_	_
12	Silibitkins	Silibitkins	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
13	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
14	D.	D.	PROPN	yp	Abbr=Yes	B-person	O	_	_
15	Šveds	Šveds	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
16	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
17	S.	S.	PROPN	yp	Abbr=Yes	B-person	O	_	_
18	Švābe	Švābe	PROPN	npfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-person	O	_	_
19	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
20	vēstures	vēsture	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
21	skolotāja	skolotāja	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
22	L.	L.	PROPN	yp	Abbr=Yes	B-person	O	_	_
23	Kairāne	Kairāne	PROPN	npfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-person	O	_	_
24	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
25	Krāslavas	Krāslava	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	B-GPE	_	en.wikipedia.org/wiki/Krāslava_Municipality
26	novada	novads	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	I-GPE	_	_
27	centrālās	centrāls	ADJ	affsgyp	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
28	bibliotēkas	bibliotēka	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
29	direktore	direktore	NOUN	ncfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
30	V.	V.	PROPN	yp	Abbr=Yes	B-person	O	_	_
31	Magidas	Magidas	PROPN	np0000	_	I-person	O	_	_
32	apmeklēja	apmeklēt	VERB	vmnist230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
33	Aglonas	Aglona	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	B-GPE	_	en.wikipedia.org/wiki/Aglona
34	maizes	maize	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
35	muzeju	muzejs	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	O	_	_
36	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p12195-p2s2
# text = Muzejā dega sveces, uz galda māla krūzēs kūpēja zāļu tēja, uz linu galdauta smaržoja rudzu maize.
1	Muzejā	muzejs	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
2	dega	degt	VERB	vmnisi130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
3	sveces	svece	NOUN	ncfpn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
4	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
5	uz	uz	ADP	spsg	_	O	O	_	_
6	galda	galds	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
7	māla	māls	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
8	krūzēs	krūze	NOUN	ncfpl5	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
9	kūpēja	kūpēt	VERB	vmnisi330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
10	zāļu	zāle	NOUN	ncfpg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
11	tēja	tēja	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
12	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
13	uz	uz	ADP	spsa	_	O	O	_	_
14	linu	lini	NOUN	ncmdg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Ptan	O	O	_	_
15	galdauta	galdauts	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
16	smaržoja	smaržot	VERB	vmnisi230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
17	rudzu	rudzi	NOUN	ncmdg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Ptan	O	O	_	_
18	maize	maize	NOUN	ncfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
19	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p12195-p2s3
# text = Pēc tam mēs apmeklējām kara muzeju, kurš atrodas Aglonas centrā, un iepazināmies ar 2. pasaules kara laikam veltīto ekspozīciju.
1	Pēc	pēc	ADP	sppd	_	O	O	_	_
2	tam	tas	PRON	pd3msdn	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Sing|Person=3|PronType=Dem	O	O	_	_
3	mēs	mēs	PRON	pp10pnn	Case=Nom|Number=Plur|Person=1|PronType=Prs	O	O	_	_
4	apmeklējām	apmeklēt	VERB	vmnist21pan	Evident=Fh|Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
5	kara	kars	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
6	muzeju	muzejs	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
7	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
8	kurš	kurš	PRON	pr0msnn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing|PronType=Rel	O	O	_	_
9	atrodas	atrasties	VERB	vmyipi130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
10	Aglonas	Aglona	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Aglona	_
11	centrā	centrs	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
12	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
13	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
14	iepazināmies	iepazīties	VERB	vmyisi11pan	Evident=Fh|Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
15	ar	ar	ADP	spsa	_	O	O	_	_
16	2.	2.	ADJ	xo	NumType=Ord	B-event	O	en.wikipedia.org/wiki/World_War_II	_
17	pasaules	pasaule	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-event	O	_	_
18	kara	kars	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-event	O	_	_
19	laikam	laiks	NOUN	ncmsd1	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
20	veltīto	veltīt	VERB	vmnpdfsapsypn	Aspect=Perf|Case=Acc|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
21	ekspozīciju	ekspozīcija	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
22	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
