# newdoc id = p12333
# newpar id = p12333-p3
# sent_id = a-p12333-p3s1
# text = Vidusskolas aktu zālē bija vērojama aktīva tirgošanās – savu produkciju piedāvāja čaklākie mazpulcēnu pārstāvji.
1	Vidusskolas	vidusskola	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
2	aktu	akts	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
3	zālē	zāle	NOUN	ncfsl5	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
4	bija	būt	AUX	vcnisii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
5	vērojama	vērot	VERB	vmnpdfsnppnpn	Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
6	aktīva	aktīvs	ADJ	affsnnp	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
7	tirgošanās	tirgošanās	NOUN	ncfsnr	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
8	–	–	PUNCT	zd	_	O	O	_	_
9	savu	sava	DET	ps0fsan	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing|Poss=Yes|PronType=Prs	O	O	_	_
10	produkciju	produkcija	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
11	piedāvāja	piedāvāt	VERB	vmnist230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
12	čaklākie	čakls	ADJ	afmpnyc	Case=Nom|Degree=Cmp|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
13	mazpulcēnu	mazpulcēns	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
14	pārstāvji	pārstāvis	NOUN	ncmpn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
15	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p12333-p3s2
# text = Pirmie mani uzrunāja pasākuma saimnieki, 104. Dagdas vidusskolas mazpulka pārstāvji.
1	Pirmie	pirmais	ADJ	mosmpn	Case=Nom|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur|NumType=Ord	O	O	_	_
2	mani	es	PRON	pp10san	Case=Acc|Number=Sing|Person=1|PronType=Prs	O	O	_	_
3	uzrunāja	uzrunāt	VERB	vmnist230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
4	pasākuma	pasākums	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
5	saimnieki	saimnieks	NOUN	ncmpn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
6	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
7	104.	104.	ADJ	xo	NumType=Ord	B-organization	O	_	_
8	Dagdas	Dagda	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	B-organization	_	_
9	vidusskolas	vidusskola	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	I-organization	_	_
10	mazpulka	mazpulks	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	O	_	_
11	pārstāvji	pārstāvis	NOUN	ncmpn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
12	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p12333-p3s3
# text = Ernests Krilovs piedāvāja fizāļu un melotriju (ogu gurķu) sēklas.
1	Ernests	Ernests	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	_	_
2	Krilovs	Krilovs	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
3	piedāvāja	piedāvāt	VERB	vmnist230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
4	fizāļu	fizālis	NOUN	ncmpg2	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
5	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
6	melotriju	melotrija	NOUN	ncfpg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
7	(	(	PUNCT	zb	_	O	O	_	_
8	ogu	oga	NOUN	ncfpg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
9	gurķu	gurķis	NOUN	ncmpg2	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
10	)	)	PUNCT	zb	_	O	O	_	_
11	sēklas	sēkla	NOUN	ncfpa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
12	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p12333-p3s4
# text = Auglīšus varēja arī nogaršot.
1	Auglīšus	auglītis	NOUN	ncmpa2	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
2	varēja	varēt	VERB	vonisi330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
3	arī	arī	PART	q	_	O	O	_	_
4	nogaršot	nogaršot	VERB	vmnn0t2000n	Polarity=Pos|VerbForm=Inf	O	O	_	_
5	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
