# newdoc id = p12701
# newpar id = p12701-p2
# sent_id = a-p12701-p2s1
# text = Valsts ugunsdzēsības un glābšanas dienesta (VUGD) preses centrs informē, ka otrdien Rēzeknes novada Silmalas pagasta Borisovkā nodega vecticībnieku lūgšanu nams.
1	Valsts	valsts	NOUN	ncfsg6	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	O	lv.wikipedia.org/wiki/Valsts_ugunsdzēsības_un_glābšanas_dienests	_
2	ugunsdzēsības	ugunsdzēsība	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
3	un	un	CCONJ	cc	_	I-organization	O	_	_
4	glābšanas	glābšana	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
5	dienesta	dienests	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	O	_	_
6	(	(	PUNCT	zb	_	B-organization	O	lv.wikipedia.org/wiki/Valsts_ugunsdzēsības_un_glābšanas_dienests	_
7	VUGD	VUGD	PROPN	yp	Abbr=Yes	I-organization	O	_	_
8	)	)	PUNCT	zb	_	I-organization	O	_	_
9	preses	prese	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
10	centrs	centrs	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
11	informē	informēt	VERB	vmnipt230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
12	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
13	ka	ka	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
14	otrdien	otrdien	ADV	r0t	_	O	O	_	_
15	Rēzeknes	Rēzekne	PROPN	npfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	B-GPE	en.wikipedia.org/wiki/Rēzekne_Municipality	en.wikipedia.org/wiki/Rēzekne
16	novada	novads	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-GPE	O	_	_
17	Silmalas	Silmala	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Silmala_Parish	_
18	pagasta	pagasts	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-GPE	O	_	_
19	Borisovkā	Borisovka	PROPN	npfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	B-location	O	_	_
20	nodega	nodegt	VERB	vmnisi130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
21	vecticībnieku	vecticībnieks	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
22	lūgšanu	lūgšana	NOUN	ncfpg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
23	nams	nams	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
24	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p12701-p2s2
# text = Kad ieradās ugunsdzēsēji, dievnams jau dega ar atklātu liesmu, drīz vien iebruka jumts.
1	Kad	kad	ADV	r0t	PronType=Int	O	O	_	_
2	ieradās	ierasties	VERB	vmyisi130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
3	ugunsdzēsēji	ugunsdzēsējs	NOUN	ncmpn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
4	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
5	dievnams	dievnams	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
6	jau	jau	ADV	r0t	_	O	O	_	_
7	dega	degt	VERB	vmnisi130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
8	ar	ar	ADP	spsa	_	O	O	_	_
9	atklātu	atklāt	VERB	vmnpdfsapsnpn	Aspect=Perf|Case=Acc|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
10	liesmu	liesma	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
11	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
12	drīz	drīz	ADV	r0t	_	O	O	_	_
13	vien	vien	PART	q	_	O	O	_	_
14	iebruka	iebrukt	VERB	vmnisi130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
15	jumts	jumts	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
16	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p12701-p2s3
# text = Cietušo, par laimi, nav.
1	Cietušo	ciest	VERB	vmnpdmpgasypn	Aspect=Perf|Case=Gen|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Act	O	O	_	_
2	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
3	par	par	ADP	spsa	_	O	O	_	_
4	laimi	laime	NOUN	ncfsa5	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
5	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
6	nav	būt	VERB	vmnipii30ay	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Neg|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
7	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p12701-p2s4
# text = Dzēšanas darbos piedalījās Maltas, Rēzeknes un Viļānu ugunsdzēsēji.
1	Dzēšanas	dzēšana	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
2	darbos	darbs	NOUN	ncmpl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
3	piedalījās	piedalīties	VERB	vmyisi330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
4	Maltas	Malta	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	lv.wikipedia.org/wiki/Malta_(Maltas_pagasts)	_
5	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
6	Rēzeknes	Rēzekne	PROPN	npfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Rēzekne	_
7	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
8	Viļānu	Viļāni	PROPN	npmdg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Ptan	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Viļāni	_
9	ugunsdzēsēji	ugunsdzēsējs	NOUN	ncmpn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
10	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
