# newdoc id = p12774
# newpar id = p12774-p2
# sent_id = a-p12774-p2s1
# text = Jāpiebilst, ka S. Šķesters kandidē 12. Saeimas vēlēšanās no Latgales vēlēšanu apgabala.
1	Jāpiebilst	piebilst	VERB	vmnd0t100an	Mood=Nec|Polarity=Pos|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
2	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
3	ka	ka	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
4	S.	S.	PROPN	yp	Abbr=Yes	B-person	O	lv.wikipedia.org/wiki/Staņislavs_Šķesters	_
5	Šķesters	Šķesters	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
6	kandidē	kandidēt	VERB	vmnipi230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
7	12.	12.	ADJ	xo	NumType=Ord	B-event	B-organization	en.wikipedia.org/wiki/Latvian_parliamentary_election,_2014	_
8	Saeimas	Saeima	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-event	I-organization	_	_
9	vēlēšanās	vēlēšanās	NOUN	ncfslr	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	I-event	O	_	_
10	no	no	ADP	spsg	_	O	O	_	_
11	Latgales	Latgale	PROPN	npfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-location	B-location	_	en.wikipedia.org/wiki/Latgale
12	vēlēšanu	vēlēšanas	NOUN	ncfdg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Ptan	I-location	O	_	_
13	apgabala	apgabals	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-location	O	_	_
14	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
