# newdoc id = p13487
# newpar id = p13487-p4
# sent_id = a-p13487-p4s1
# text = Mūsu ceļojums pa Amerikas Savienotajām Valstīm sākas ar Ņujorku, arhetipisko metropoli, kas iedalās piecos rajonos – Manhetenā, Bronksā, Bruklinā, Kvīnsā un Steitenailendā.
1	Mūsu	mēs	PRON	pp10pgn	Case=Gen|Number=Plur|Person=1|PronType=Prs	O	O	_	_
2	ceļojums	ceļojums	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
3	pa	pa	ADP	spsa	_	O	O	_	_
4	Amerikas	Amerika	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	_	_
5	Savienotajām	savienot	VERB	vmnpdfpdpsypn	Aspect=Perf|Case=Dat|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Plur|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	I-GPE	O	_	_
6	Valstīm	valsts	NOUN	ncfpd6	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Plur	I-GPE	O	_	_
7	sākas	sākties	VERB	vmyipi130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
8	ar	ar	ADP	spsa	_	O	O	_	_
9	Ņujorku	Ņujorka	PROPN	npfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/New_York_City	_
10	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
11	arhetipisko	arhetipisks	ADJ	affsayp	Case=Acc|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
12	metropoli	metropole	NOUN	ncfsa5	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
13	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
14	kas	kas	PRON	pr000nn	Case=Nom|PronType=Rel	O	O	_	_
15	iedalās	iedalīties	VERB	vmyipi330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
16	piecos	pieci	NUM	mcsmpl	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Plur|NumType=Card	O	O	_	_
17	rajonos	rajons	NOUN	ncmpl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
18	–	–	PUNCT	zd	_	O	O	_	_
19	Manhetenā	Manhetena	PROPN	npfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	B-location	O	en.wikipedia.org/wiki/Manhattan	_
20	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
21	Bronksā	Bronksa	PROPN	npfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	B-location	O	en.wikipedia.org/wiki/The_Bronx	_
22	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
23	Bruklinā	Bruklina	PROPN	npfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	B-location	O	en.wikipedia.org/wiki/Brooklyn	_
24	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
25	Kvīnsā	Kvīnsa	PROPN	npfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	B-location	O	en.wikipedia.org/wiki/Queens	_
26	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
27	Steitenailendā	Steitenailenda	PROPN	npfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	B-location	O	en.wikipedia.org/wiki/Staten_Island	_
28	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p13487-p4s2
# text = Ņujorkā iecienīti ir „Dawn” lielie ābolu mafini.
1	Ņujorkā	Ņujorka	PROPN	npfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/New_York_City	_
2	iecienīti	iecienīt	VERB	vmnpdmpnpsnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
3	ir	būt	AUX	vcnipii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
4	„	„	PUNCT	zq	_	B-organization	O	de.wikipedia.org/wiki/Dawn_Foods	_
5	Dawn	Dawn	X	xf	Foreign=Yes	I-organization	O	_	_
6	”	”	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
7	lielie	liels	ADJ	afmpnyp	Case=Nom|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
8	ābolu	ābols	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
9	mafini	mafins	NOUN	ncmpn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
10	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p13487-p4s3
# text = Mafinu sausā šokolādes mīkla ir uzlabota ar Advocaat maisījumu.
1	Mafinu	mafins	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
2	sausā	sauss	ADJ	affsayp	Case=Acc|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
3	šokolādes	šokolāde	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
4	mīkla	mīkla	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
5	ir	būt	AUX	vcnipii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
6	uzlabota	uzlabot	VERB	vmnpdfsnpsnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
7	ar	ar	ADP	spsa	_	O	O	_	_
8	Advocaat	Advocaat	X	xf	Foreign=Yes	B-product	O	en.wikipedia.org/wiki/Advocaat	_
9	maisījumu	maisījums	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
10	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p13487-p4s4
# text = Kēksam pievieno arī ābolu šķēles un sakapātas mandeles un beigās pārklāj ar glazūru ar Advocaat garšu.
1	Kēksam	kēkss	NOUN	ncmsd1	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
2	pievieno	pievienot	VERB	vmnipt230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
3	arī	arī	PART	q	_	O	O	_	_
4	ābolu	ābols	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
5	šķēles	šķēle	NOUN	ncfpa5	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
6	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
7	sakapātas	sakapāt	VERB	vmnpdfpapsnpn	Aspect=Perf|Case=Acc|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Plur|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
8	mandeles	mandele	NOUN	ncfpa5	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
9	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
10	beigās	beigas	NOUN	ncfdl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Ptan	O	O	_	_
11	pārklāj	pārklāt	VERB	vmnipt130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
12	ar	ar	ADP	spsa	_	O	O	_	_
13	glazūru	glazūra	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
14	ar	ar	ADP	spsa	_	O	O	_	_
15	Advocaat	Advocaat	X	xf	Foreign=Yes	B-product	O	en.wikipedia.org/wiki/Advocaat	_
16	garšu	garša	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
17	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
