# newdoc id = p1383
# newpar id = p1383-p1
# sent_id = a-p1383-p1s1
# text = Pagājušo piektdien Salaspilī notika Valsts policijas atklātais čempionāts svaru bumbu celšanā.
1	Pagājušo	paiet	VERB	vmnpdmsaasypn	Aspect=Perf|Case=Acc|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part	B-time	O	_	_
2	piektdien	piektdien	ADV	r0t	_	I-time	O	_	_
3	Salaspilī	Salaspils	PROPN	npfsl6	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Salaspils	_
4	notika	notikt	VERB	vmnisi130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
5	Valsts	valsts	NOUN	ncfsg6	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-event	B-organization	_	lv.wikipedia.org/wiki/Latvijas_Valsts_policija
6	policijas	policija	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-event	I-organization	_	_
7	atklātais	atklāt	VERB	vmnpdmsnpsypn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part	I-event	O	_	_
8	čempionāts	čempionāts	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-event	O	_	_
9	svaru	svars	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	I-event	O	_	_
10	bumbu	bumba	NOUN	ncfpg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur	I-event	O	_	_
11	celšanā	celšana	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	I-event	O	_	_
12	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p1383-p1s2
# text = Rēzeknes policijas pārvaldi pārstāvēja trīs dalībnieki, un visi ieguva godalgotas vietas.
1	Rēzeknes	Rēzekne	PROPN	npfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	B-GPE	_	en.wikipedia.org/wiki/Rēzekne
2	policijas	policija	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
3	pārvaldi	pārvalde	NOUN	ncfsa5	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
4	pārstāvēja	pārstāvēt	VERB	vmnist330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
5	trīs	trīs	NUM	mcsmpn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur|NumType=Card	O	O	_	_
6	dalībnieki	dalībnieks	NOUN	ncmpn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
7	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
8	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
9	visi	viss	PRON	pg0mpnn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur|PronType=Tot	O	O	_	_
10	ieguva	iegūt	VERB	vmnist130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
11	godalgotas	godalgot	VERB	vmnpdfpapsnpn	Aspect=Perf|Case=Acc|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Plur|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part	O	O	_	_
12	vietas	vieta	NOUN	ncfpa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
13	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p1383-p1s3
# text = Svara kategorijā virs 90 kg uzvarēja Aldis Rutkovskis, otro vietu ieguva Artūrs Zaharkevičš (svara kategorija līdz 70 kg), bet Jurijam Jemeļjanovam otrā vieta svara kategorijā līdz 90 kg.
1	Svara	svars	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
2	kategorijā	kategorija	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
3	virs	virs	ADP	sppd	_	O	O	_	_
4	90	90	NUM	xn	NumType=Card	O	O	_	_
5	kg	kg	NOUN	yn	Abbr=Yes	O	O	_	_
6	uzvarēja	uzvarēt	VERB	vmnist330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
7	Aldis	Aldis	PROPN	npmsn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	_	_
8	Rutkovskis	Rutkovskis	PROPN	npmsn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
9	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
10	otro	otrais	ADJ	mosfsa	Case=Acc|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|NumType=Ord	O	O	_	_
11	vietu	vieta	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
12	ieguva	iegūt	VERB	vmnist130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
13	Artūrs	Artūrs	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	_	_
14	Zaharkevičš	Zaharkevičš	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
15	(	(	PUNCT	zb	_	O	O	_	_
16	svara	svars	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
17	kategorija	kategorija	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
18	līdz	līdz	ADP	sppd	_	O	O	_	_
19	70	70	NUM	xn	NumType=Card	O	O	_	_
20	kg	kg	NOUN	yn	Abbr=Yes	O	O	_	_
21	)	)	PUNCT	zb	_	O	O	_	_
22	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
23	bet	bet	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
24	Jurijam	Jurijs	PROPN	npmsd1	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	_	_
25	Jemeļjanovam	Jemeļjanovs	PROPN	npmsd1	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
26	otrā	otrais	ADJ	mosfsn	Case=Nom|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|NumType=Ord	O	O	_	_
27	vieta	vieta	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
28	svara	svars	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
29	kategorijā	kategorija	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
30	līdz	līdz	ADP	sppd	_	O	O	_	_
31	90	90	NUM	xn	NumType=Card	O	O	_	_
32	kg	kg	NOUN	yn	Abbr=Yes	O	O	_	_
33	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
