# newdoc id = p1425
# newpar id = p1425-p9
# sent_id = a-p1425-p9s1
# text = Uz koncertu bija ieradies arī Latvijas vēstnieks Polijā Alberts Sarkanis ar kundzi.
1	Uz	uz	ADP	spsa	_	O	O	_	_
2	koncertu	koncerts	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
3	bija	būt	AUX	vcnisii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
4	ieradies	ierasties	VERB	vmypdmsnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Past|VerbForm=Part	O	O	_	_
5	arī	arī	PART	q	_	O	O	_	_
6	Latvijas	Latvija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Latvia	_
7	vēstnieks	vēstnieks	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
8	Polijā	Polija	PROPN	npfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Poland	_
9	Alberts	Alberts	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	pl.wikipedia.org/wiki/Alberts_Sarkanis	_
10	Sarkanis	Sarkanis	PROPN	npmsn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
11	ar	ar	ADP	spsa	_	O	O	_	_
12	kundzi	kundze	NOUN	ncfsa5	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
13	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p1425-p9s2
# text = Viņš pateicās, ka Latvija tik labi sevi parādīja.
1	Viņš	viņš	PRON	pp3msnn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing|Person=3|PronType=Prs	O	O	_	_
2	pateicās	pateikties	VERB	vmyisi130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
3	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
4	ka	ka	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
5	Latvija	Latvija	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Latvia	_
6	tik	tik	ADV	r0q	PronType=Dem	O	O	_	_
7	labi	labi	ADV	rpm	Degree=Pos	O	O	_	_
8	sevi	sevis	PRON	px000an	Case=Acc|PronType=Rcp|Reflex=Yes	O	O	_	_
9	parādīja	parādīt	VERB	vmnist330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
10	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
