# newdoc id = p14286
# newpar id = p14286-p5
# sent_id = a-p14286-p5s1
# text = Mazajā Mežotnes pilī darbosies arī improvizēta Mākslinieka darbnīca, kurā Rozentāla tēlā iejutīsies gleznotājs un profesors Roberts Muzis, kurš gleznos Martinsones jeb savas kundzes Forseli portretu.
1	Mazajā	mazs	ADJ	affslyp	Case=Loc|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	B-location	O	_	_
2	Mežotnes	Mežotne	PROPN	npfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-location	B-GPE	_	en.wikipedia.org/wiki/Mežotne
3	pilī	pils	NOUN	ncfsl6	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	I-location	O	_	_
4	darbosies	darboties	VERB	vmyifi230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Fut|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
5	arī	arī	PART	q	_	O	O	_	_
6	improvizēta	improvizēt	VERB	vmnpdfsnpsnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
7	Mākslinieka	mākslinieks	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
8	darbnīca	darbnīca	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
9	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
10	kurā	kurš	PRON	pr0msln	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing|PronType=Rel	O	O	_	_
11	Rozentāla	Rozentāls	PROPN	npmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	en.wikipedia.org/wiki/Janis_Rozentāls	_
12	tēlā	tēls	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
13	iejutīsies	iejusties	VERB	vmyifi130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Fut|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
14	gleznotājs	gleznotājs	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
15	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
16	profesors	profesors	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
17	Roberts	Roberts	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	_	_
18	Muzis	Muzis	PROPN	npmsn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
19	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
20	kurš	kurš	PRON	pr0msnn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing|PronType=Rel	O	O	_	_
21	gleznos	gleznot	VERB	vmnift230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Fut|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
22	Martinsones	Martinsone	PROPN	npfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-person	O	lv.wikipedia.org/wiki/Evija_Martinsone	_
23	jeb	jeb	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
24	savas	sava	DET	ps0fsgn	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing|Poss=Yes|PronType=Prs	O	O	_	_
25	kundzes	kundze	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
26	Forseli	Forseli	PROPN	np0000	_	B-person	O	_	_
27	portretu	portrets	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
28	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p14286-p5s2
# text = Tāpat programmu papildinās sarunas, kā arī režisora un operatora Gunta Lēmaņa veidotās audiovizuālās gleznas, kas tapušas, iedvesmojoties no Rozentāla darbiem, kuros redzama mākslinieka dzīvesbiedre.
1	Tāpat	tāpat	PART	q	_	O	O	_	_
2	programmu	programma	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
3	papildinās	papildināt	VERB	vmnift330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Fut|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
4	sarunas	saruna	NOUN	ncfpn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
5	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
6	kā	kā	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
7	arī	arī	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
8	režisora	režisors	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
9	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
10	operatora	operators	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
11	Gunta	Guntis	PROPN	npmsg2	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	_	_
12	Lēmaņa	Lēmanis	PROPN	npmsg2	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
13	veidotās	veidot	VERB	vmnpdfpnpsypn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Plur|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
14	audiovizuālās	audiovizuāls	ADJ	affpnyp	Case=Nom|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
15	gleznas	glezna	NOUN	ncfpn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
16	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
17	kas	kas	PRON	pr000nn	Case=Nom|PronType=Rel	O	O	_	_
18	tapušas	tapt	VERB	vmnpdfpnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Plur|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Act	O	O	_	_
19	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
20	iedvesmojoties	iedvesmoties	VERB	vmypu0000000n	Polarity=Pos|Reflex=Yes|VerbForm=Conv	O	O	_	_
21	no	no	ADP	spsg	_	O	O	_	_
22	Rozentāla	Rozentāls	PROPN	npmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	en.wikipedia.org/wiki/Janis_Rozentāls	_
23	darbiem	darbs	NOUN	ncmpd1	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
24	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
25	kuros	kurš	PRON	pr0mpln	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Plur|PronType=Rel	O	O	_	_
26	redzama	redzēt	VERB	vmnpdfsnppnpn	Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
27	mākslinieka	mākslinieks	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
28	dzīvesbiedre	dzīvesbiedre	NOUN	ncfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
29	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
