# newdoc id = p14306
# newpar id = p14306-p10
# sent_id = a-p14306-p10s1
# text = Viļņas rajona tiesa pērn 12.janvārī attaisnoja Ulbinaiti, secinot, ka nav objektīvu pierādījumu, ka viņa ļaunprātīgi izmantojusi amata pilnvaras un noplūdinājusi valsts noslēpumu.
1	Viļņas	Viļņa	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	B-GPE	_	_
2	rajona	rajons	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	I-GPE	_	_
3	tiesa	tiesa	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
4	pērn	pērn	ADV	r0t	_	B-time	O	_	_
5	12.	12.	ADJ	xo	NumType=Ord	O	O	_	_
6	janvārī	janvāris	NOUN	ncmsl2	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
7	attaisnoja	attaisnot	VERB	vmnist230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
8	Ulbinaiti	Ulbinaite	PROPN	npfsa5	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	B-person	O	_	_
9	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
10	secinot	secināt	VERB	vmnpu0000000n	Polarity=Pos|VerbForm=Conv	O	O	_	_
11	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
12	ka	ka	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
13	nav	būt	VERB	vmnipii30ay	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Neg|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
14	objektīvu	objektīvs	ADJ	afmpgnp	Case=Gen|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
15	pierādījumu	pierādījums	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
16	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
17	ka	ka	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
18	viņa	viņa	PRON	pp3fsnn	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing|Person=3|PronType=Prs	O	O	_	_
19	ļaunprātīgi	ļaunprātīgi	ADV	r0m	_	O	O	_	_
20	izmantojusi	izmantot	VERB	vmnpdfsnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Act	O	O	_	_
21	amata	amats	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
22	pilnvaras	pilnvara	NOUN	ncfpa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
23	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
24	noplūdinājusi	noplūdināt	VERB	vmnpdfsnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Act	O	O	_	_
25	valsts	valsts	NOUN	ncfsg6	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
26	noslēpumu	noslēpums	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
27	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p14306-p10s2
# text = Tomēr prokuratūra spriedumu pārsūdzēja.
1	Tomēr	tomēr	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
2	prokuratūra	prokuratūra	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
3	spriedumu	spriedums	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
4	pārsūdzēja	pārsūdzēt	VERB	vmnist330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
5	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
