# newdoc id = p14471
# newpar id = p14471-p1
# sent_id = a-p14471-p1s1
# text = Rīga, 31.jūl., LETA.
1	Rīga	Rīga	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	_	_
2	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
3	31.	31.	ADJ	xo	NumType=Ord	B-time	O	_	_
4	jūl.	jūl.	NOUN	yn	Abbr=Yes	I-time	O	_	_
5	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
6	LETA	LETA	PROPN	yp	Abbr=Yes	B-organization	O	en.wikipedia.org/wiki/LETA	_
7	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p14471-p1s2
# text = Jūrmalā, Kauguros, pagaidām nenoskaidroti vandaļi nolauzuši 13 liepiņas, kas nesen bija iestādītas gar jaunbūvējamo gājēju ietvi un veloceliņu, aģentūrai LETA pastāstīja Jūrmalas Pašvaldības policijas priekšnieks Valdis Kivkucāns.
1	Jūrmalā	Jūrmala	PROPN	npfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Jūrmala	_
2	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
3	Kauguros	Kauguri	PROPN	npmdl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Ptan	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Kauguri,_Latvia	_
4	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
5	pagaidām	pagaidām	ADV	r0t	_	O	O	_	_
6	nenoskaidroti	noskaidrot	VERB	vmnpdmpnpsnpy	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur|Polarity=Neg|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
7	vandaļi	vandalis	NOUN	ncmpn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
8	nolauzuši	nolauzt	VERB	vmnpdmpnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Act	O	O	_	_
9	13	13	NUM	xn	NumType=Card	O	O	_	_
10	liepiņas	liepiņa	NOUN	ncfpa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
11	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
12	kas	kas	PRON	pr000nn	Case=Nom|PronType=Rel	O	O	_	_
13	nesen	nesen	ADV	r0t	PronType=Neg	O	O	_	_
14	bija	būt	AUX	vcnisii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
15	iestādītas	iestādīt	VERB	vmnpdfpnpsnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Plur|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
16	gar	gar	ADP	spsa	_	O	O	_	_
17	jaunbūvējamo	jaunbūvēt	VERB	vmnpdmpgppypn	Case=Gen|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
18	gājēju	gājējs	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
19	ietvi	ietve	NOUN	ncfsa5	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
20	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
21	veloceliņu	veloceliņš	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
22	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
23	aģentūrai	aģentūra	NOUN	ncfsd4	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
24	LETA	LETA	PROPN	yp	Abbr=Yes	B-organization	O	en.wikipedia.org/wiki/LETA	_
25	pastāstīja	pastāstīt	VERB	vmnist330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
26	Jūrmalas	Jūrmala	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	B-GPE	_	en.wikipedia.org/wiki/Jūrmala
27	Pašvaldības	pašvaldība	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
28	policijas	policija	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
29	priekšnieks	priekšnieks	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
30	Valdis	Valdis	PROPN	npmsn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	_	_
31	Kivkucāns	Kivkucāns	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
32	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
