# newdoc id = p14435
# newpar id = p14435-p4
# sent_id = a-p14435-p4s1
# text = Savukārt plkst.14 stāvlaukumā pie Rožkalnu kultūras nama notiks deju festivāls "Lai katrs mirklis gaismas piepildīts, mīlestībā ieskauts un sasildīts".
1	Savukārt	savukārt	ADV	r0m	_	O	O	_	_
2	plkst.	plkst.	ADV	yr	Abbr=Yes	B-time	O	_	_
3	14	14	NUM	xn	NumType=Card	I-time	O	_	_
4	stāvlaukumā	stāvlaukums	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
5	pie	pie	ADP	spsg	_	O	O	_	_
6	Rožkalnu	Rožkalni	PROPN	npmdg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Ptan	B-location	B-location	_	_
7	kultūras	kultūra	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-location	O	_	_
8	nama	nams	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-location	O	_	_
9	notiks	notikt	VERB	vmnifi130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Fut|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
10	deju	deja	NOUN	ncfpg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
11	festivāls	festivāls	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
12	"	"	PUNCT	zq	_	B-event	O	_	_
13	Lai	lai	PART	q	_	I-event	O	_	_
14	katrs	katrs	DET	pg0msnn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing|PronType=Tot	I-event	O	_	_
15	mirklis	mirklis	NOUN	ncmsn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-event	O	_	_
16	gaismas	gaisma	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-event	O	_	_
17	piepildīts	piepildīt	VERB	vmnpdmsnpsnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	I-event	O	_	_
18	,	,	PUNCT	zc	_	I-event	O	_	_
19	mīlestībā	mīlestība	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	I-event	O	_	_
20	ieskauts	ieskaut	VERB	vmnpdmsnpsnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	I-event	O	_	_
21	un	un	CCONJ	cc	_	I-event	O	_	_
22	sasildīts	sasildīt	VERB	vmnpdmsnpsnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	I-event	O	_	_
23	"	"	PUNCT	zq	_	I-event	O	_	_
24	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p14435-p4s2
# text = Pasākumā piedalīsies Vārkavas novada pašdarbnieku kolektīvi: "Pašām patīk", "Vecvārkava", "Odziņas" un "Dzīves virpulī", kā arī viesi - senioru deju kolektīvi "Atvasara" no Balviem, Kubulu pagasta "Rūtas", Andrupenes pagasta "Veldzītes", Višķu pagasta "Magones" un Līvānu "Rūžeņas".
1	Pasākumā	pasākums	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
2	piedalīsies	piedalīties	VERB	vmyifi330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Fut|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
3	Vārkavas	Vārkava	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	B-location	en.wikipedia.org/wiki/Vārkava_Municipality	lv.wikipedia.org/wiki/Vārkava
4	novada	novads	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-GPE	O	_	_
5	pašdarbnieku	pašdarbnieks	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
6	kolektīvi	kolektīvs	NOUN	ncmpn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
7	:	:	PUNCT	zo	_	O	O	_	_
8	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	_	_
9	Pašām	pati	PRON	pg0fpdn	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Plur|PronType=Tot	I-organization	O	_	_
10	patīk	patikt	VERB	vmnipi130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	I-organization	O	_	_
11	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
12	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
13	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	_	_
14	Vecvārkava	Vecvārkava	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
15	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
16	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
17	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	_	_
18	Odziņas	Odziņas	PROPN	npfdn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Ptan	I-organization	O	_	_
19	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
20	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
21	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	_	_
22	Dzīves	dzīve	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
23	virpulī	virpulis	NOUN	ncmsl2	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	O	_	_
24	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
25	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
26	kā	kā	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
27	arī	arī	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
28	viesi	viesis	NOUN	ncmpn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
29	-	-	PUNCT	zd	_	O	O	_	_
30	senioru	seniors	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
31	deju	deja	NOUN	ncfpg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
32	kolektīvi	kolektīvs	NOUN	ncmpn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
33	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	_	_
34	Atvasara	atvasara	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
35	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
36	no	no	ADP	sppd	_	O	O	_	_
37	Balviem	Balvi	PROPN	npmdd1	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Ptan	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Balvi	_
38	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
39	Kubulu	Kubuli	PROPN	npmdg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Ptan	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Kubuli_Parish	_
40	pagasta	pagasts	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-GPE	O	_	_
41	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	_	_
42	Rūtas	Rūtas	PROPN	npfdn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Ptan	I-organization	O	_	_
43	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
44	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
45	Andrupenes	Andrupene	PROPN	npfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Andrupene_Parish	_
46	pagasta	pagasts	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-GPE	O	_	_
47	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	_	_
48	Veldzītes	Veldzītes	PROPN	npfdn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Ptan	I-organization	O	_	_
49	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
50	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
51	Višķu	Višķi	PROPN	npmdg2	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Ptan	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Višķi_Parish	_
52	pagasta	pagasts	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-GPE	O	_	_
53	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	_	_
54	Magones	Magones	PROPN	npfdn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Ptan	I-organization	O	_	_
55	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
56	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
57	Līvānu	Līvāni	PROPN	npfdg1	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Ptan	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Līvāni	_
58	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	_	_
59	Rūžeņas	Rūžeņas	PROPN	npfdn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Ptan	I-organization	O	_	_
60	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
61	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
