# newdoc id = p14462
# newpar id = p14462-p1
# sent_id = a-p14462-p1s1
# text = Rīga, 31.jūl., LETA.
1	Rīga	Rīga	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	_	_
2	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
3	31.	31.	ADJ	xo	NumType=Ord	B-time	O	_	_
4	jūl.	jūl.	NOUN	yn	Abbr=Yes	I-time	O	_	_
5	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
6	LETA	LETA	PROPN	yp	Abbr=Yes	B-organization	O	_	_
7	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p14462-p1s2
# text = Precēts pāris no Rīgas "Viking Lotto" 29.jūlija izlozē, uzminot piecus skaitļus un papildskaitli ("5+1"), laimēja 20 651 eiro, aģentūru LETA informēja VAS "Latvijas Loto" Mārketinga daļas vadītāja Aiga Roziņa.
1	Precēts	precēt	VERB	vmnpdmsnpsnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part	O	O	_	_
2	pāris	pāris	NOUN	ncmsn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
3	no	no	ADP	spsg	_	O	O	_	_
4	Rīgas	Rīga	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	_	_
5	"	"	PUNCT	zq	_	B-entity	O	_	_
6	Viking	Viking	X	xf	Foreign=Yes	I-entity	O	_	_
7	Lotto	Lotto	X	xf	Foreign=Yes	I-entity	O	_	_
8	"	"	PUNCT	zq	_	I-entity	O	_	_
9	29.	29.	ADJ	xo	NumType=Ord	B-time	O	_	_
10	jūlija	jūlijs	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-time	O	_	_
11	izlozē	izloze	NOUN	ncfsl5	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
12	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
13	uzminot	uzminēt	VERB	vmnpu0000000n	Polarity=Pos|VerbForm=Conv	O	O	_	_
14	piecus	pieci	NUM	mcsmpa	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Plur|NumType=Card	O	O	_	_
15	skaitļus	skaitlis	NOUN	ncmpa2	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
16	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
17	papildskaitli	papildskaitlis	NOUN	ncmsa2	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
18	(	(	PUNCT	zb	_	O	O	_	_
19	"	"	PUNCT	zq	_	O	O	_	_
20	5	5	NUM	xn	NumType=Card	O	O	_	_
21	+	+	SYM	xx	_	O	O	_	_
22	1	1	NUM	xn	NumType=Card	O	O	_	_
23	"	"	PUNCT	zq	_	O	O	_	_
24	)	)	PUNCT	zb	_	O	O	_	_
25	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
26	laimēja	laimēt	VERB	vmnist230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
27	20 651	20 651	NUM	xn	NumType=Card	O	O	_	_
28	eiro	eiro	NOUN	nc0000	_	O	O	_	_
29	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
30	aģentūru	aģentūra	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
31	LETA	LETA	PROPN	yp	Abbr=Yes	B-organization	O	_	_
32	informēja	informēt	VERB	vmnist230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
33	VAS	VAS	NOUN	yn	Abbr=Yes	B-organization	O	lv.wikipedia.org/wiki/Latvijas_Loto	_
34	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
35	Latvijas	Latvija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
36	Loto	loto	NOUN	nc0000	_	I-organization	O	_	_
37	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
38	Mārketinga	mārketings	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	B-organization	O	_	_
39	daļas	daļa	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
40	vadītāja	vadītāja	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
41	Aiga	Aiga	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	B-person	O	_	_
42	Roziņa	Roziņa	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-person	O	_	_
43	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
