# newdoc id = p14589
# newpar id = p14589-p4
# sent_id = a-p14589-p4s1
# text = Deviņdesmito gadu sākumā Piedņestras apgabals atdalījās no Moldovas, taču pašpasludinātā republika netika oficiāli atzīta.
1	Deviņdesmito	deviņdesmitais	ADJ	mosmpg	Case=Gen|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur|NumType=Ord	B-time	O	_	_
2	gadu	gads	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	I-time	O	_	_
3	sākumā	sākums	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	I-time	O	_	_
4	Piedņestras	Piedņestra	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	_	_
5	apgabals	apgabals	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-GPE	O	_	_
6	atdalījās	atdalīties	VERB	vmyisi330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
7	no	no	ADP	spsg	_	O	O	_	_
8	Moldovas	Moldova	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Moldova	_
9	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
10	taču	taču	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
11	pašpasludinātā	pašpasludināt	VERB	vmnpdfsnpsypn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
12	republika	republika	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
13	netika	tikt	AUX	vtnisi130ay	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Neg|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
14	oficiāli	oficiāli	ADV	rpm	Degree=Pos	O	O	_	_
15	atzīta	atzīt	VERB	vmnpdfsnpsnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
16	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p14589-p4s2
# text = Bruņotais konflikts, kas izcēlās pēc neatkarības pasludināšanas, beidzās tikai pēc Krievijas karaspēka iejaukšanās.
1	Bruņotais	bruņots	ADJ	afmsnyp	Case=Nom|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
2	konflikts	konflikts	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
3	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
4	kas	kas	PRON	pr000nn	Case=Nom|PronType=Rel	O	O	_	_
5	izcēlās	izcelties	VERB	vmyisi130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
6	pēc	pēc	ADP	spsg	_	O	O	_	_
7	neatkarības	neatkarība	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
8	pasludināšanas	pasludināšana	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
9	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
10	beidzās	beigties	VERB	vmyisi130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
11	tikai	tikai	PART	q	_	O	O	_	_
12	pēc	pēc	ADP	spsg	_	O	O	_	_
13	Krievijas	Krievija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	B-GPE	_	en.wikipedia.org/wiki/Russia
14	karaspēka	karaspēks	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	O	_	_
15	iejaukšanās	iejaukšanās	NOUN	ncfpnr	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
16	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p14589-p4s3
# text = Krievijas miera uzturēšanas spēku kontingents uzturas Piedņestras apgabalā vēl joprojām.
1	Krievijas	Krievija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Russia	_
2	miera	miers	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
3	uzturēšanas	uzturēšana	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
4	spēku	spēks	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
5	kontingents	kontingents	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
6	uzturas	uzturēties	VERB	vmyipi330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
7	Piedņestras	Piedņestra	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	_	_
8	apgabalā	apgabals	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	I-GPE	O	_	_
9	vēl	vēl	ADV	r0t	_	O	O	_	_
10	joprojām	joprojām	ADV	r0t	_	O	O	_	_
11	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
