# newdoc id = p1466
# newpar id = p1466-p3
# sent_id = a-p1466-p3s1
# text = Jēkabpils slimnīcas asinssagatavošanas nodaļas darbinieki arī sniedz būtisku ieguldījumu sabiedrības informēšanā un jaunu donoru piesaistē.
1	Jēkabpils	Jēkabpils	PROPN	npfsg6	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	B-organization	_	lv.wikipedia.org/wiki/Jēkabpils_reģionālā_slimnīca
2	slimnīcas	slimnīca	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	I-organization	_	_
3	asinssagatavošanas	asinssagatavošana	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
4	nodaļas	nodaļa	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
5	darbinieki	darbinieks	NOUN	ncmpn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
6	arī	arī	PART	q	_	O	O	_	_
7	sniedz	sniegt	VERB	vmnipt130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
8	būtisku	būtisks	ADJ	afmsanp	Case=Acc|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
9	ieguldījumu	ieguldījums	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
10	sabiedrības	sabiedrība	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
11	informēšanā	informēšana	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
12	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
13	jaunu	jauns	ADJ	afmpgnp	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
14	donoru	donors	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
15	piesaistē	piesaiste	NOUN	ncfsl5	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
16	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p1466-p3s2
# text = Augsi kvalificēti un pieredzējuši mediķi ar lielu atbildību apkalpo katru apmeklētāju, īpaši priecājoties par ikvienu jaunu donoru un lepojoties par «veterāniem», kas daudzus gadus nodod asinis.
1	Augsi	augsti	ADV	rpq	Degree=Pos	O	O	_	_
2	kvalificēti	kvalificēts	ADJ	armpnnp	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
3	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
4	pieredzējuši	pieredzēt	VERB	vmnpdmpnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part	O	O	_	_
5	mediķi	mediķis	NOUN	ncmpn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
6	ar	ar	ADP	spsa	_	O	O	_	_
7	lielu	liels	ADJ	affsanp	Case=Acc|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
8	atbildību	atbildība	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
9	apkalpo	apkalpot	VERB	vmnipt230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
10	katru	katra	DET	pg0msan	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing|PronType=Tot	O	O	_	_
11	apmeklētāju	apmeklētājs	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
12	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
13	īpaši	īpaši	ADV	rpm	Degree=Pos	O	O	_	_
14	priecājoties	priecāties	VERB	vmypu0000000n	Polarity=Pos|Reflex=Yes|VerbForm=Conv	O	O	_	_
15	par	par	ADP	spsa	_	O	O	_	_
16	ikvienu	ikviens	DET	pg0msan	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing|PronType=Tot	O	O	_	_
17	jaunu	jauns	ADJ	afmsanp	Case=Acc|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
18	donoru	donors	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
19	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
20	lepojoties	lepoties	VERB	vmypu0000000n	Polarity=Pos|Reflex=Yes|VerbForm=Conv	O	O	_	_
21	par	par	ADP	spsa	_	O	O	_	_
22	«	«	PUNCT	zq	_	O	O	_	_
23	veterāniem	veterāns	NOUN	ncmpd1	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
24	»	»	PUNCT	zq	_	O	O	_	_
25	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
26	kas	kas	PRON	pr000nn	Case=Nom|PronType=Rel	O	O	_	_
27	daudzus	daudzi	DET	pi0mpan	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Plur|PronType=Ind	O	O	_	_
28	gadus	gads	NOUN	ncmpa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
29	nodod	nodot	VERB	vmnipti30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
30	asinis	asins	NOUN	ncfpa6	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
31	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p1466-p3s3
# text = Nodaļas vadītāja Dace Teilāne kā vienu no viņiem min SIA «Dižmežs» darbinieku Rimasu Labuti, kurš tieši tobrīd bija ieradies nodot asinis.
1	Nodaļas	nodaļa	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
2	vadītāja	vadītāja	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
3	Dace	Dace	PROPN	npfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	B-person	O	_	_
4	Teilāne	Teilāne	PROPN	npfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-person	O	_	_
5	kā	kā	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
6	vienu	viens	NUM	mcsmsa	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing|NumType=Card	O	O	_	_
7	no	no	ADP	sppd	_	O	O	_	_
8	viņiem	viņš	PRON	pp3mpdn	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Plur|Person=3|PronType=Prs	O	O	_	_
9	min	minēt	VERB	vmnipt330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
10	SIA	sia	PROPN	yp	Abbr=Yes	B-organization	O	_	_
11	«	«	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
12	Dižmežs	dižmežs	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	O	_	_
13	»	»	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
14	darbinieku	darbinieks	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
15	Rimasu	Rimass	PROPN	npmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	_	_
16	Labuti	Labutis	PROPN	npmsa2	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
17	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
18	kurš	kurš	PRON	pr0msnn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing|PronType=Rel	O	O	_	_
19	tieši	tieši	PART	q	_	O	O	_	_
20	tobrīd	tobrīd	ADV	r0t	_	O	O	_	_
21	bija	būt	AUX	vcnisii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
22	ieradies	ierasties	VERB	vmypdmsnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Past|VerbForm=Part	O	O	_	_
23	nodot	nodot	VERB	vmnn0ti000n	Polarity=Pos|VerbForm=Inf	O	O	_	_
24	asinis	asins	NOUN	ncfpa6	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
25	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
