# newdoc id = p14829
# newpar id = p14829-p5
# sent_id = a-p14829-p5s1
# text = Savulaik "Krājbanka" un banka "Snoras" aizdeva bijušajam "airBaltic" akcionāram "Baltijas Aviācijas sistēmas" (BAS) vairākus desmitus miljonu eiro, savukārt BAS aizdeva un investēja līdzekļus "airBaltic".
1	Savulaik	savulaik	ADV	r0t	_	O	O	_	_
2	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	en.wikipedia.org/wiki/Latvijas_Krājbanka	_
3	Krājbanka	Krājbanka	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
4	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
5	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
6	banka	banka	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
7	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	en.wikipedia.org/wiki/Snoras	_
8	Snoras	Snoras	X	xf	Foreign=Yes	I-organization	O	_	_
9	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
10	aizdeva	aizdot	VERB	vmnist130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
11	bijušajam	bijušais	ADJ	afmsdyp	Case=Dat|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
12	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	en.wikipedia.org/wiki/AirBaltic	_
13	airBaltic	airBaltic	PROPN	np0000	_	I-organization	O	_	_
14	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
15	akcionāram	akcionārs	NOUN	ncmsd1	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
16	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	_	_
17	Baltijas	Baltija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	B-location	_	en.wikipedia.org/wiki/Baltic_states
18	Aviācijas	aviācija	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
19	sistēmas	sistēma	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
20	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
21	(	(	PUNCT	zb	_	O	O	_	_
22	BAS	BAS	X	xf	Foreign=Yes	B-organization	O	_	_
23	)	)	PUNCT	zb	_	O	O	_	_
24	vairākus	vairāki	DET	pi0mpan	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Plur|PronType=Ind	B-money	O	_	_
25	desmitus	desmits	NOUN	ncmpa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Plur	I-money	O	_	_
26	miljonu	miljons	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	I-money	O	_	_
27	eiro	eiro	NOUN	nc0000	_	I-money	O	_	_
28	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
29	savukārt	savukārt	ADV	r0m	_	O	O	_	_
30	BAS	BAS	PROPN	yp	Abbr=Yes	B-organization	O	_	_
31	aizdeva	aizdot	VERB	vmnist130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
32	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
33	investēja	investēt	VERB	vmnist230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
34	līdzekļus	līdzeklis	NOUN	ncmpa2	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
35	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	en.wikipedia.org/wiki/AirBaltic	_
36	airBaltic	airBaltic	PROPN	np0000	_	I-organization	O	_	_
37	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
38	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p14829-p5s2
# text = BAS nepildīja savas saistības pret bankām (saistības vairāk nekā 65,5 miljonu eiro apmērā), tāpēc "Latvijas Krājbanka" un "Snoras" realizēja komercķīlu, kas bija vienīgais nodrošinājums šiem aizdevumiem.
1	BAS	BAS	PROPN	yp	Abbr=Yes	B-organization	O	_	_
2	nepildīja	pildīt	VERB	vmnist330ay	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Neg|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
3	savas	sava	DET	ps0fpan	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Plur|Poss=Yes|PronType=Prs	O	O	_	_
4	saistības	saistība	NOUN	ncfpa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
5	pret	pret	ADP	sppd	_	O	O	_	_
6	bankām	banka	NOUN	ncfpd4	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
7	(	(	PUNCT	zb	_	O	O	_	_
8	saistības	saistība	NOUN	ncfpn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
9	vairāk	vairāk	ADV	r0q	_	O	O	_	_
10	nekā	nekā	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
11	65,5	65,5	NUM	xn	NumType=Card	B-money	O	_	_
12	miljonu	miljons	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	I-money	O	_	_
13	eiro	eiro	NOUN	nc0000	_	I-money	O	_	_
14	apmērā	apmērs	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
15	)	)	PUNCT	zb	_	O	O	_	_
16	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
17	tāpēc	tāpēc	ADV	r0c	_	O	O	_	_
18	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	en.wikipedia.org/wiki/Latvijas_Krājbanka	_
19	Latvijas	Latvija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	B-GPE	_	_
20	Krājbanka	Krājbanka	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
21	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
22	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
23	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	_	_
24	Snoras	Snoras	X	xf	Foreign=Yes	I-organization	O	_	_
25	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
26	realizēja	realizēt	VERB	vmnist230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
27	komercķīlu	komercķīla	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
28	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
29	kas	kas	PRON	pr000nn	Case=Nom|PronType=Rel	O	O	_	_
30	bija	būt	AUX	vcnisii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
31	vienīgais	vienīgais	ADJ	afmsnyp	Case=Nom|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
32	nodrošinājums	nodrošinājums	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
33	šiem	šis	DET	pd3mpdn	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Plur|Person=3|PronType=Dem	O	O	_	_
34	aizdevumiem	aizdevums	NOUN	ncmpd1	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
35	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p14829-p5s3
# text = Šo darījumu rezultātā "Atlantijas biroji" ieguva prasījuma tiesības pret "airBaltic".
1	Šo	šis	DET	pd3mpgn	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur|Person=3|PronType=Dem	O	O	_	_
2	darījumu	darījums	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
3	rezultātā	rezultāts	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
4	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	_	_
5	Atlantijas	Atlantija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	B-location	_	_
6	biroji	birojs	NOUN	ncmpn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur	I-organization	O	_	_
7	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
8	ieguva	iegūt	VERB	vmnist130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
9	prasījuma	prasījums	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
10	tiesības	tiesība	NOUN	ncfpa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
11	pret	pret	ADP	spsa	_	O	O	_	_
12	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	en.wikipedia.org/wiki/AirBaltic	_
13	airBaltic	airBaltic	PROPN	np0000	_	I-organization	O	_	_
14	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
15	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
