# newdoc id = p15183
# newpar id = p15183-p1
# sent_id = a-p15183-p1s1
# text = Rīga, 15.jūn., LETA.
1	Rīga	Rīga	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Riga	_
2	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
3	15.	15.	ADJ	xo	NumType=Ord	B-time	O	_	_
4	jūn.	jūn.	NOUN	yn	Abbr=Yes	I-time	O	_	_
5	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
6	LETA	LETA	PROPN	yp	Abbr=Yes	B-organization	O	en.wikipedia.org/wiki/LETA	_
7	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p15183-p1s2
# text = Latvijas lidsabiedrība "airBaltic", sekmīgi īstenojot biznesa plānu "Horizon 2021", 2021.gadā cer apgrozīt 471 miljonu eiro, šodien forumā par aviācijas nozares aktualitātēm Latvijā sacīja "airBaltic" valdes loceklis Vitolds Jakovļevs.
1	Latvijas	Latvija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Latvia	_
2	lidsabiedrība	lidsabiedrība	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
3	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	en.wikipedia.org/wiki/AirBaltic	_
4	airBaltic	airBaltic	PROPN	np0000	_	I-organization	O	_	_
5	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
6	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
7	sekmīgi	sekmīgi	ADV	rpm	Degree=Pos	O	O	_	_
8	īstenojot	īstenot	VERB	vmnpu0000000n	Polarity=Pos|VerbForm=Conv	O	O	_	_
9	biznesa	bizness	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
10	plānu	plāns	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
11	"	"	PUNCT	zq	_	B-entity	O	_	_
12	Horizon	Horizon	X	xf	Foreign=Yes	I-entity	O	_	_
13	2021	2021	NUM	xn	NumType=Card	I-entity	O	_	_
14	"	"	PUNCT	zq	_	I-entity	O	_	_
15	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
16	2021.	2021.	ADJ	xo	NumType=Ord	B-time	O	_	_
17	gadā	gads	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	I-time	O	_	_
18	cer	cerēt	VERB	vmnipi330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
19	apgrozīt	apgrozīt	VERB	vmnn0t3000n	Polarity=Pos|VerbForm=Inf	O	O	_	_
20	471	471	NUM	xn	NumType=Card	B-money	O	_	_
21	miljonu	miljons	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	I-money	O	_	_
22	eiro	eiro	NOUN	nc0000	_	I-money	O	_	_
23	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
24	šodien	šodien	ADV	r0t	_	B-time	O	_	_
25	forumā	forums	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
26	par	par	ADP	spsa	_	O	O	_	_
27	aviācijas	aviācija	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
28	nozares	nozare	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
29	aktualitātēm	aktualitāte	NOUN	ncfpd5	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
30	Latvijā	Latvija	PROPN	npfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Latvia	_
31	sacīja	sacīt	VERB	vmnist330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
32	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	en.wikipedia.org/wiki/AirBaltic	_
33	airBaltic	airBaltic	PROPN	np0000	_	I-organization	O	_	_
34	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
35	valdes	valde	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
36	loceklis	loceklis	NOUN	ncmsn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
37	Vitolds	Vitolds	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	_	_
38	Jakovļevs	Jakovļevs	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
39	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
