# newdoc id = p15313
# newpar id = p15313-p10
# sent_id = a-p15313-p10s1
# text = Tikmēr Seima Enerģētikas komisijas deputāts, Darba partijas pārstāvis Ķēstutis Daukšis aicinājis paraudzīties nopietnāk uz iespējamo termināļa būvi Kaļiņingradā un tās sekām Lietuvai.
1	Tikmēr	tikmēr	ADV	r0t	_	O	O	_	_
2	Seima	Seims	PROPN	npmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	B-organization	O	en.wikipedia.org/wiki/Seimas	_
3	Enerģētikas	enerģētika	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	O	_	_
4	komisijas	komisija	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
5	deputāts	deputāts	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
6	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
7	Darba	darbs	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	B-organization	O	en.wikipedia.org/wiki/Labour_Party_(Lithuania)	_
8	partijas	partija	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
9	pārstāvis	pārstāvis	NOUN	ncmsn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
10	Ķēstutis	Ķēstutis	PROPN	npmsn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	lt.wikipedia.org/wiki/Kęstutis_Daukšys	_
11	Daukšis	Daukšis	PROPN	npmsn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
12	aicinājis	aicināt	VERB	vmnpdmsnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Act	O	O	_	_
13	paraudzīties	paraudzīties	VERB	vmyn0i3000n	Polarity=Pos|Reflex=Yes|VerbForm=Inf	O	O	_	_
14	nopietnāk	nopietni	ADV	rcm	Degree=Cmp	O	O	_	_
15	uz	uz	ADP	spsa	_	O	O	_	_
16	iespējamo	iespējams	ADJ	afmsayp	Case=Acc|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
17	termināļa	terminālis	NOUN	ncmsg2	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
18	būvi	būve	NOUN	ncfsa5	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
19	Kaļiņingradā	Kaļiņingrada	PROPN	npfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	de.wikipedia.org/wiki/Kaliningrad	_
20	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
21	tās	tā	DET	pd3fsgn	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing|Person=3|PronType=Dem	O	O	_	_
22	sekām	seka	NOUN	ncfpd4	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
23	Lietuvai	Lietuva	PROPN	npfsd4	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Lithuania	_
24	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
