# newdoc id = p15380
# newpar id = p15380-p4
# sent_id = a-p15380-p4s1
# text = Cīņas sākums bija līdzīgs, taču turpinājumā arvien bīstamāk uzbruka Krievijas izlases futbolisti, taču īsteni bīstamus momentus viņiem izveidot neizdevās.
1	Cīņas	cīņa	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
2	sākums	sākums	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
3	bija	būt	AUX	vcnisii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
4	līdzīgs	līdzīgs	ADJ	afmsnnp	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
5	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
6	taču	taču	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
7	turpinājumā	turpinājums	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
8	arvien	arvien	ADV	r0q	_	O	O	_	_
9	bīstamāk	bīstami	ADV	rcm	Degree=Cmp	O	O	_	_
10	uzbruka	uzbrukt	VERB	vmnisi130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
11	Krievijas	Krievija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	B-GPE	_	en.wikipedia.org/wiki/Russia
12	izlases	izlase	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
13	futbolisti	futbolists	NOUN	ncmpn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
14	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
15	taču	taču	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
16	īsteni	īstens	ADJ	afmpnnp	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
17	bīstamus	bīstams	ADJ	afmpanp	Case=Acc|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
18	momentus	moments	NOUN	ncmpa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
19	viņiem	viņš	PRON	pp3mpdn	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Plur|Person=3|PronType=Prs	O	O	_	_
20	izveidot	izveidot	VERB	vmnn0t2000n	Polarity=Pos|VerbForm=Inf	O	O	_	_
21	neizdevās	izdoties	VERB	veyisii30ay	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Neg|Reflex=Yes|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
22	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p15380-p4s2
# text = Spēles 28.minūtē tālsitienu izdarīja Krievijas izlases futbolists Fjodors Smolovs, taču bumba aizlidoja līdz ar vārtu stabu.
1	Spēles	spēle	NOUN	ncfpn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
2	28.	28.	ADJ	xo	NumType=Ord	O	O	_	_
3	minūtē	minūte	NOUN	ncfsl5	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
4	tālsitienu	tālsitiens	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
5	izdarīja	izdarīt	VERB	vmnist330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
6	Krievijas	Krievija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	B-GPE	_	en.wikipedia.org/wiki/Russia
7	izlases	izlase	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
8	futbolists	futbolists	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
9	Fjodors	Fjodors	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	en.wikipedia.org/wiki/Fyodor_Smolov	_
10	Smolovs	Smolovs	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
11	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
12	taču	taču	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
13	bumba	bumba	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
14	aizlidoja	aizlidot	VERB	vmnisi230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
15	līdz	līdz	ADV	r0p	_	O	O	_	_
16	ar	ar	ADP	spsa	_	O	O	_	_
17	vārtu	vārti	NOUN	ncmdg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Ptan	O	O	_	_
18	stabu	stabs	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
19	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
