# newdoc id = p15408
# newpar id = p15408-p7
# sent_id = a-p15408-p7s1
# text = Orķestris paredzējis atskaņot arī darbu, kas sasaucas ar mūsdienu norisēm globalizētajā pasaulē.
1	Orķestris	orķestris	NOUN	ncmsn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
2	paredzējis	paredzēt	VERB	vmnpdmsnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Act	O	O	_	_
3	atskaņot	atskaņot	VERB	vmnn0t2000n	Polarity=Pos|VerbForm=Inf	O	O	_	_
4	arī	arī	PART	q	_	O	O	_	_
5	darbu	darbs	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
6	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
7	kas	kas	PRON	pr000nn	Case=Nom|PronType=Rel	O	O	_	_
8	sasaucas	sasaukties	VERB	vmyipi130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
9	ar	ar	ADP	sppd	_	O	O	_	_
10	mūsdienu	mūsdienas	NOUN	ncfdg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Ptan	O	O	_	_
11	norisēm	norise	NOUN	ncfpd5	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
12	globalizētajā	globalizēt	VERB	vmnpdfslpsypn	Aspect=Perf|Case=Loc|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
13	pasaulē	pasaule	NOUN	ncfsl5	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
14	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p15408-p7s2
# text = Slavenajam Modesta Musorgska klavieru ciklam "Izstādes gleznas" beļģu komponists Žaks Koens ir radījis jaunu instrumentāciju īpaši "Kremerata Baltica" orķestrim.
1	Slavenajam	slavens	ADJ	afmsdyp	Case=Dat|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
2	Modesta	Modests	PROPN	npmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	en.wikipedia.org/wiki/Modest_Mussorgsky	_
3	Musorgska	Musorgskis	PROPN	npmsg2	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
4	klavieru	klavieres	NOUN	ncfdg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Ptan	O	O	_	_
5	ciklam	cikls	NOUN	ncmsd1	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
6	"	"	PUNCT	zq	_	B-product	O	en.wikipedia.org/wiki/Pictures_at_an_Exhibition	_
7	Izstādes	izstāde	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-product	O	_	_
8	gleznas	glezna	NOUN	ncfpn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Plur	I-product	O	_	_
9	"	"	PUNCT	zq	_	I-product	O	_	_
10	beļģu	beļģis	NOUN	ncmpg2	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
11	komponists	komponists	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
12	Žaks	Žaks	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	_	_
13	Koens	Koens	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
14	ir	būt	AUX	vcnipii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
15	radījis	radīt	VERB	vmnpdmsnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Act	O	O	_	_
16	jaunu	jauns	ADJ	affsanp	Case=Acc|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
17	instrumentāciju	instrumentācija	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
18	īpaši	īpaši	ADV	rpm	Degree=Pos	O	O	_	_
19	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	en.wikipedia.org/wiki/Kremerata_Baltica	_
20	Kremerata	Kremerata	X	xf	Foreign=Yes	I-organization	O	_	_
21	Baltica	Baltica	X	xf	Foreign=Yes	I-organization	O	_	_
22	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
23	orķestrim	orķestris	NOUN	ncmsd2	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
24	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
