# newdoc id = p15499
# newpar id = p15499-p5
# sent_id = a-p15499-p5s1
# text = Kārsavas vidusskolas stadiona pārbūve ir viens no šī brīža nozīmīgākajiem projektiem Kārsavas novadā.
1	Kārsavas	Kārsava	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	B-GPE	_	en.wikipedia.org/wiki/Kārsava
2	vidusskolas	vidusskola	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
3	stadiona	stadions	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
4	pārbūve	pārbūve	NOUN	ncfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
5	ir	būt	AUX	vcnipii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
6	viens	viens	NUM	mcsmsn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing|NumType=Card	O	O	_	_
7	no	no	ADP	sppd	_	O	O	_	_
8	šī	šis	DET	pd3msgn	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing|Person=3|PronType=Dem	O	O	_	_
9	brīža	brīdis	NOUN	ncmsg2	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
10	nozīmīgākajiem	nozīmīgs	ADJ	afmpdyc	Case=Dat|Degree=Cmp|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
11	projektiem	projekts	NOUN	ncmpd1	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
12	Kārsavas	Kārsava	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	B-GPE	en.wikipedia.org/wiki/Kārsava_Municipality	en.wikipedia.org/wiki/Kārsava
13	novadā	novads	NOUN	ncfsl1	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	I-GPE	O	_	_
14	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p15499-p5s2
# text = Darbs pie tā aizsākās vēl 2013.gadā.
1	Darbs	darbs	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
2	pie	pie	ADP	spsg	_	O	O	_	_
3	tā	tas	PRON	pd3msgn	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing|Person=3|PronType=Dem	O	O	_	_
4	aizsākās	aizsākties	VERB	vmyisi130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
5	vēl	vēl	ADV	r0t	_	O	O	_	_
6	2013.	2013.	ADJ	xo	NumType=Ord	B-time	O	_	_
7	gadā	gads	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	I-time	O	_	_
8	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
