# newdoc id = p1563
# newpar id = p1563-p1
# sent_id = a-p1563-p1s1
# text = No nākamās trešdienas līdz pat 17.februārim Latvijas Dabas muzejā būs apskatāma izstāde «Telpaugi ziemā».
1	No	no	ADP	spsg	_	B-time	O	_	_
2	nākamās	nākamais	ADJ	arfsgyp	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	I-time	O	_	_
3	trešdienas	trešdiena	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-time	O	_	_
4	līdz	līdz	ADP	spsd	_	I-time	O	_	_
5	pat	pat	PART	q	_	I-time	O	_	_
6	17.	17.	ADJ	xo	NumType=Ord	I-time	O	_	_
7	februārim	februāris	NOUN	ncmsd2	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Sing	I-time	O	_	_
8	Latvijas	Latvija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	B-GPE	en.wikipedia.org/wiki/Latvian_Museum_of_Natural_History	en.wikipedia.org/wiki/Latvia
9	Dabas	daba	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
10	muzejā	muzejs	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	O	_	_
11	būs	būt	AUX	vcnifii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Fut|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
12	apskatāma	apskatīt	VERB	vmnpdfsnppnpn	Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
13	izstāde	izstāde	NOUN	ncfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
14	«	«	PUNCT	zq	_	B-event	O	_	_
15	Telpaugi	telpaugs	NOUN	ncmpn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur	I-event	O	_	_
16	ziemā	ziema	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	I-event	O	_	_
17	»	»	PUNCT	zq	_	I-event	O	_	_
18	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p1563-p1s2
# text = Tā tapusi sadarbībā ar Nacionālo botānisko dārzu, kur pašlaik valda eksotisks augu zaļums un ziedēšanas prieks.
1	Tā	tā	PRON	pd3fsnn	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing|Person=3|PronType=Dem	O	O	_	_
2	tapusi	tapt	VERB	vmnpdfsnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Act	O	O	_	_
3	sadarbībā	sadarbība	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
4	ar	ar	ADP	spsa	_	O	O	_	_
5	Nacionālo	nacionāls	ADJ	armsayp	Case=Acc|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	B-organization	O	en.wikipedia.org/wiki/National_Botanic_Garden_of_Latvia	_
6	botānisko	botānisks	ADJ	armsayp	Case=Acc|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	O	_	_
7	dārzu	dārzs	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	O	_	_
8	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
9	kur	kur	ADV	r0p	PronType=Int	O	O	_	_
10	pašlaik	pašlaik	ADV	r0t	_	O	O	_	_
11	valda	valdīt	VERB	vmnipt330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
12	eksotisks	eksotisks	ADJ	afmsnnp	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
13	augu	augs	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
14	zaļums	zaļums	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
15	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
16	ziedēšanas	ziedēšana	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
17	prieks	prieks	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
18	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
