# newdoc id = p15889
# newpar id = p15889-p4
# sent_id = a-p15889-p4s1
# text = Šveice jau iesaldējusi gan Janukoviča, gan viņa dēla multimiljonāra Oleksandra Janukoviča līdzekļus.
1	Šveice	Šveice	PROPN	npfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Switzerland	_
2	jau	jau	ADV	r0t	_	O	O	_	_
3	iesaldējusi	iesaldēt	VERB	vmnpdfsnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Act	O	O	_	_
4	gan	gan	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
5	Janukoviča	Janukovičs	PROPN	npmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	en.wikipedia.org/wiki/Viktor_Yanukovych	_
6	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
7	gan	gan	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
8	viņa	viņš	PRON	pp3msgn	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing|Person=3|PronType=Prs	O	O	_	_
9	dēla	dēls	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
10	multimiljonāra	multimiljonārs	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
11	Oleksandra	Oleksandrs	PROPN	npmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	en.wikipedia.org/wiki/Oleksandr_Yanukovych	_
12	Janukoviča	Janukovičs	PROPN	npmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
13	līdzekļus	līdzeklis	NOUN	ncmpa2	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
14	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p15889-p4s2
# text = Viņi ir starp 20 bijušajām Ukrainas amatpersonām, pret kurām Šveice vērsusi sankcijas.
1	Viņi	viņš	PRON	pp3mpnn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur|Person=3|PronType=Prs	O	O	_	_
2	ir	būt	VERB	vmnipii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
3	starp	starp	ADP	sppd	_	O	O	_	_
4	20	20	NUM	xn	NumType=Card	O	O	_	_
5	bijušajām	būt	VERB	vmnpdfpdasypn	Aspect=Perf|Case=Dat|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Plur|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Act	O	O	_	_
6	Ukrainas	Ukraina	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Ukraine	_
7	amatpersonām	amatpersona	NOUN	ncfpd4	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
8	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
9	pret	pret	ADP	sppd	_	O	O	_	_
10	kurām	kura	PRON	pr0fpdn	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Plur|PronType=Rel	O	O	_	_
11	Šveice	Šveice	PROPN	npfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Switzerland	_
12	vērsusi	vērst	VERB	vmnpdfsnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Act	O	O	_	_
13	sankcijas	sankcija	NOUN	ncfpa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
14	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
