# newdoc id = p15943
# newpar id = p15943-p1
# sent_id = a-p15943-p1s1
# text = Rīga, 13.aug., NOZARE.LV.
1	Rīga	Rīga	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Riga	_
2	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
3	13.	13.	ADJ	xo	NumType=Ord	B-time	O	_	_
4	aug.	aug.	NOUN	yn	Abbr=Yes	I-time	O	_	_
5	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
6	NOZARE.LV	nozare.lv	SYM	xu	_	B-organization	O	_	_
7	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p15943-p1s2
# text = Apstiprināts jauna USB spraudņa dizains, kas sola izbeigt problēmas ar nebeidzamo grozīšanu, - tas būs simetrisks un iespraust to varēs jebkādā orientācijā, liecina informācija "USB Implementers Forum" vietnē.
1	Apstiprināts	apstiprināt	VERB	vmnpdmsnpsnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
2	jauna	jauns	ADJ	afmsgnp	Case=Gen|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
3	USB	USB	PROPN	yp	Abbr=Yes	O	O	_	_
4	spraudņa	spraudnis	NOUN	ncmsg2	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
5	dizains	dizains	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
6	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
7	kas	kas	PRON	pr000nn	Case=Nom|PronType=Rel	O	O	_	_
8	sola	solīt	VERB	vmnipt330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
9	izbeigt	izbeigt	VERB	vmnn0t1000n	Polarity=Pos|VerbForm=Inf	O	O	_	_
10	problēmas	problēma	NOUN	ncfpa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
11	ar	ar	ADP	spsa	_	O	O	_	_
12	nebeidzamo	nebeidzams	ADJ	affsayp	Case=Acc|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
13	grozīšanu	grozīšana	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
14	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
15	-	-	PUNCT	zd	_	O	O	_	_
16	tas	tas	PRON	pd3msnn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing|Person=3|PronType=Dem	O	O	_	_
17	būs	būt	AUX	vcnifii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Fut|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
18	simetrisks	simetrisks	ADJ	afmsnnp	Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
19	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
20	iespraust	iespraust	VERB	vmnn0t1000n	Polarity=Pos|VerbForm=Inf	O	O	_	_
21	to	tas	PRON	pd3msan	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing|Person=3|PronType=Dem	O	O	_	_
22	varēs	varēt	VERB	vmnift330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Fut|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
23	jebkādā	jebkāda	DET	pi0fsln	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing|PronType=Ind	O	O	_	_
24	orientācijā	orientācija	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
25	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
26	liecina	liecināt	VERB	vmnipt330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
27	informācija	informācija	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
28	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	_	_
29	USB	USB	X	xf	Foreign=Yes	I-organization	O	_	_
30	Implementers	Implementers	X	xf	Foreign=Yes	I-organization	O	_	_
31	Forum	Forum	X	xf	Foreign=Yes	I-organization	O	_	_
32	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
33	vietnē	vietne	NOUN	ncfsl5	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
34	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
