# newdoc id = p15999
# newpar id = p15999-p4
# sent_id = a-p15999-p4s1
# text = Katlakalna baznīcu sāka projektēt 1792.gadā Rīgas pilsētas būvmeistars un arhitekts Kristofs Hāberlands, kurš vēlāk vadīja arī tās celtniecības darbus.
1	Katlakalna	Katlakalns	PROPN	npmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	B-location	B-GPE	lv.wikipedia.org/wiki/Katlakalna_evaņģēliski_luteriskā_baznīca	lv.wikipedia.org/wiki/Katlakalns_(Ķekavas_pagasts)
2	baznīcu	baznīca	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	I-location	O	_	_
3	sāka	sākt	VERB	vpnisti30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
4	projektēt	projektēt	VERB	vmnn0t2000n	Polarity=Pos|VerbForm=Inf	O	O	_	_
5	1792.	1792.	ADJ	xo	NumType=Ord	B-time	O	_	_
6	gadā	gads	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	I-time	O	_	_
7	Rīgas	Rīga	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	B-GPE	en.wikipedia.org/wiki/Riga	_
8	pilsētas	pilsēta	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-GPE	O	_	_
9	būvmeistars	būvmeistars	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
10	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
11	arhitekts	arhitekts	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
12	Kristofs	Kristofs	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	en.wikipedia.org/wiki/Christoph_Haberland	_
13	Hāberlands	Hāberlands	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
14	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
15	kurš	kurš	PRON	pr0msnn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing|PronType=Rel	O	O	_	_
16	vēlāk	vēli	ADV	rct	Degree=Cmp	O	O	_	_
17	vadīja	vadīt	VERB	vmnist330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
18	arī	arī	PART	q	_	O	O	_	_
19	tās	tā	DET	pd3fsgn	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing|Person=3|PronType=Dem	O	O	_	_
20	celtniecības	celtniecība	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
21	darbus	darbs	NOUN	ncmpa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
22	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p15999-p4s2
# text = Jaunuzcelto baznīcu iesvētīja 1794.gadā.
1	Jaunuzcelto	jaunuzcelts	ADJ	affsayp	Case=Acc|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
2	baznīcu	baznīca	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
3	iesvētīja	iesvētīt	VERB	vmnist330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
4	1794.	1794.	ADJ	xo	NumType=Ord	B-time	O	_	_
5	gadā	gads	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	I-time	O	_	_
6	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p15999-p4s3
# text = Katlakalna baznīcas draudzes mācītājs 41 gadu bija profesors Roberts Feldmanis, kurš apbedīts paša izlolotajā un stādītajā baznīcas dārzā, kurā ir vairāk nekā 300 retu augu sugu.
1	Katlakalna	Katlakalns	PROPN	npmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	B-location	B-GPE	lv.wikipedia.org/wiki/Katlakalna_evaņģēliski_luteriskā_baznīca	lv.wikipedia.org/wiki/Katlakalns_(Ķekavas_pagasts)
2	baznīcas	baznīca	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-location	O	_	_
3	draudzes	draudze	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
4	mācītājs	mācītājs	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
5	41	41	NUM	xn	NumType=Card	O	O	_	_
6	gadu	gads	NOUN	ncmpa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
7	bija	būt	AUX	vcnisii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
8	profesors	profesors	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
9	Roberts	Roberts	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	lv.wikipedia.org/wiki/Roberts_Emīls_Feldmanis	_
10	Feldmanis	Feldmanis	PROPN	npmsn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
11	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
12	kurš	kurš	PRON	pr0msnn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing|PronType=Rel	O	O	_	_
13	apbedīts	apbedīt	VERB	vmnpdmsnpsnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
14	paša	pats	DET	pg0msgn	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing|PronType=Tot	O	O	_	_
15	izlolotajā	izlolot	VERB	vmnpdmslpsypn	Aspect=Perf|Case=Loc|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
16	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
17	stādītajā	stādīt	VERB	vmnpdfslpsypn	Aspect=Perf|Case=Loc|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
18	baznīcas	baznīca	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
19	dārzā	dārzs	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
20	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
21	kurā	kura	PRON	pr0fsln	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing|PronType=Rel	O	O	_	_
22	ir	būt	VERB	vmnipii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
23	vairāk	vairāk	ADV	r0q	_	O	O	_	_
24	nekā	nekā	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
25	300	300	NUM	xn	NumType=Card	O	O	_	_
26	retu	rets	ADJ	afmpgnp	Case=Gen|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
27	augu	augs	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
28	sugu	suga	NOUN	ncfpg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
29	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
