# newdoc id = p16098
# newpar id = p16098-p8
# sent_id = a-p16098-p8s1
# text = Maksimenko karjeru sāka Rīgas komandā "Daugava", bet 2009.gada vasarā uz pusgadu tika izīrēts Maskavas CSKA vienībai, spēlējot tās dublieru rindās.
1	Maksimenko	Maksimenko	PROPN	np0000	_	B-person	O	en.wikipedia.org/wiki/Vitālijs_Maksimenko	_
2	karjeru	karjera	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
3	sāka	sākt	VERB	vmnist130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
4	Rīgas	Rīga	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	_	_
5	komandā	komanda	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
6	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	en.wikipedia.org/wiki/FK_Daugava_(2003)	_
7	Daugava	Daugava	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
8	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
9	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
10	bet	bet	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
11	2009.	2009.	ADJ	xo	NumType=Ord	B-time	O	_	_
12	gada	gads	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-time	O	_	_
13	vasarā	vasara	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	I-time	O	_	_
14	uz	uz	ADP	spsa	_	O	O	_	_
15	pusgadu	pusgads	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
16	tika	tikt	AUX	vtnisi130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
17	izīrēts	izīrēt	VERB	vmnpdmsnpsnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
18	Maskavas	Maskava	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	B-GPE	en.wikipedia.org/wiki/PFC_CSKA_Moscow	en.wikipedia.org/wiki/Moscow
19	CSKA	CSKA	PROPN	yp	Abbr=Yes	I-organization	O	_	_
20	vienībai	vienība	NOUN	ncfsd4	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
21	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
22	spēlējot	spēlēt	VERB	vmnpu0000000n	Polarity=Pos|VerbForm=Conv	O	O	_	_
23	tās	tā	DET	pd3fsgn	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing|Person=3|PronType=Dem	O	O	_	_
24	dublieru	dubliere	NOUN	ncfpg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
25	rindās	rinda	NOUN	ncfpl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
26	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p16098-p8s2
# text = 2010.gada sākumā viņš atgriezās Latvijā un kopš tā laika cīnījās Rīgas "Skonto" sastāvā.
1	2010.	2010.	ADJ	xo	NumType=Ord	B-time	O	_	_
2	gada	gads	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-time	O	_	_
3	sākumā	sākums	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	I-time	O	_	_
4	viņš	viņš	PRON	pp3msnn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing|Person=3|PronType=Prs	O	O	_	_
5	atgriezās	atgriezties	VERB	vmyisi130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
6	Latvijā	Latvija	PROPN	npfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Latvia	_
7	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
8	kopš	kopš	ADP	spsg	_	O	O	_	_
9	tā	tas	DET	pd3msgn	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing|Person=3|PronType=Dem	O	O	_	_
10	laika	laiks	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
11	cīnījās	cīnīties	VERB	vmyisi330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
12	Rīgas	Rīga	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Riga	_
13	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	en.wikipedia.org/wiki/Skonto_FC	_
14	Skonto	Skonto	PROPN	np0000	_	I-organization	O	_	_
15	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
16	sastāvā	sastāvs	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
17	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
