# newdoc id = p16096
# newpar id = p16096-p2
# sent_id = a-p16096-p2s1
# text = Vakar, 12. augustā, kopā ar Viļakas novada būvvaldes vadītāju Gati Rundzānu tika pārbaudīts arī citu bibliotēkas telpu griestu stāvoklis un bibliotēkas lasītavā, kas ir otrajā stāvā virs internetlasītavas, dažās vietās griesti tika nostiprināti.
1	Vakar	vakar	ADV	r0t	_	B-time	O	_	_
2	,	,	PUNCT	zc	_	I-time	O	_	_
3	12.	12.	ADJ	xo	NumType=Ord	I-time	O	_	_
4	augustā	augusts	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	I-time	O	_	_
5	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
6	kopā	kopā	ADV	r0m	_	O	O	_	_
7	ar	ar	ADP	sppd	_	O	O	_	_
8	Viļakas	Viļaka	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	B-GPE	_	en.wikipedia.org/wiki/Viļaka_Municipality
9	novada	novads	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	I-GPE	_	_
10	būvvaldes	būvvalde	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
11	vadītāju	vadītājs	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
12	Gati	Gatis	PROPN	npmsa2	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	_	_
13	Rundzānu	Rundzāns	PROPN	npmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
14	tika	tikt	AUX	vtnisi130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
15	pārbaudīts	pārbaudīt	VERB	vmnpdmsnpsnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
16	arī	arī	PART	q	_	O	O	_	_
17	citu	cita	DET	pi0fpgn	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur|PronType=Ind	O	O	_	_
18	bibliotēkas	bibliotēka	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
19	telpu	telpa	NOUN	ncfpg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
20	griestu	griesti	NOUN	ncmdg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Ptan	O	O	_	_
21	stāvoklis	stāvoklis	NOUN	ncmsn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
22	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
23	bibliotēkas	bibliotēka	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
24	lasītavā	lasītava	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
25	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
26	kas	kas	PRON	pr000nn	Case=Nom|PronType=Rel	O	O	_	_
27	ir	būt	VERB	vmnipii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
28	otrajā	otrais	ADJ	mosfsl	Case=Loc|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|NumType=Ord	O	O	_	_
29	stāvā	stāvs	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
30	virs	virs	ADP	spsg	_	O	O	_	_
31	internetlasītavas	internetlasītava	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
32	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
33	dažās	dažās	DET	pi0fpln	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Plur|PronType=Ind	O	O	_	_
34	vietās	vieta	NOUN	ncfpl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
35	griesti	griesti	NOUN	ncmdn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Ptan	O	O	_	_
36	tika	tikt	AUX	vtnisi130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
37	nostiprināti	nostiprināt	VERB	vmnpdmpnpsnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
38	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
