# newdoc id = p16717
# newpar id = p16717-p2
# sent_id = a-p16717-p2s1
# text = Britu likumdevēji drīzumā grasās debatēt jautājumu par to, vai liegt Trampam ieceļot valstī saistībā ar apsūdzībām "naida runā".
1	Britu	brits	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
2	likumdevēji	likumdevējs	NOUN	ncmpn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
3	drīzumā	drīzumā	ADV	r0t	_	O	O	_	_
4	grasās	grasīties	VERB	voyipt330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
5	debatēt	debatēt	VERB	vmnn0i2000n	Polarity=Pos|VerbForm=Inf	O	O	_	_
6	jautājumu	jautājums	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
7	par	par	ADP	spsa	_	O	O	_	_
8	to	tas	DET	pd3msan	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing|Person=3|PronType=Dem	O	O	_	_
9	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
10	vai	vai	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
11	liegt	liegt	VERB	vmnn0i1000n	Polarity=Pos|VerbForm=Inf	O	O	_	_
12	Trampam	Tramps	PROPN	npmsd1	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	en.wikipedia.org/wiki/Donald_Trump	_
13	ieceļot	ieceļot	VERB	vmnn0i2000n	Polarity=Pos|VerbForm=Inf	O	O	_	_
14	valstī	valsts	NOUN	ncfsl6	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
15	saistībā	saistība	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
16	ar	ar	ADP	sppd	_	O	O	_	_
17	apsūdzībām	apsūdzība	NOUN	ncfpd4	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
18	"	"	PUNCT	zq	_	O	O	_	_
19	naida	naids	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
20	runā	runa	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
21	"	"	PUNCT	zq	_	O	O	_	_
22	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p16717-p2s2
# text = Ieceri uzņēmēja biznesa konglomerāts "The Trump Organization" nodēvējis par bīstamu precedentu.
1	Ieceri	iecere	NOUN	ncfsa5	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
2	uzņēmēja	uzņēmējs	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
3	biznesa	bizness	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
4	konglomerāts	konglomerāts	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
5	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	en.wikipedia.org/wiki/Donald_Trump	_
6	The	the	X	xf	Foreign=Yes	I-organization	O	_	_
7	Trump	Trump	X	xf	Foreign=Yes	I-organization	B-person	_	en.wikipedia.org/wiki/Donald_Trump
8	Organization	Organization	X	xf	Foreign=Yes	I-organization	O	_	_
9	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
10	nodēvējis	nodēvēt	VERB	vmnpdmsnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Act	O	O	_	_
11	par	par	ADP	spsa	_	O	O	_	_
12	bīstamu	bīstams	ADJ	afmsanp	Case=Acc|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
13	precedentu	precedents	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
14	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
