# newdoc id = p1686
# newpar id = p1686-p4
# sent_id = a-p1686-p4s1
# text = Starp komandām uzvarēja Informācijas tehnoloģiju fakultāte, sudrabs tika Tehniskajai fakultātei, bet trešajā vietā palika Lauku inženieru fakultātes džudisti.
1	Starp	starp	ADP	sppd	_	O	O	_	_
2	komandām	komanda	NOUN	ncfpd4	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
3	uzvarēja	uzvarēt	VERB	vmnist330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
4	Informācijas	informācija	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	O	lv.wikipedia.org/wiki/Latvijas_Lauksaimniecības_universitātes_Informācijas_tehnoloģiju_fakultāte	_
5	tehnoloģiju	tehnoloģija	NOUN	ncfpg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur	I-organization	O	_	_
6	fakultāte	fakultāte	NOUN	ncfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
7	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
8	sudrabs	sudrabs	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
9	tika	tikt	VERB	vmnisi130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
10	Tehniskajai	tehnisks	ADJ	arfsdyp	Case=Dat|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	O	lv.wikipedia.org/wiki/Latvijas_Lauksaimniecības_universitātes_Tehniskā_fakultāte	_
11	fakultātei	fakultāte	NOUN	ncfsd5	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
12	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
13	bet	bet	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
14	trešajā	trešais	ADJ	mosfsl	Case=Loc|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|NumType=Ord	O	O	_	_
15	vietā	vieta	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
16	palika	palikt	VERB	vmnisi130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
17	Lauku	lauks	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	B-organization	O	_	_
18	inženieru	inženieris	NOUN	ncmpg2	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	I-organization	O	_	_
19	fakultātes	fakultāte	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
20	džudisti	džudists	NOUN	ncmpn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
21	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p1686-p4s2
# text = Nākamie ievērojamākie LLU sportistu starti paredzēti nākamā gada maija beigās Somijā, kur risināsies Baltijas valstu studentu turnīrs.
1	Nākamie	nākt	VERB	vmnpdmpnppypn	Case=Nom|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
2	ievērojamākie	ievērojams	ADJ	armpnyc	Case=Nom|Degree=Cmp|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
3	LLU	LLU	PROPN	yp	Abbr=Yes	B-organization	O	en.wikipedia.org/wiki/Latvia_University_of_Agriculture	_
4	sportistu	sportists	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
5	starti	starts	NOUN	ncmpn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
6	paredzēti	paredzēt	VERB	vmnpdmpnpsnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
7	nākamā	nākamais	ADJ	armsgyp	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	B-time	O	_	_
8	gada	gads	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-time	O	_	_
9	maija	maijs	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-time	O	_	_
10	beigās	beigas	NOUN	ncfdl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Ptan	I-time	O	_	_
11	Somijā	Somija	PROPN	npfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Finland	_
12	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
13	kur	kur	ADV	r0p	PronType=Int	O	O	_	_
14	risināsies	risināties	VERB	vmyifi32san	Evident=Fh|Mood=Ind|Number=Sing|Person=2|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Fut|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
15	Baltijas	Baltija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-event	B-GPE	_	en.wikipedia.org/wiki/Baltic_states
16	valstu	valsts	NOUN	ncfpg6	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur	I-event	I-GPE	_	_
17	studentu	students	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	I-event	O	_	_
18	turnīrs	turnīrs	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-event	O	_	_
19	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
