# newdoc id = p16930
# newpar id = p16930-p3
# sent_id = a-p16930-p3s1
# text = Kremlis svētdien paziņoja, ka Krievijas prezidents Vladimirs Putins devis rīkojumu atvilkt spēkus no Ukrainas robežas.
1	Kremlis	Kremlis	PROPN	npmsn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-location	O	en.wikipedia.org/wiki/Moscow_Kremlin	_
2	svētdien	svētdien	ADV	r0t	_	O	O	_	_
3	paziņoja	paziņot	VERB	vmnist230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
4	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
5	ka	ka	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
6	Krievijas	Krievija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	_	_
7	prezidents	prezidents	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
8	Vladimirs	Vladimirs	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	en.wikipedia.org/wiki/Vladimir_Putin	_
9	Putins	Putins	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
10	devis	dot	VERB	vmnpdmsnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part	O	O	_	_
11	rīkojumu	rīkojums	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
12	atvilkt	atvilkt	VERB	vmnn0t1000n	Polarity=Pos|VerbForm=Inf	O	O	_	_
13	spēkus	spēks	NOUN	ncmpa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
14	no	no	ADP	spsg	_	O	O	_	_
15	Ukrainas	Ukraina	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Ukraine	_
16	robežas	robeža	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
17	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
