# newdoc id = p16930
# newpar id = p16930-p7
# sent_id = a-p16930-p7s1
# text = Augusta beigās Ukrainas kontinentālajā daļā iebruka Krievijas armijas regulārās vienības un izvērsa uzbrukumu pret Ukrainas armiju.
1	Augusta	augusts	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	B-time	O	_	_
2	beigās	beigas	NOUN	ncfdl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Ptan	I-time	O	_	_
3	Ukrainas	Ukraina	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Ukraine	_
4	kontinentālajā	kontinentāls	ADJ	affslyp	Case=Loc|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
5	daļā	daļa	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
6	iebruka	iebrukt	VERB	vmnisi130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
7	Krievijas	Krievija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	B-organization	_	_
8	armijas	armija	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	I-organization	_	_
9	regulārās	regulārs	ADJ	affpnyp	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Plur	I-organization	O	_	_
10	vienības	vienība	NOUN	ncfpn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Plur	I-organization	O	_	_
11	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
12	izvērsa	izvērst	VERB	vmnist130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
13	uzbrukumu	uzbrukums	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
14	pret	pret	ADP	spsa	_	O	O	_	_
15	Ukrainas	Ukraina	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	B-GPE	_	en.wikipedia.org/wiki/Ukraine
16	armiju	armija	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
17	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
