# newdoc id = p17099
# newpar id = p17099-p6
# sent_id = a-p17099-p6s1
# text = "Veho" un "Krasta Auto Vilnius" parakstītā vienošanās paredz, ka "Krasta Auto Vilnius" nodrošinās "Citroen" dīlera, pēcpārdošanas garantijas un servisa funkcijas.
1	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	_	_
2	Veho	Veho	PROPN	np0000	_	I-organization	O	_	_
3	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
4	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
5	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	_	_
6	Krasta	krasts	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	O	_	_
7	Auto	auto	NOUN	ncm000	Gender=Masc	I-organization	O	_	_
8	Vilnius	Vilnius	X	xf	Foreign=Yes	I-organization	O	_	_
9	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
10	parakstītā	parakstīt	VERB	vmnpdfsnpsypn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
11	vienošanās	vienošanās	NOUN	ncfsnr	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
12	paredz	paredzēt	VERB	vmnipt330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
13	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
14	ka	ka	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
15	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	_	_
16	Krasta	krasts	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	O	_	_
17	Auto	aut	NOUN	nc0000	_	I-organization	O	_	_
18	Vilnius	Vilnius	X	xf	Foreign=Yes	I-organization	O	_	_
19	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
20	nodrošinās	nodrošināt	VERB	vmnift330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Fut|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
21	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	en.wikipedia.org/wiki/Citroën	_
22	Citroen	Citroen	X	xf	Foreign=Yes	I-organization	O	_	_
23	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
24	dīlera	dīlers	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
25	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
26	pēcpārdošanas	pēcpārdošana	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
27	garantijas	garantija	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
28	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
29	servisa	serviss	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
30	funkcijas	funkcija	NOUN	ncfpa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
31	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p17099-p6s2
# text = Līdzšinējā "Automobiles Citroen" importētāja un dīlera Lietuvā "Veho Group Oy AB" meitasuzņēmums "UAB Veho" apturēja savu operatīvo darbību, taču turpinās funkcionēt līdz visu savu juridisko un finansiālo saistību izpildei.
1	Līdzšinējā	līdzšinējs	ADJ	afmsgyp	Case=Gen|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
2	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	_	_
3	Automobiles	Automobile	X	xf	Foreign=Yes	I-organization	O	_	_
4	Citroen	Citroen	X	xf	Foreign=Yes	I-organization	B-organization	_	en.wikipedia.org/wiki/Citroën
5	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
6	importētāja	importētājs	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
7	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
8	dīlera	dīlers	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
9	Lietuvā	Lietuva	PROPN	npfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Lithuania	_
10	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	_	_
11	Veho	Veho	PROPN	np0000	_	I-organization	O	_	_
12	Group	Group	X	xf	Foreign=Yes	I-organization	O	_	_
13	Oy	Oy	X	xf	Foreign=Yes	I-organization	O	_	_
14	AB	AB	X	xf	Foreign=Yes	I-organization	O	_	_
15	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
16	meitasuzņēmums	meitasuzņēmums	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
17	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	_	_
18	UAB	UAB	X	xf	Foreign=Yes	I-organization	O	_	_
19	Veho	Veho	X	xf	Foreign=Yes	I-organization	O	_	_
20	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
21	apturēja	apturēt	VERB	vmnist330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
22	savu	sava	DET	ps0fsan	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing|Poss=Yes|PronType=Prs	O	O	_	_
23	operatīvo	operatīvs	ADJ	affsayp	Case=Acc|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
24	darbību	darbība	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
25	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
26	taču	taču	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
27	turpinās	turpināt	VERB	vpnifi330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Fut|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
28	funkcionēt	funkcionēt	VERB	vmnn0i2000n	Polarity=Pos|VerbForm=Inf	O	O	_	_
29	līdz	līdz	ADP	spsd	_	O	O	_	_
30	visu	viss	DET	pg0mpgn	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur|PronType=Tot	O	O	_	_
31	savu	savs	DET	ps0mpgn	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur|Poss=Yes|PronType=Prs	O	O	_	_
32	juridisko	juridisks	ADJ	arfpgyp	Case=Gen|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
33	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
34	finansiālo	finansiāls	ADJ	affpgyp	Case=Gen|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
35	saistību	saistība	NOUN	ncfpg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
36	izpildei	izpilde	NOUN	ncfsd5	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
37	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
