# newdoc id = p17018
# newpar id = p17018-p4
# sent_id = a-p17018-p4s1
# text = Lai mazinātu šo pagānisko iespaidu, kristieši sākuši svinēt 25.decembri kā Jēzus Kristus dzimšanas dienu, tādējādi apliecinot, ka Kristus ir "pasaules gaisma" un "taisnības saule".
1	Lai	lai	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
2	mazinātu	mazināt	VERB	vmnc0t300an	Mood=Cnd|Polarity=Pos|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
3	šo	šī	DET	pd3fsan	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing|Person=3|PronType=Dem	O	O	_	_
4	pagānisko	pagānisks	ADJ	afmsayp	Case=Acc|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
5	iespaidu	iespaids	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
6	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
7	kristieši	kristietis	NOUN	ncmpn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
8	sākuši	sākt	VERB	vpnpdmpnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Act	O	O	_	_
9	svinēt	svinēt	VERB	vmnn0t3000n	Polarity=Pos|VerbForm=Inf	O	O	_	_
10	25.	25.	ADJ	xo	NumType=Ord	B-time	O	_	_
11	decembri	decembris	NOUN	ncmsa2	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	I-time	O	_	_
12	kā	kā	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
13	Jēzus	Jēzus	PROPN	npmsg3	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	en.wikipedia.org/wiki/Jesus	_
14	Kristus	Kristus	PROPN	npmsg3	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
15	dzimšanas	dzimšana	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
16	dienu	diena	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
17	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
18	tādējādi	tādējādi	ADV	r0m	_	O	O	_	_
19	apliecinot	apliecināt	VERB	vmnpu0000000n	Polarity=Pos|VerbForm=Conv	O	O	_	_
20	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
21	ka	ka	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
22	Kristus	Kristus	PROPN	npmsn3	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	en.wikipedia.org/wiki/Jesus	_
23	ir	būt	AUX	vcnipii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
24	"	"	PUNCT	zq	_	O	O	_	_
25	pasaules	pasaule	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
26	gaisma	gaisma	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
27	"	"	PUNCT	zq	_	O	O	_	_
28	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
29	"	"	PUNCT	zq	_	O	O	_	_
30	taisnības	taisnība	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
31	saule	saule	NOUN	ncfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
32	"	"	PUNCT	zq	_	O	O	_	_
33	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p17018-p4s2
# text = No Romas šī tradīcija ātri izplatījās Āfrikā, Spānijā, Ziemeļitālijā, Gallijā.
1	No	no	ADP	spsg	_	O	O	_	_
2	Romas	Roma	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Rome	_
3	šī	šī	DET	pd0fsnn	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing|PronType=Dem	O	O	_	_
4	tradīcija	tradīcija	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
5	ātri	ātri	ADV	rpm	Degree=Pos	O	O	_	_
6	izplatījās	izplatīties	VERB	vmyisi330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
7	Āfrikā	Āfrika	PROPN	npfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	B-location	O	en.wikipedia.org/wiki/Africa	_
8	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
9	Spānijā	Spānija	PROPN	npfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Spain	_
10	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
11	Ziemeļitālijā	Ziemeļitālija	PROPN	npfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	B-location	O	en.wikipedia.org/wiki/Northern_Italy	_
12	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
13	Gallijā	Gallijā	PROPN	npmsl4	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	B-location	O	en.wikipedia.org/wiki/Gaul	_
14	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
