# newdoc id = p17283
# newpar id = p17283-p2
# sent_id = a-p17283-p2s1
# text = Šāda nauda summas apmainīta Latvijas Bankas kasēs Rīgā, Daugavpilī un Liepājā, kas šodien strādāja no plkst.11 līdz 15.
1	Šāda	šāda	DET	pd0fsnn	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing|PronType=Dem	O	O	_	_
2	nauda	nauda	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
3	summas	summa	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
4	apmainīta	apmainīt	VERB	vmnpdfsnpsnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
5	Latvijas	Latvija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	B-GPE	en.wikipedia.org/wiki/Bank_of_Latvia	en.wikipedia.org/wiki/Latvia
6	Bankas	banka	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
7	kasēs	kase	NOUN	ncfpl5	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
8	Rīgā	Rīga	PROPN	npfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Riga	_
9	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
10	Daugavpilī	Daugavpils	PROPN	npfsl6	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Daugavpils	_
11	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
12	Liepājā	Liepāja	PROPN	npfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Liepāja	_
13	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
14	kas	kas	PRON	pr000nn	Case=Nom|PronType=Rel	O	O	_	_
15	šodien	šodien	ADV	r0t	_	B-time	O	_	_
16	strādāja	strādāt	VERB	vmnisi230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
17	no	no	ADP	spsg	_	B-time	O	_	_
18	plkst.	plkst.	NOUN	yn	Abbr=Yes	I-time	O	_	_
19	11	11	NUM	xn	NumType=Card	I-time	O	_	_
20	līdz	līdz	ADP	sppd	_	I-time	O	_	_
21	15	15	NUM	xn	NumType=Card	I-time	O	_	_
22	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
