# newdoc id = p17672
# newpar id = p17672-p3
# sent_id = a-p17672-p3s1
# text = Jauns auto stāvlaukums ar 50 auto stāvvietām izbūvēts dzelzceļa stacijas "Tukums 1" teritorijā.
1	Jauns	jauns	ADJ	afmsnnp	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
2	auto	auto	NOUN	nc0000	_	O	O	_	_
3	stāvlaukums	stāvlaukums	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
4	ar	ar	ADP	sppd	_	O	O	_	_
5	50	50	NUM	xn	NumType=Card	O	O	_	_
6	auto	auto	NOUN	nc0000	_	O	O	_	_
7	stāvvietām	stāvvieta	NOUN	ncfpd4	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
8	izbūvēts	izbūvēt	VERB	vmnpdmsnpsnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part	O	O	_	_
9	dzelzceļa	dzelzceļš	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
10	stacijas	stacija	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
11	"	"	PUNCT	zq	_	B-location	O	en.wikipedia.org/wiki/Tukums_I_Station	_
12	Tukums	Tukums	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-location	O	_	_
13	1	1	NUM	xn	NumType=Card	I-location	O	_	_
14	"	"	PUNCT	zq	_	I-location	O	_	_
15	teritorijā	teritorija	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
16	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p17672-p3s2
# text = Stāvlaukumā ir izbūvēta teritorijas apgaismojuma sistēma un lietus ūdens novadīšanas sistēma, veikta stāvlaukuma bruģēšana un labiekārtošana.
1	Stāvlaukumā	stāvlaukums	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
2	ir	būt	AUX	vcnipii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
3	izbūvēta	izbūvēt	VERB	vmnpdfsnpsnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part	O	O	_	_
4	teritorijas	teritorija	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
5	apgaismojuma	apgaismojums	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
6	sistēma	sistēma	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
7	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
8	lietus	lietus	NOUN	ncmsg3	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
9	ūdens	ūdens	NOUN	ncmsg2	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
10	novadīšanas	novadīšana	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
11	sistēma	sistēma	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
12	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
13	veikta	veikt	VERB	vmnpdfsnpsnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part	O	O	_	_
14	stāvlaukuma	stāvlaukums	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
15	bruģēšana	bruģēšana	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
16	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
17	labiekārtošana	labiekārtošana	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
18	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p17672-p3s3
# text = Darbus veica SIA "Ribetons ceļi".
1	Darbus	darbs	NOUN	ncmpa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
2	veica	veikt	VERB	vmnist130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
3	SIA	SIA	NOUN	yn	Abbr=Yes	O	O	_	_
4	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	_	_
5	Ribetons	Ribetons	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	O	_	_
6	ceļi	ceļš	NOUN	ncmpn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur	I-organization	O	_	_
7	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
8	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
