# newdoc id = p17702
# newpar id = p17702-p2
# sent_id = a-p17702-p2s1
# text = Šonedēļ sāka izplatīties baumas, ka "Radiohead" varētu būt trīs galveno izpildītāju vidū, jo trešdien vairāki vīrieši Vortija fermā iepretim "Pyramid" skatuves metāla karkasam zālē izveidoja "Radiohead" logo.
1	Šonedēļ	šonedēļ	ADV	r0t	_	B-time	O	_	_
2	sāka	sākt	VERB	vpnist130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
3	izplatīties	izplatīties	VERB	vmyn0i3000n	Polarity=Pos|Reflex=Yes|VerbForm=Inf	O	O	_	_
4	baumas	baumas	NOUN	ncfdn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Ptan	O	O	_	_
5	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
6	ka	ka	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
7	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	en.wikipedia.org/wiki/Radiohead	_
8	Radiohead	Radiohead	SYM	xx	_	I-organization	O	_	_
9	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
10	varētu	varēt	VERB	vonc0i300an	Mood=Cnd|Polarity=Pos|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
11	būt	būt	VERB	vmnn0ii000n	Polarity=Pos|VerbForm=Inf	O	O	_	_
12	trīs	trīs	NUM	mcsmpg	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur|NumType=Card	O	O	_	_
13	galveno	galvenais	ADJ	armpgyp	Case=Gen|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
14	izpildītāju	izpildītājs	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
15	vidū	vidus	NOUN	ncmsl3	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
16	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
17	jo	jo	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
18	trešdien	trešdien	ADV	r0t	_	B-time	O	_	_
19	vairāki	vairāki	DET	pi0mpnn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur|PronType=Ind	O	O	_	_
20	vīrieši	vīrietis	NOUN	ncmpn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
21	Vortija	Vortijs	PROPN	npmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	B-location	O	_	_
22	fermā	ferma	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	I-location	O	_	_
23	iepretim	iepretim	ADV	rrt	_	O	O	_	_
24	"	"	PUNCT	zq	_	B-product	O	_	_
25	Pyramid	Pyramid	PROPN	np0000	_	I-product	O	_	_
26	"	"	PUNCT	zq	_	I-product	O	_	_
27	skatuves	skatuve	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
28	metāla	metāls	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
29	karkasam	karkass	NOUN	ncmsd1	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
30	zālē	zāle	NOUN	ncfsl5	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
31	izveidoja	izveidot	VERB	vmnist230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
32	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	en.wikipedia.org/wiki/Radiohead	_
33	Radiohead	Radiohead	SYM	xx	_	I-organization	O	_	_
34	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
35	logo	logo	NOUN	nc0000	_	O	O	_	_
36	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
