# newdoc id = p17963
# newpar id = p17963-p4
# sent_id = a-p17963-p4s1
# text = Īrijas policijas komisāra vietnieks Džeks Nolans paziņoja, ka Dublinā dežurē "bruņotas patruļas".
1	Īrijas	Īrija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	B-GPE	_	en.wikipedia.org/wiki/Republic_of_Ireland
2	policijas	policija	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
3	komisāra	komisārs	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
4	vietnieks	vietnieks	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
5	Džeks	Džeks	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	_	_
6	Nolans	Nolans	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
7	paziņoja	paziņot	VERB	vmnist230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
8	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
9	ka	ka	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
10	Dublinā	Dublina	PROPN	npfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Dublin	_
11	dežurē	dežurēt	VERB	vmnipi230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
12	"	"	PUNCT	zq	_	O	O	_	_
13	bruņotas	bruņots	ADJ	affpnnp	Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
14	patruļas	patruļa	NOUN	ncfpn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
15	"	"	PUNCT	zq	_	O	O	_	_
16	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
