# newdoc id = p17948
# newpar id = p17948-p2
# sent_id = a-p17948-p2s1
# text = Kulboks ir Vatikānā strādājošs diplomāts.
1	Kulboks	Kulboks	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	_	_
2	ir	būt	AUX	vcnipii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
3	Vatikānā	Vatikāns	PROPN	npmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Vatican_City	_
4	strādājošs	strādāt	VERB	vmnpdmsnapnpn	Aspect=Imp|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Part|Voice=Act	O	O	_	_
5	diplomāts	diplomāts	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
6	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p17948-p2s2
# text = Viņš ir tulkojis arī pāvesta tikšanos ar Lietuvas prezidenti Daļu Grībauskaiti un Krievijas prezidentu Vladimiru Putinu.
1	Viņš	viņš	PRON	pp3msnn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing|Person=3|PronType=Prs	O	O	_	_
2	ir	būt	AUX	vcnipii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
3	tulkojis	tulkot	VERB	vmnpdmsnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Act	O	O	_	_
4	arī	arī	PART	q	_	O	O	_	_
5	pāvesta	pāvests	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
6	tikšanos	tikšanās	NOUN	ncfsar	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
7	ar	ar	ADP	spsa	_	O	O	_	_
8	Lietuvas	Lietuva	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Lithuania	_
9	prezidenti	prezidente	NOUN	ncfsa5	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
10	Daļu	Daļa	PROPN	npfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	B-person	O	en.wikipedia.org/wiki/Dalia_Grybauskaitė	_
11	Grībauskaiti	Grībauskaite	PROPN	npfsa5	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	I-person	O	_	_
12	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
13	Krievijas	Krievija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Russia	_
14	prezidentu	prezidents	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
15	Vladimiru	Vladimirs	PROPN	npmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	en.wikipedia.org/wiki/Vladimir_Putin	_
16	Putinu	Putins	PROPN	npmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
17	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
