# newdoc id = p17952
# newpar id = p17952-p1
# sent_id = a-p17952-p1s1
# text = Maskava, 8.febr., LETA--AFP.
1	Maskava	Maskava	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Moscow	_
2	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
3	8.	8.	ADJ	xo	NumType=Ord	B-time	O	_	_
4	febr.	febr.	NOUN	yn	Abbr=Yes	I-time	O	_	_
5	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
6	LETA	LETA	PROPN	yp	Abbr=Yes	B-organization	O	en.wikipedia.org/wiki/LETA	_
7	--	--	PUNCT	zd	_	O	O	_	_
8	AFP	AFP	PROPN	yp	Abbr=Yes	B-organization	O	en.wikipedia.org/wiki/Agence_France-Presse	_
9	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p17952-p1s2
# text = Krievijas Centrālā banka pirmdien paziņoja, ka tā anulējusi vēl divu banku darbības licences, valdībai cenšoties konsolidēt finanšu nozari laikā, kad pieaug valsts ekonomiskās problēmas.
1	Krievijas	Krievija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	B-GPE	_	en.wikipedia.org/wiki/Russia
2	Centrālā	centrāls	ADJ	affsnyp	Case=Nom|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
3	banka	banka	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
4	pirmdien	pirmdien	ADV	r0t	_	B-time	O	_	_
5	paziņoja	paziņot	VERB	vmnist230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
6	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
7	ka	ka	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
8	tā	tā	PRON	pd3fsnn	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing|Person=3|PronType=Dem	O	O	_	_
9	anulējusi	anulēt	VERB	vmnpdfsnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Act	O	O	_	_
10	vēl	vēl	ADV	r0q	_	O	O	_	_
11	divu	divi	NUM	mcsfpg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur|NumType=Card	O	O	_	_
12	banku	banka	NOUN	ncfpg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
13	darbības	darbība	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
14	licences	licence	NOUN	ncfpa5	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
15	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
16	valdībai	valdība	NOUN	ncfsd4	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
17	cenšoties	censties	VERB	voypu0000000n	Polarity=Pos|Reflex=Yes|VerbForm=Conv	O	O	_	_
18	konsolidēt	konsolidēt	VERB	vmnn0t2000n	Polarity=Pos|VerbForm=Inf	O	O	_	_
19	finanšu	finanses	NOUN	ncfdg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Ptan	O	O	_	_
20	nozari	nozare	NOUN	ncfsa5	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
21	laikā	laiks	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
22	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
23	kad	kad	ADV	r0t	PronType=Int	O	O	_	_
24	pieaug	pieaugt	VERB	vmnipi130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
25	valsts	valsts	NOUN	ncfsg6	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
26	ekonomiskās	ekonomisks	ADJ	affsgyp	Case=Gen|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
27	problēmas	problēma	NOUN	ncfpn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
28	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
