# newdoc id = p17907
# newpar id = p17907-p10
# sent_id = a-p17907-p10s1
# text = Turpinot izmeklēšanu, Valsts policijas Latgales reģiona pārvaldes Kriminālpolicijas biroja darbinieki aizturēja vēl četrus vīriešus, kuri tika atzīti par aizdomās turētajiem, bet vēlāk apcietināti.
1	Turpinot	turpināt	VERB	vpnpu0000000n	Polarity=Pos|VerbForm=Conv	O	O	_	_
2	izmeklēšanu	izmeklēšana	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
3	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
4	Valsts	valsts	NOUN	ncfsg6	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	B-organization	_	lv.wikipedia.org/wiki/Latvijas_Valsts_policija
5	policijas	policija	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	I-organization	_	_
6	Latgales	Latgale	PROPN	npfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	B-location	_	lv.wikipedia.org/wiki/Latvijas_Valsts_policija
7	reģiona	reģions	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	O	_	_
8	pārvaldes	pārvalde	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
9	Kriminālpolicijas	kriminālpolicija	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	O	_	_
10	biroja	birojs	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	O	_	_
11	darbinieki	darbinieks	NOUN	ncmpn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
12	aizturēja	aizturēt	VERB	vmnist330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
13	vēl	vēl	ADV	r0q	_	O	O	_	_
14	četrus	četri	NUM	mcsmpa	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Plur|NumType=Card	O	O	_	_
15	vīriešus	vīrietis	NOUN	ncmpa2	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
16	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
17	kuri	kurš	PRON	pr0mpnn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur|PronType=Rel	O	O	_	_
18	tika	tikt	AUX	vtnisi130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
19	atzīti	atzīt	VERB	vmnpdmpnpsnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
20	par	par	ADP	sppd	_	O	O	_	_
21	aizdomās	aizdomas	NOUN	ncfdl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Ptan	O	O	_	_
22	turētajiem	turēt	VERB	vmnpdmpdpsypn	Aspect=Perf|Case=Dat|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
23	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
24	bet	bet	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
25	vēlāk	vēlu	ADV	rct	Degree=Cmp	O	O	_	_
26	apcietināti	apcietināt	VERB	vmnpdmpnpsnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
27	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p17907-p10s2
# text = Starp apcietinātajiem bija arī iespējamais šī nozieguma pasūtītājs un viņa līdzdalībnieki.
1	Starp	starp	ADP	sppd	_	O	O	_	_
2	apcietinātajiem	apcietināt	VERB	vmnpdmpdpsypn	Aspect=Perf|Case=Dat|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
3	bija	būt	VERB	vmnisii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
4	arī	arī	PART	q	_	O	O	_	_
5	iespējamais	iespējams	ADJ	afmsnyp	Case=Nom|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
6	šī	šis	DET	pd3msgn	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing|Person=3|PronType=Dem	O	O	_	_
7	nozieguma	noziegums	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
8	pasūtītājs	pasūtītājs	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
9	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
10	viņa	viņš	PRON	pp3msgn	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing|Person=3|PronType=Prs	O	O	_	_
11	līdzdalībnieki	līdzdalībnieks	NOUN	ncmpn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
12	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
