# newdoc id = p18061
# newpar id = p18061-p5
# sent_id = a-p18061-p5s1
# text = Teroristu grupējums "Islāma valsts" sagrāba savā varā Mosulu 2014.gada jūnijā.
1	Teroristu	terorists	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
2	grupējums	grupējums	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
3	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	en.wikipedia.org/wiki/Islamic_State_of_Iraq_and_the_Levant	_
4	Islāma	islāms	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	O	_	_
5	valsts	valsts	NOUN	ncfsn6	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
6	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
7	sagrāba	sagrābt	VERB	vmnist130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
8	savā	sava	DET	ps0fsln	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing|Poss=Yes|PronType=Prs	O	O	_	_
9	varā	vara	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
10	Mosulu	Mosuls	PROPN	npfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Mosul	_
11	2014.	2014.	ADJ	xo	NumType=Ord	B-time	O	_	_
12	gada	gads	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-time	O	_	_
13	jūnijā	jūnijs	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	I-time	O	_	_
14	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
