# newdoc id = p18013
# newpar id = p18013-p4
# sent_id = a-p18013-p4s1
# text = Merkeles preses sekretārs Štefens Zeiberts vēl pagājušajā nedēļā sacīja, ka Berlīni īpaši satrauc pie Turcijas krastiem plaši izplatītā cilvēku kontrabanda.
1	Merkeles	Merkele	PROPN	npfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-person	O	en.wikipedia.org/wiki/Angela_Merkel	_
2	preses	prese	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
3	sekretārs	sekretārs	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
4	Štefens	Štefens	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	en.wikipedia.org/wiki/Steffen_Seibert	_
5	Zeiberts	Zeiberts	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
6	vēl	vēl	ADV	r0t	_	O	O	_	_
7	pagājušajā	paiet	VERB	vmnpdfslasypn	Aspect=Perf|Case=Loc|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Act	O	O	_	_
8	nedēļā	nedēļa	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
9	sacīja	sacīt	VERB	vmnist330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
10	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
11	ka	ka	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
12	Berlīni	Berlīne	PROPN	npfsa5	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Berlin	_
13	īpaši	īpaši	ADV	rpm	Degree=Pos	O	O	_	_
14	satrauc	satraukt	VERB	vmnipt130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
15	pie	pie	ADP	sppd	_	O	O	_	_
16	Turcijas	Turcija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Turkey	_
17	krastiem	krasts	NOUN	ncmpd1	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
18	plaši	plaši	ADV	rpq	Degree=Pos	O	O	_	_
19	izplatītā	izplatīt	VERB	vmnpdfsnpsypn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
20	cilvēku	cilvēks	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
21	kontrabanda	kontrabanda	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
22	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
