# newdoc id = p1839
# newpar id = p1839-p1
# sent_id = a-p1839-p1s1
# text = Sporta kluba «SAM-KAN-TKD» dalībniekiem īpašas ir tās reizes, kad viņi tiekas ar teikvondo lielmeistaru Dae Džinu Hvangu.
1	Sporta	sports	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
2	kluba	klubs	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
3	«	«	PUNCT	zq	_	B-organization	O	_	_
4	SAM-KAN-TKD	SAM-KAN-TKD	SYM	xx	_	I-organization	O	_	_
5	»	»	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
6	dalībniekiem	dalībnieks	NOUN	ncmpd1	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
7	īpašas	īpašs	ADJ	affpnnp	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
8	ir	būt	AUX	vcnipii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
9	tās	tā	DET	pd3fpnn	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Plur|Person=3|PronType=Dem	O	O	_	_
10	reizes	reize	NOUN	ncfpn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
11	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
12	kad	kad	ADV	r0t	PronType=Int	O	O	_	_
13	viņi	viņš	PRON	pp3mpnn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur|Person=3|PronType=Prs	O	O	_	_
14	tiekas	tikties	VERB	vmyipi130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
15	ar	ar	ADP	spsa	_	O	O	_	_
16	teikvondo	teikvondo	NOUN	nc0000	_	O	O	_	_
17	lielmeistaru	lielmeistars	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
18	Dae	Dae	PROPN	np0000	_	B-person	O	_	_
19	Džinu	Džins	PROPN	npmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
20	Hvangu	Hvangs	PROPN	npmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
21	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p1839-p1s2
# text = Šoruden viņš ieradās Bauskā, lai vadītu treniņu un demonstrētu, kāda meistarība ir melnās jostas 9. dana īpašniekam.
1	Šoruden	šoruden	ADV	r0t	_	B-time	O	_	_
2	viņš	viņš	PRON	pp3msnn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing|Person=3|PronType=Prs	O	O	_	_
3	ieradās	ierasties	VERB	vmyisi130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
4	Bauskā	Bauska	PROPN	npfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Bauska	_
5	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
6	lai	lai	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
7	vadītu	vadīt	VERB	vmnc0t300an	Mood=Cnd|Polarity=Pos|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
8	treniņu	treniņš	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
9	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
10	demonstrētu	demonstrēt	VERB	vmnc0t200an	Mood=Cnd|Polarity=Pos|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
11	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
12	kāda	kāda	DET	pi0fsnn	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing|PronType=Ind	O	O	_	_
13	meistarība	meistarība	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
14	ir	būt	VERB	vmnipii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
15	melnās	melns	ADJ	affsgyp	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
16	jostas	josta	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
17	9.	9.	ADJ	xo	NumType=Ord	O	O	_	_
18	dana	dans	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
19	īpašniekam	īpašnieks	NOUN	ncmsd1	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
20	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
