# newdoc id = p18465
# newpar id = p18465-p1
# sent_id = a-p18465-p1s1
# text = Rīga, 25.marts, LETA.
1	Rīga	Rīga	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Riga	_
2	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
3	25.	25.	ADJ	xo	NumType=Ord	B-time	O	_	_
4	marts	marts	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-time	O	_	_
5	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
6	LETA	LETA	PROPN	yp	Abbr=Yes	B-organization	O	en.wikipedia.org/wiki/LETA	_
7	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p18465-p1s2
# text = Pie bijušās izgāztuves Augusta Deglava ielā ir nogāzts žogs, novēroja aģentūra LETA.
1	Pie	pie	ADP	spsg	_	O	O	_	_
2	bijušās	bīties	VERB	vmypdfsgasnpn	Aspect=Perf|Case=Gen|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Act	O	O	_	_
3	izgāztuves	izgāztuve	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
4	Augusta	augusts	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	B-location	B-person	lv.wikipedia.org/wiki/Augusta_Deglava_iela_(Rīga)	lv.wikipedia.org/wiki/Augusts_Deglavs
5	Deglava	Deglavs	PROPN	npmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-location	I-person	_	_
6	ielā	iela	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	I-location	O	_	_
7	ir	būt	AUX	vcnipii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
8	nogāzts	nogāzt	VERB	vmnpdmsnpsnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
9	žogs	žogs	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
10	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
11	novēroja	novērot	VERB	vmnist230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
12	aģentūra	aģentūra	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
13	LETA	LETA	PROPN	yp	Abbr=Yes	B-organization	O	en.wikipedia.org/wiki/LETA	_
14	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
