# newdoc id = p18562
# newpar id = p18562-p2
# sent_id = a-p18562-p2s1
# text = Atēnas varētu izmantot savas veto tiesības, lai palēninātu NATO reakciju, ja Krievija par mērķi izraudzītos Baltijas valstis, laikrakstam "Dziennik Gazeta" norādīja politologs.
1	Atēnas	Atēnas	PROPN	npfdn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Ptan	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Athens	_
2	varētu	varēt	VERB	vonc0i300an	Mood=Cnd|Polarity=Pos|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
3	izmantot	izmantot	VERB	vmnn0t2000n	Polarity=Pos|VerbForm=Inf	O	O	_	_
4	savas	sava	DET	ps0fpan	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Plur|Poss=Yes|PronType=Prs	O	O	_	_
5	veto	veto	NOUN	nc0000	_	O	O	_	_
6	tiesības	tiesība	NOUN	ncfpa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
7	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
8	lai	lai	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
9	palēninātu	palēnināt	VERB	vmnc0t300an	Mood=Cnd|Polarity=Pos|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
10	NATO	NATO	PROPN	yp	Abbr=Yes	B-organization	O	en.wikipedia.org/wiki/NATO	_
11	reakciju	reakcija	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
12	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
13	ja	ja	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
14	Krievija	Krievija	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Russia	_
15	par	par	ADP	spsa	_	O	O	_	_
16	mērķi	mērķis	NOUN	ncmsa2	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
17	izraudzītos	izraudzīties	VERB	vmyc0t300an	Mood=Cnd|Polarity=Pos|Reflex=Yes|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
18	Baltijas	Baltija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-location	O	en.wikipedia.org/wiki/Baltic_states	_
19	valstis	valsts	NOUN	ncfpa6	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Plur	I-location	O	_	_
20	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
21	laikrakstam	laikraksts	NOUN	ncmsd1	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
22	"	"	PUNCT	zq	_	B-product	O	en.wikipedia.org/wiki/Dziennik_Gazeta_Prawna	_
23	Dziennik	Dziennik	X	xf	Foreign=Yes	I-product	O	_	_
24	Gazeta	Gazeta	X	xf	Foreign=Yes	I-product	O	_	_
25	"	"	PUNCT	zq	_	I-product	O	_	_
26	norādīja	norādīt	VERB	vmnist330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
27	politologs	politologs	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
28	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
