# newdoc id = p18685
# newpar id = p18685-p29
# sent_id = a-p18685-p29s1
# text = Es domāju, ka Valsts prezidenta vēlēšanas ir ārpus koalīcijas stāvošs jautājums.
1	Es	es	PRON	pp10snn	Case=Nom|Number=Sing|Person=1|PronType=Prs	O	O	_	_
2	domāju	domāt	VERB	vmnipt21san	Evident=Fh|Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
3	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
4	ka	ka	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
5	Valsts	valsts	NOUN	ncfsg6	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
6	prezidenta	prezidents	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
7	vēlēšanas	vēlēšana	NOUN	ncfpn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
8	ir	būt	AUX	vcnipii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
9	ārpus	ārpus	ADP	spsg	_	O	O	_	_
10	koalīcijas	koalīcija	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
11	stāvošs	stāvēt	VERB	vmnpdmsnapnpn	Aspect=Imp|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Part|Voice=Act	O	O	_	_
12	jautājums	jautājums	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
13	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p18685-p29s2
# text = Es atceros 1999.gadu, kad Valsts prezidentes amatā pirmo reizi tika ievēlēta Vaira Vīķe-Freiberga.
1	Es	es	PRON	pp10snn	Case=Nom|Number=Sing|Person=1|PronType=Prs	O	O	_	_
2	atceros	atcerēties	VERB	vmyipt31san	Evident=Fh|Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
3	1999.	1999.	ADJ	xo	NumType=Ord	B-time	O	_	_
4	gadu	gads	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	I-time	O	_	_
5	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
6	kad	kad	ADV	r0t	PronType=Int	O	O	_	_
7	Valsts	valsts	NOUN	ncfsg6	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
8	prezidentes	prezidente	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
9	amatā	amats	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
10	pirmo	pirmais	ADJ	mosfsa	Case=Acc|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|NumType=Ord	O	O	_	_
11	reizi	reize	NOUN	ncfsa5	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
12	tika	tikt	AUX	vtnisi130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
13	ievēlēta	ievēlēt	VERB	vmnpdfsnpsnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
14	Vaira	Vaira	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	B-person	O	en.wikipedia.org/wiki/Vaira_Vīķe-Freiberga	_
15	Vīķe-Freiberga	Vīķe-Freiberga	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-person	O	_	_
16	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p18685-p29s3
# text = Toreiz "Latvijas ceļš" vēlējās uzspiest koalīcijai Anatolija Gorbunova kandidatūru, bet tobrīd opozīcijā esošās Tautas partijas līderis Andris Šķēle veikli izmantoja situāciju, lai gāztu Viļa Krištopāna valdību.
1	Toreiz	toreiz	ADV	r0t	_	O	O	_	_
2	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	en.wikipedia.org/wiki/Latvian_Way	_
3	Latvijas	Latvija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
4	ceļš	ceļš	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	O	_	_
5	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
6	vēlējās	vēlēties	VERB	voyisi330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
7	uzspiest	uzspiest	VERB	vmnn0t1000n	Polarity=Pos|VerbForm=Inf	O	O	_	_
8	koalīcijai	koalīcija	NOUN	ncfsd4	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
9	Anatolija	Anatolijs	PROPN	npmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	en.wikipedia.org/wiki/Anatolijs_Gorbunovs	_
10	Gorbunova	Gorbunovs	PROPN	npmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
11	kandidatūru	kandidatūra	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
12	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
13	bet	bet	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
14	tobrīd	tobrīd	ADV	r0t	_	O	O	_	_
15	opozīcijā	opozīcija	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
16	esošās	būt	VERB	vmnpdfsgapypn	Aspect=Imp|Case=Gen|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Part|Voice=Act	O	O	_	_
17	Tautas	tauta	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	O	en.wikipedia.org/wiki/People's_Party_(Latvia)	_
18	partijas	partija	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
19	līderis	līderis	NOUN	ncmsn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
20	Andris	Andris	PROPN	npmsn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	en.wikipedia.org/wiki/Andris_Šķēle	_
21	Šķēle	Šķēle	PROPN	npmsn5	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
22	veikli	veikli	ADV	rpm	Degree=Pos	O	O	_	_
23	izmantoja	izmantot	VERB	vmnist230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
24	situāciju	situācija	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
25	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
26	lai	lai	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
27	gāztu	gāzt	VERB	vmnc0t100an	Mood=Cnd|Polarity=Pos|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
28	Viļa	Vilis	PROPN	npmsg2	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	en.wikipedia.org/wiki/Vilis_Krištopans	_
29	Krištopāna	Krištopāns	PROPN	npmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
30	valdību	valdība	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
31	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p18685-p29s4
# text = Valdības maiņa pati par sevi nav nekas ārkārtējs.
1	Valdības	valdība	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
2	maiņa	maiņa	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
3	pati	pati	PRON	pg0fsnn	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing|PronType=Tot	O	O	_	_
4	par	par	ADP	spsa	_	O	O	_	_
5	sevi	sevis	PRON	px000an	Case=Acc|PronType=Rcp|Reflex=Yes	O	O	_	_
6	nav	būt	AUX	vcnipii30ay	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Neg|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
7	nekas	nekas	DET	pi0msny	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing|PronType=Ind,Neg	O	O	_	_
8	ārkārtējs	ārkārtējs	ADJ	afmsnnp	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
9	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p18685-p29s5
# text = Toties Latvija uz astoņiem gadiem ieguva izcilu prezidenti.
1	Toties	toties	PART	q	_	O	O	_	_
2	Latvija	Latvija	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Latvia	_
3	uz	uz	ADP	sppd	_	O	O	_	_
4	astoņiem	astoņi	NUM	mcsmpd	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Plur|NumType=Card	O	O	_	_
5	gadiem	gads	NOUN	ncmpd1	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
6	ieguva	iegūt	VERB	vmnist130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
7	izcilu	izcils	ADJ	affsanp	Case=Acc|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
8	prezidenti	prezidenti	NOUN	ncfsa5	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
9	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
