# newdoc id = p18739
# newpar id = p18739-p4
# sent_id = a-p18739-p4s1
# text = Saslimušā bērna ārstēšanu sarežģīja grūtības iegūt nepieciešamo antitoksīnu difterijas baktēriju toksīnu neitralizēšanai.
1	Saslimušā	saslimt	VERB	vmnpdmsgasypn	Aspect=Perf|Case=Gen|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Act	O	O	_	_
2	bērna	bērns	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
3	ārstēšanu	ārstēšana	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
4	sarežģīja	sarežģīt	VERB	vmnist230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
5	grūtības	grūtība	NOUN	ncfpn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
6	iegūt	iegūt	VERB	vmnn0t1000n	Polarity=Pos|VerbForm=Inf	O	O	_	_
7	nepieciešamo	nepieciešams	ADJ	afmsayp	Case=Acc|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
8	antitoksīnu	antitoksīns	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
9	difterijas	difterija	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
10	baktēriju	baktērija	NOUN	ncfpg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
11	toksīnu	toksīni	NOUN	ncmdg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Ptan	O	O	_	_
12	neitralizēšanai	neitralizēšana	NOUN	ncfsd4	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
13	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p18739-p4s2
# text = Spānijas Veselības ministrija antitoksīna meklējumos vērsās pie Pasaules Veselības organizācijas un ASV, bet galu galā nepieciešamo medikamentu piegādājusi Krievija.
1	Spānijas	Spānija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	B-GPE	_	en.wikipedia.org/wiki/Spain
2	Veselības	veselība	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
3	ministrija	ministrija	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
4	antitoksīna	antitoksīns	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
5	meklējumos	meklējums	NOUN	ncmpl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
6	vērsās	vērsties	VERB	vmyisi130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
7	pie	pie	ADP	spsg	_	O	O	_	_
8	Pasaules	pasaule	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	O	en.wikipedia.org/wiki/World_Health_Organization	_
9	Veselības	veselība	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
10	organizācijas	organizācija	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
11	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
12	ASV	ASV	PROPN	yp	Abbr=Yes	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/United_States	_
13	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
14	bet	bet	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
15	galu	gals	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
16	galā	gals	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
17	nepieciešamo	nepieciešams	ADJ	afmsayp	Case=Acc|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
18	medikamentu	medikaments	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
19	piegādājusi	piegādāt	VERB	vmnpdfsnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Act	O	O	_	_
20	Krievija	Krievija	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Russia	_
21	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p18739-p4s3
# text = Antitoksīnu ar lidmašīnu no Maskavas uz Barselonu atvedis Krievijas vēstnieks Spānijā, tomēr smagi slimā bērna stāvokli tas neuzlaboja.
1	Antitoksīnu	antitoksīns	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
2	ar	ar	ADP	spsa	_	O	O	_	_
3	lidmašīnu	lidmašīna	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
4	no	no	ADP	spsg	_	O	O	_	_
5	Maskavas	Maskava	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Moscow	_
6	uz	uz	ADP	spsa	_	O	O	_	_
7	Barselonu	Barselona	PROPN	npfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Barcelona	_
8	atvedis	atvest	VERB	vmnpdmsnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Act	O	O	_	_
9	Krievijas	Krievija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Russia	_
10	vēstnieks	vēstnieks	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
11	Spānijā	Spānija	PROPN	npfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Spain	_
12	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
13	tomēr	tomēr	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
14	smagi	smagi	ADV	rpm	Degree=Pos	O	O	_	_
15	slimā	slims	ADJ	afmsgyp	Case=Gen|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
16	bērna	bērns	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
17	stāvokli	stāvoklis	NOUN	ncmsa2	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
18	tas	tas	PRON	pd3msnn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing|Person=3|PronType=Dem	O	O	_	_
19	neuzlaboja	uzlabot	VERB	vmnist230ay	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Neg|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
20	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
