# newdoc id = p18834
# newpar id = p18834-p6
# sent_id = a-p18834-p6s1
# text = Kā norāda Latvijas Tirdzniecības un rūpniecības kameras (LTRK) valdes priekšsēdētājs Jānis Endziņš, Krievijas noteiktā embargo Eiropas Savienības, tajā skaitā, Latvijas precēm un izejvielām, negatīvā ietekme uz valsts tautsaimniecību mērāma miljonos eiro.
1	Kā	kā	ADV	r0m	PronType=Int	O	O	_	_
2	norāda	norādīt	VERB	vmnipt330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
3	Latvijas	Latvija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	B-GPE	lv.wikipedia.org/wiki/Latvijas_Tirdzniecības_un_rūpniecības_kamera	en.wikipedia.org/wiki/Latvia
4	Tirdzniecības	tirdzniecība	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
5	un	un	CCONJ	cc	_	I-organization	O	_	_
6	rūpniecības	rūpniecība	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
7	kameras	kamera	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
8	(	(	PUNCT	zb	_	B-organization	O	lv.wikipedia.org/wiki/Latvijas_Tirdzniecības_un_rūpniecības_kamera	_
9	LTRK	LTRK	PROPN	yp	Abbr=Yes	I-organization	O	_	_
10	)	)	PUNCT	zb	_	I-organization	O	_	_
11	valdes	valde	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
12	priekšsēdētājs	priekšsēdētājs	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
13	Jānis	Jānis	PROPN	npmsn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	_	_
14	Endziņš	Endziņš	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
15	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
16	Krievijas	Krievija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Russia	_
17	noteiktā	noteikt	VERB	vmnpdmsgpsnpn	Aspect=Perf|Case=Gen|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
18	embargo	embargo	NOUN	nc0000	_	O	O	_	_
19	Eiropas	Eiropa	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/European_Union	_
20	Savienības	savienība	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-GPE	O	_	_
21	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
22	tajā	tajā	DET	pd0msln	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing|PronType=Dem	O	O	_	_
23	skaitā	skaits	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
24	,	_	PUNCT	z_	_	O	O	_	_
25	Latvijas	Latvija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Latvia	_
26	precēm	prece	NOUN	ncfpd5	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
27	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
28	izejvielām	izejviela	NOUN	ncfpd4	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
29	,	_	PUNCT	z_	_	O	O	_	_
30	negatīvā	negatīvs	ADJ	affsnyp	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
31	ietekme	ietekme	NOUN	ncfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
32	uz	uz	ADP	spsg	_	O	O	_	_
33	valsts	valsts	NOUN	ncfsg6	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
34	tautsaimniecību	tautsaimniecība	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
35	mērāma	mērīt	VERB	vmnpdfsnppnpn	Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
36	miljonos	miljons	NOUN	ncmpl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
37	eiro	eiro	NOUN	nc0000	_	O	O	_	_
38	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p18834-p6s2
# text = "Pavērst to pozitīvā virzienā var divējādi: diferencējot eksporta tirgus, vai īstermiņā – kāpinot patēriņu vietējā, Latvijas tirgū.
1	"	"	PUNCT	zq	_	O	O	_	_
2	Pavērst	pavērst	VERB	vmnn0t1000n	Polarity=Pos|VerbForm=Inf	O	O	_	_
3	to	tā	PRON	pd3fpgn	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur|Person=3|PronType=Dem	O	O	_	_
4	pozitīvā	pozitīvs	ADJ	afmslnp	Case=Loc|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
5	virzienā	virziens	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
6	var	varēt	VERB	vonipi330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
7	divējādi	divējādi	ADV	rpm	Degree=Pos	O	O	_	_
8	:	:	PUNCT	zo	_	O	O	_	_
9	diferencējot	diferencēt	VERB	vmnpu0000000n	Polarity=Pos|VerbForm=Conv	O	O	_	_
10	eksporta	eksports	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
11	tirgus	tirgus	NOUN	ncmpa3	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
12	,	_	PUNCT	z_	_	O	O	_	_
13	vai	vai	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
14	īstermiņā	īstermiņš	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
15	–	–	PUNCT	zd	_	O	O	_	_
16	kāpinot	kāpināt	VERB	vmnpu0000000n	Polarity=Pos|VerbForm=Conv	O	O	_	_
17	patēriņu	patēriņš	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
18	vietējā	vietējs	ADJ	affsnyp	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
19	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
20	Latvijas	Latvija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Latvia	_
21	tirgū	tirgus	NOUN	ncmsl3	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
22	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p18834-p6s3
# text = Tādēļ LTRK kā Latvijā radītās, pašpatēriņu veicinošās sociālās kampaņas “Latvijas Labums” iniciatoru jo īpaši priecē Citadele Index pētījuma rezultāti,” sacīja Endziņš.
1	Tādēļ	tādēļ	ADV	r0c	_	O	O	_	_
2	LTRK	LTRK	PROPN	yp	Abbr=Yes	B-organization	O	lv.wikipedia.org/wiki/Latvijas_Tirdzniecības_un_rūpniecības_kamera	_
3	kā	kā	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
4	Latvijā	Latvija	PROPN	npfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Latvia	_
5	radītās	radīt	VERB	vmnpdfsgpsypn	Aspect=Perf|Case=Gen|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
6	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
7	pašpatēriņu	pašpatēriņš	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
8	veicinošās	veicināt	VERB	vmnpdfsgapypn	Aspect=Imp|Case=Gen|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Part|Voice=Act	O	O	_	_
9	sociālās	sociāls	ADJ	affsgyp	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
10	kampaņas	kampaņa	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
11	“	“	PUNCT	zq	_	B-event	O	_	_
12	Latvijas	Latvija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-event	B-GPE	_	en.wikipedia.org/wiki/Latvia
13	Labums	labums	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-event	O	_	_
14	”	”	PUNCT	zq	_	I-event	O	_	_
15	iniciatoru	iniciators	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
16	jo	jo	PART	q	_	O	O	_	_
17	īpaši	īpaši	ADV	rpm	Degree=Pos	O	O	_	_
18	priecē	priecēt	VERB	vmnipt230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
19	Citadele	Citadele	PROPN	npfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	O	_	_
20	Index	Index	X	xf	Foreign=Yes	I-organization	O	_	_
21	pētījuma	pētījums	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
22	rezultāti	rezultāts	NOUN	ncmpn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
23	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
24	”	”	PUNCT	zq	_	O	O	_	_
25	sacīja	sacīt	VERB	vmnist330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
26	Endziņš	Endziņš	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	_	_
27	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
