# newdoc id = p18968
# newpar id = p18968-p2
# sent_id = a-p18968-p2s1
# text = Kā aģentūrai LETA pastāstīja organizācijā "Zemes draugi", lietus dēļ neesot bijis iespējams darbināt elektrības ģeneratorus, kuriem būtu jāuzpūš Trojas zirga figūra.
1	Kā	kā	ADV	r0m	PronType=Int	O	O	_	_
2	aģentūrai	aģentūra	NOUN	ncfsd4	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
3	LETA	LETA	PROPN	yp	Abbr=Yes	B-organization	O	en.wikipedia.org/wiki/LETA	_
4	pastāstīja	pastāstīt	VERB	vmnist330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
5	organizācijā	organizācija	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
6	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	_	_
7	Zemes	zeme	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
8	draugi	draugs	NOUN	ncmpn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur	I-organization	O	_	_
9	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
10	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
11	lietus	lietus	NOUN	ncmsg3	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
12	dēļ	dēļ	ADP	spsg	_	O	O	_	_
13	neesot	būt	AUX	vcnrpii00ay	Evident=Nfh|Mood=Qot|Polarity=Neg|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
14	bijis	būt	AUX	vcnpdmsnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Act	O	O	_	_
15	iespējams	iespējams	ADJ	afmsnnp	Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
16	darbināt	darbināt	VERB	vmnn0t3000n	Polarity=Pos|VerbForm=Inf	O	O	_	_
17	elektrības	elektrība	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
18	ģeneratorus	ģenerators	NOUN	ncmpa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
19	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
20	kuriem	kurš	PRON	pr0mpdn	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Plur|PronType=Rel	O	O	_	_
21	būtu	būt	AUX	vcnc0ii00an	Mood=Cnd|Polarity=Pos|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
22	jāuzpūš	uzpūst	VERB	vmnd0t100an	Mood=Nec|Polarity=Pos|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
23	Trojas	Troja	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-product	B-GPE	en.wikipedia.org/wiki/Trojan_Horse	en.wikipedia.org/wiki/Troy
24	zirga	zirgs	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-product	O	_	_
25	figūra	figūra	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
26	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
