# newdoc id = p18989
# newpar id = p18989-p3
# sent_id = a-p18989-p3s1
# text = Čečenu izcelsmes Krievijas pilsoņus iepriekš izraidīja Turcija, jo viņi tiek turēti aizdomās par saistību ar "Islāma valsti".
1	Čečenu	čečens	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
2	izcelsmes	izcelsme	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
3	Krievijas	Krievija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Russia	_
4	pilsoņus	pilsonis	NOUN	ncmpa2	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
5	iepriekš	iepriekš	ADV	r0t	_	O	O	_	_
6	izraidīja	izraidīt	VERB	vmnist330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
7	Turcija	Turcija	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Turkey	_
8	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
9	jo	jo	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
10	viņi	viņš	PRON	pp3mpnn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur|Person=3|PronType=Prs	O	O	_	_
11	tiek	tikt	AUX	vtnipi130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
12	turēti	turēt	VERB	vmnpdmpnpsnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
13	aizdomās	aizdomas	NOUN	ncfdl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Ptan	O	O	_	_
14	par	par	ADP	spsa	_	O	O	_	_
15	saistību	saistība	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
16	ar	ar	ADP	spsa	_	O	O	_	_
17	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	en.wikipedia.org/wiki/Islamic_State_of_Iraq_and_the_Levant	_
18	Islāma	islāms	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	O	_	_
19	valsti	valsts	NOUN	ncfsa6	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
20	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
21	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
