# newdoc id = p19170
# newpar id = p19170-p6
# sent_id = a-p19170-p6s1
# text = "Tērvetes AL" reģistrēts 2012.gadā Kroņaucē, pārņemot šo biznesu no AS "Agrofirma Tērvete" ar mērķi modernizēt ražošanu, ieguldot attīstībā vairāk nekā piecus miljonus eiro.
1	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	lv.wikipedia.org/wiki/Agrofirma_Tērvete	_
2	Tērvetes	Tērvete	PROPN	npfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	B-GPE	_	en.wikipedia.org/wiki/Tērvete
3	AL	AL	SYM	xx	_	I-organization	O	_	_
4	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
5	reģistrēts	reģistrēt	VERB	vmnpdmsnpsnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
6	2012.	2012.	ADJ	xo	NumType=Ord	B-time	O	_	_
7	gadā	gads	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	I-time	O	_	_
8	Kroņaucē	Kroņauce	PROPN	npfsl5	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	lv.wikipedia.org/wiki/Kroņauce	_
9	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
10	pārņemot	pārņemt	VERB	vmnpu0000000n	Polarity=Pos|VerbForm=Conv	O	O	_	_
11	šo	šis	DET	pd3msan	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing|Person=3|PronType=Dem	O	O	_	_
12	biznesu	bizness	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
13	no	no	ADP	spsg	_	O	O	_	_
14	AS	AS	NOUN	yn	Abbr=Yes	B-organization	O	lv.wikipedia.org/wiki/Agrofirma_Tērvete	_
15	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
16	Agrofirma	Agrofirma	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
17	Tērvete	Tērvete	PROPN	npfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	B-GPE	_	en.wikipedia.org/wiki/Tērvete
18	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
19	ar	ar	ADP	spsa	_	O	O	_	_
20	mērķi	mērķis	NOUN	ncmsa2	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
21	modernizēt	modernizēt	VERB	vmnn0t2000n	Polarity=Pos|VerbForm=Inf	O	O	_	_
22	ražošanu	ražošana	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
23	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
24	ieguldot	ieguldīt	VERB	vmnpu0000000n	Polarity=Pos|VerbForm=Conv	O	O	_	_
25	attīstībā	attīstība	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
26	vairāk	vairāk	ADV	r0q	_	O	O	_	_
27	nekā	nekā	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
28	piecus	pieci	NUM	mcsmpa	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Plur|NumType=Card	B-money	O	_	_
29	miljonus	miljons	NOUN	ncmpa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Plur	I-money	O	_	_
30	eiro	eiro	NOUN	nc0000	_	I-money	O	_	_
31	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p19170-p6s2
# text = Nākotnes darbība ietver pašreizējā produkta alus, kā arī kvasa un veselības dzēriena ražošanu un realizāciju.
1	Nākotnes	nākotne	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
2	darbība	darbība	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
3	ietver	ietvert	VERB	vmnipt130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
4	pašreizējā	pašreizējs	ADJ	afmsgyp	Case=Gen|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
5	produkta	produkts	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
6	alus	alus	NOUN	ncmvg3	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Coll	O	O	_	_
7	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
8	kā	kā	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
9	arī	arī	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
10	kvasa	kvass	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
11	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
12	veselības	veselība	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
13	dzēriena	dzēriens	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
14	ražošanu	ražošana	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
15	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
16	realizāciju	realizācija	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
17	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
