# newdoc id = p19295
# newpar id = p19295-p8
# sent_id = a-p19295-p8s1
# text = Otrajā ceturtdaļā Turcijas komanda ieguva 14 punktu pārsvaru (36:22), tomēr spēles otrajā daļā "Real" atspēlējās un izskaņa bija ļoti sīva, taču "Fenerbahce" pārsvaru spēja nosargāt.
1	Otrajā	otrais	ADJ	mosfsl	Case=Loc|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|NumType=Ord	O	O	_	_
2	ceturtdaļā	ceturtdaļa	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
3	Turcijas	Turcija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Turkey	_
4	komanda	komanda	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
5	ieguva	iegūt	VERB	vmnist130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
6	14	14	NUM	xn	NumType=Card	O	O	_	_
7	punktu	punkts	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
8	pārsvaru	pārsvars	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
9	(	(	PUNCT	zb	_	O	O	_	_
10	36	36	NUM	xn	NumType=Card	O	O	_	_
11	:	:	PUNCT	zo	_	O	O	_	_
12	22	22	NUM	xn	NumType=Card	O	O	_	_
13	)	)	PUNCT	zb	_	O	O	_	_
14	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
15	tomēr	tomēr	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
16	spēles	spēle	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
17	otrajā	otrais	ADJ	mosfsl	Case=Loc|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|NumType=Ord	O	O	_	_
18	daļā	daļa	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
19	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	en.wikipedia.org/wiki/Real_Madrid_C.F.	_
20	Real	Real	SYM	xx	_	I-organization	O	_	_
21	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
22	atspēlējās	atspēlēties	VERB	vmyisi230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
23	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
24	izskaņa	izskaņa	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
25	bija	būt	AUX	vcnisii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
26	ļoti	ļoti	ADV	r0q	_	O	O	_	_
27	sīva	sīvs	ADJ	affsnnp	Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
28	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
29	taču	taču	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
30	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	en.wikipedia.org/wiki/Fenerbah%C3%A7e_S.K._(football)	_
31	Fenerbahce	Fenerbahce	X	xf	Foreign=Yes	I-organization	O	_	_
32	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
33	pārsvaru	pārsvars	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
34	spēja	spēt	VERB	vonisi130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
35	nosargāt	nosargāt	VERB	vmnn0t2000n	Polarity=Pos|VerbForm=Inf	O	O	_	_
36	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
