# newdoc id = p19392
# newpar id = p19392-p5
# sent_id = a-p19392-p5s1
# text = Antisemītisma mītiņu organizācija Vācijas Ebreju centrālā padome.
1	Antisemītisma	antisemītisms	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
2	mītiņu	mītiņš	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
3	organizācija	organizēt	VERB	vmnist230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
4	Vācijas	Vācija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	B-GPE	_	en.wikipedia.org/wiki/Germany
5	Ebreju	ebrejs	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	I-organization	O	_	_
6	centrālā	centrāls	ADJ	affsnyp	Case=Nom|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
7	padome	padome	NOUN	ncfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
8	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p19392-p5s2
# text = Mītiņš rīkots pie Brandenburgas vārtiem, un tas pieskaņots Berlīnē notiekošā Pasaules Ebreju kongresa (WJC) norises laikam.
1	Mītiņš	mītiņš	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
2	rīkots	rīkot	VERB	vmnpdmsnpsnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
3	pie	pie	ADP	spsg	_	O	O	_	_
4	Brandenburgas	Brandenburga	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-location	B-GPE	en.wikipedia.org/wiki/Brandenburg_Gate	en.wikipedia.org/wiki/Brandenburg
5	vārtiem	vārti	NOUN	ncmdd1	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Ptan	I-location	O	_	_
6	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
7	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
8	tas	tas	PRON	pd3msnn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing|Person=3|PronType=Dem	O	O	_	_
9	pieskaņots	pieskaņot	VERB	vmnpdmsnpsnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
10	Berlīnē	Berlīne	PROPN	npfsl5	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Berlin	_
11	notiekošā	notikt	VERB	vmnpdmsgapypn	Aspect=Imp|Case=Gen|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Part|Voice=Act	O	O	_	_
12	Pasaules	pasaule	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	O	en.wikipedia.org/wiki/World_Jewish_Congress	_
13	Ebreju	ebrejs	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	I-organization	O	_	_
14	kongresa	kongress	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	O	_	_
15	(	(	PUNCT	zb	_	O	O	_	_
16	WJC	WJC	PROPN	yp	Abbr=Yes	B-organization	O	en.wikipedia.org/wiki/World_Jewish_Congress	_
17	)	)	PUNCT	zb	_	O	O	_	_
18	norises	norise	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
19	laikam	laiks	NOUN	ncmsd1	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
20	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
