# newdoc id = p19489
# newpar id = p19489-p5
# sent_id = a-p19489-p5s1
# text = "Islāma valsts" vēl nesen darbojās kā "Al Qaeda" atzars.
1	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	en.wikipedia.org/wiki/Islamic_State_of_Iraq_and_the_Levant	_
2	Islāma	islāms	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	O	_	_
3	valsts	valsts	NOUN	ncfsg6	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
4	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
5	vēl	vēl	ADV	r0t	_	O	O	_	_
6	nesen	nesen	ADV	r0t	PronType=Neg	O	O	_	_
7	darbojās	darboties	VERB	vmyisi230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
8	kā	kā	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
9	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	en.wikipedia.org/wiki/Al-Qaeda	_
10	Al	Al	X	xf	Foreign=Yes	I-organization	O	_	_
11	Qaeda	Qaeda	X	xf	Foreign=Yes	I-organization	O	_	_
12	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
13	atzars	atzars	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
14	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p19489-p5s2
# text = Tomēr, kad tam Sīrijā izvērsās konflikts ar otru "Al Qaeda" sabiedroto - grupējumu "Al Nusra" -, teroristu tīkla vadība no "Islāma valsts" norobežojās un par savu vienīgo sabiedroto atzina "Al Nusra".
1	Tomēr	tomēr	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
2	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
3	kad	kad	ADV	r0t	PronType=Int	O	O	_	_
4	tam	tas	PRON	pd3msdn	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Sing|Person=3|PronType=Dem	O	O	_	_
5	Sīrijā	Sīrija	PROPN	npfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Syria	_
6	izvērsās	izvērsties	VERB	vmyisi130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
7	konflikts	konflikts	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
8	ar	ar	ADP	spsa	_	O	O	_	_
9	otru	otrs	NUM	mcsmsa	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing|NumType=Card	O	O	_	_
10	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	en.wikipedia.org/wiki/Al-Qaeda	_
11	Al	Al	X	xf	Foreign=Yes	I-organization	O	_	_
12	Qaeda	Qaeda	X	xf	Foreign=Yes	I-organization	O	_	_
13	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
14	sabiedroto	sabiedrotais	ADJ	afmsayp	Case=Acc|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
15	-	-	PUNCT	zd	_	O	O	_	_
16	grupējumu	grupējums	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
17	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	en.wikipedia.org/wiki/Al-Nusra_Front	_
18	Al	Al	X	xf	Foreign=Yes	I-organization	O	_	_
19	Nusra	Nusra	X	xf	Foreign=Yes	I-organization	O	_	_
20	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
21	-	-	PUNCT	zd	_	O	O	_	_
22	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
23	teroristu	terorists	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
24	tīkla	tīkls	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
25	vadība	vadība	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
26	no	no	ADP	spsg	_	O	O	_	_
27	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	en.wikipedia.org/wiki/Islamic_State_of_Iraq_and_the_Levant	_
28	Islāma	islāms	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	O	_	_
29	valsts	valsts	NOUN	ncfsg6	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
30	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
31	norobežojās	norobežoties	VERB	vmyisi230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
32	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
33	par	par	ADP	spsa	_	O	O	_	_
34	savu	savs	DET	ps0msan	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing|Poss=Yes|PronType=Prs	O	O	_	_
35	vienīgo	vienīgais	ADJ	afmsayp	Case=Acc|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
36	sabiedroto	sabiedrotais	ADJ	afmsayp	Case=Acc|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
37	atzina	atzīt	VERB	vmnist130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
38	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	en.wikipedia.org/wiki/Al-Nusra_Front	_
39	Al	Al	X	xf	Foreign=Yes	I-organization	O	_	_
40	Nusra	Nusra	X	xf	Foreign=Yes	I-organization	O	_	_
41	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
42	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
