# newdoc id = p19755
# newpar id = p19755-p2
# sent_id = a-p19755-p2s1
# text = Turklāt Itālijas budžeta deficīts spējis noturēties zem Eiropas Savienības (ES) noteiktā 3% no IKP limita.
1	Turklāt	turklāt	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
2	Itālijas	Itālija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Italy	_
3	budžeta	budžets	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
4	deficīts	deficīts	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
5	spējis	spēt	VERB	vmnpdmsnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Act	O	O	_	_
6	noturēties	noturēties	VERB	vmyn0i3000n	Polarity=Pos|Reflex=Yes|VerbForm=Inf	O	O	_	_
7	zem	zem	ADP	spsg	_	O	O	_	_
8	Eiropas	Eiropa	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	B-location	en.wikipedia.org/wiki/European_Union	_
9	Savienības	savienība	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
10	(	(	PUNCT	zb	_	O	O	_	_
11	ES	ES	PROPN	yp	Abbr=Yes	B-organization	O	en.wikipedia.org/wiki/European_Union	_
12	)	)	PUNCT	zb	_	O	O	_	_
13	noteiktā	noteikt	VERB	vmnpdmpdpsnpn	Aspect=Perf|Case=Dat|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
14	3	3	NUM	xn	NumType=Card	O	O	_	_
15	%	%	SYM	xx	_	O	O	_	_
16	no	no	ADP	spsg	_	O	O	_	_
17	IKP	IKP	NOUN	yn	Abbr=Yes	O	O	_	_
18	limita	limits	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
19	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
