# newdoc id = p19952
# newpar id = p19952-p17
# sent_id = a-p19952-p17s1
# text = Lai tiktu pie fotouzņēmuma retro stilā, būs jādodas uz foto salonu "Pie Bartiljona", kas iekārtots Lielās ģildes otrajā stāvā.
1	Lai	lai	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
2	tiktu	tikt	VERB	vmnc0i100an	Mood=Cnd|Polarity=Pos|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
3	pie	pie	ADP	spsg	_	O	O	_	_
4	fotouzņēmuma	fotouzņēmums	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
5	retro	retro	NOUN	nc0000	_	O	O	_	_
6	stilā	stils	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
7	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
8	būs	būt	AUX	vcnifii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Fut|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
9	jādodas	doties	VERB	vmyd0i100an	Mood=Nec|Polarity=Pos|Reflex=Yes|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
10	uz	uz	ADP	spsa	_	O	O	_	_
11	foto	foto	NOUN	ncm000	Gender=Masc	O	O	_	_
12	salonu	salons	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
13	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	_	_
14	Pie	pie	ADP	spsg	_	I-organization	O	_	_
15	Bartiljona	Bartiljons	PROPN	npmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	O	_	_
16	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
17	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
18	kas	kas	PRON	pr000nn	Case=Nom|PronType=Rel	O	O	_	_
19	iekārtots	iekārtot	VERB	vmnpdmsnpsnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
20	Lielās	liels	ADJ	affsgyp	Case=Gen|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	O	en.wikipedia.org/wiki/Riga_Merchant_Guild	_
21	ģildes	ģilde	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
22	otrajā	otrais	ADJ	mosfsl	Case=Loc|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|NumType=Ord	O	O	_	_
23	stāvā	stāvs	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
24	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p19952-p17s2
# text = Šeit varēs gan nofotografēties, gan pārtapt Holmsa un misis Hadsones tēlos.
1	Šeit	šeit	ADV	r0p	PronType=Dem	O	O	_	_
2	varēs	varēt	VERB	vonifi330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Fut|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
3	gan	gan	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
4	nofotografēties	nofotografēties	VERB	vmyn0i2000n	Polarity=Pos|Reflex=Yes|VerbForm=Inf	O	O	_	_
5	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
6	gan	gan	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
7	pārtapt	pārtapt	VERB	vmnn0i1000n	Polarity=Pos|VerbForm=Inf	O	O	_	_
8	Holmsa	Holmss	PROPN	npmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	en.wikipedia.org/wiki/Sherlock_Holmes	_
9	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
10	misis	misis	NOUN	nc0000	_	O	O	_	_
11	Hadsones	Hadsone	PROPN	npfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-person	O	_	_
12	tēlos	tēls	NOUN	ncmpl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
13	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
