# newdoc id = p2084
# newpar id = p2084-p1
# sent_id = a-p2084-p1s1
# text = Tiek prognozēts, ka viesuļvētra Dīns, traucoties pāri Jamaikai un tuvojoties Meksikas Jukatanas pussalai, kā arī Meksikas līcī esošajiem naftas un gāzes urbjtorņiem, pieņemsies spēkā un kļūs par piektās kategorijas vētru, piektdien paziņoja ASV Nacionālais viesuļvētru centrs.
1	Tiek	tikt	AUX	vtnipi130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
2	prognozēts	prognozēt	VERB	vmnpdmsnpsnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part	O	O	_	_
3	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
4	ka	ka	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
5	viesuļvētra	viesuļvētra	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
6	Dīns	Dīns	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-event	O	_	_
7	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
8	traucoties	traukties	VERB	vmypu0000000n	Reflex=Yes|VerbForm=Conv	O	O	_	_
9	pāri	pāri	ADV	r0p	_	O	O	_	_
10	Jamaikai	Jamaika	PROPN	npfsd4	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Jamaica	_
11	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
12	tuvojoties	tuvoties	VERB	vmypu0000000n	Reflex=Yes|VerbForm=Conv	O	O	_	_
13	Meksikas	Meksika	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Mexico	_
14	Jukatanas	Jukatana	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-location	O	en.wikipedia.org/wiki/Yucatán_Peninsula	_
15	pussalai	pussala	NOUN	ncfsd4	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Sing	I-location	O	_	_
16	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
17	kā	kā	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
18	arī	arī	PART	q	_	O	O	_	_
19	Meksikas	Meksika	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-location	B-GPE	en.wikipedia.org/wiki/Gulf_of_Mexico	en.wikipedia.org/wiki/Mexico
20	līcī	līcis	NOUN	ncmsl2	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	I-location	O	_	_
21	esošajiem	būt	VERB	vmnpdmpdapypn	Aspect=Imp|Case=Dat|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Pres|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
22	naftas	nafta	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
23	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
24	gāzes	gāze	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
25	urbjtorņiem	urbjtornis	NOUN	ncmpd2	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
26	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
27	pieņemsies	pieņemties	VERB	vmyifi130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Fut|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
28	spēkā	spēks	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
29	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
30	kļūs	kļūt	AUX	vtnifi130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Fut|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
31	par	par	ADP	spsa	_	O	O	_	_
32	piektās	piektā	ADJ	mosfsg	Case=Gen|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|NumType=Ord	O	O	_	_
33	kategorijas	kategorija	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
34	vētru	vētra	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
35	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
36	piektdien	piektdien	ADV	r0t	_	O	O	_	_
37	paziņoja	paziņot	VERB	vmnist230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
38	ASV	asv	PROPN	yp	Abbr=Yes	B-organization	B-GPE	en.wikipedia.org/wiki/National_Hurricane_Center	en.wikipedia.org/wiki/United_States
39	Nacionālais	nacionāls	ADJ	armsnyp	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	O	_	_
40	viesuļvētru	viesuļvētra	NOUN	ncfpg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur	I-organization	O	_	_
41	centrs	centrs	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	O	_	_
42	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
