# newdoc id = p2082
# newpar id = p2082-p10
# sent_id = a-p2082-p10s1
# text = Putins, kurš neatbalsta Rietumu aicinājumus noteikt Irānai jaunas ANO sankcijas, nākamnedēļ dodas uz Teherānu, kur viņš tiksies ar Irānas prezidentu Mahmudu Ahmadinedžadu.
1	Putins	Putins	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	en.wikipedia.org/wiki/Vladimir_Putin	_
2	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
3	kurš	kurš	PRON	pr0msnn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing|PronType=Rel	O	O	_	_
4	neatbalsta	atbalstīt	VERB	vmnipt330ay	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Neg|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
5	Rietumu	Rietumi	PROPN	npmdg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Ptan	O	O	_	_
6	aicinājumus	aicinājums	NOUN	ncmpa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
7	noteikt	noteikt	VERB	vmnn0t1000n	Polarity=Pos|VerbForm=Inf	O	O	_	_
8	Irānai	Irāna	PROPN	npfsd4	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Iran	_
9	jaunas	jauns	ADJ	affpanp	Case=Acc|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
10	ANO	ANO	PROPN	yp	Abbr=Yes	B-organization	O	en.wikipedia.org/wiki/United_Nations	_
11	sankcijas	sankcija	NOUN	ncfpa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
12	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
13	nākamnedēļ	nākamnedēļ	ADV	r0t	_	O	O	_	_
14	dodas	doties	VERB	vmyipti30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
15	uz	uz	ADP	spsa	_	O	O	_	_
16	Teherānu	Teherāna	PROPN	npfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Tehran	_
17	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
18	kur	kur	ADV	r0p	PronType=Int	O	O	_	_
19	viņš	viņš	PRON	pp3msnn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing|Person=3|PronType=Prs	O	O	_	_
20	tiksies	tikties	VERB	vmyifi130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Fut|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
21	ar	ar	ADP	spsa	_	O	O	_	_
22	Irānas	Irāna	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Iran	_
23	prezidentu	prezidents	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
24	Mahmudu	Mahmuds	PROPN	npmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	en.wikipedia.org/wiki/Mahmoud_Ahmadinejad	_
25	Ahmadinedžadu	Ahmadinedžads	PROPN	npmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
26	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
