# newdoc id = p2113
# newpar id = p2113-p4
# sent_id = a-p2113-p4s1
# text = Pirmdien visu ziemeļaustrumu štatu gubernatori tiksies ar Brazīlijas prezidentu Luisu Inasiu Lulu da Silvu, lai prasītu papildu finansējumu, kas nepieciešams galvenokārt palīdzības nodrošināšanai cietušajiem un applūdušo pilsētu infrastuktūru atjaunošanai.
1	Pirmdien	pirmdien	ADV	r0t	_	B-time	O	_	_
2	visu	viss	DET	pg0msan	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing|PronType=Tot	O	O	_	_
3	ziemeļaustrumu	ziemeļaustrumi	NOUN	ncmdg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Ptan	O	O	_	_
4	štatu	štats	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
5	gubernatori	gubernators	NOUN	ncmpn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
6	tiksies	tikties	VERB	vmyifi130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Fut|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
7	ar	ar	ADP	spsa	_	O	O	_	_
8	Brazīlijas	Brazīlija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Brazil	_
9	prezidentu	prezidents	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
10	Luisu	Luiss	PROPN	npmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	en.wikipedia.org/wiki/Luiz_Inácio_Lula_da_Silva	_
11	Inasiu	Inasiu	PROPN	np0000	_	I-person	O	_	_
12	Lulu	Lula	PROPN	npmsa4	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
13	da	da	X	xf	Foreign=Yes	I-person	O	_	_
14	Silvu	Silva	PROPN	npmsa4	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
15	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
16	lai	lai	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
17	prasītu	prasīt	VERB	vmnc0t300an	Mood=Cnd|Polarity=Pos|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
18	papildu	papildu	NOUN	nc00gg	Case=Gen	O	O	_	_
19	finansējumu	finansējums	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
20	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
21	kas	kas	PRON	pr000nn	Case=Nom|PronType=Rel	O	O	_	_
22	nepieciešams	nepieciešams	ADJ	afmsnnp	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
23	galvenokārt	galvenokārt	ADV	r0q	_	O	O	_	_
24	palīdzības	palīdzība	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
25	nodrošināšanai	nodrošināšana	NOUN	ncfsd4	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
26	cietušajiem	ciest	VERB	vmnpdmpdasypn	Aspect=Perf|Case=Dat|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part	O	O	_	_
27	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
28	applūdušo	applūst	VERB	vmnpdmpgasypn	Aspect=Perf|Case=Gen|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part	O	O	_	_
29	pilsētu	pilsēta	NOUN	ncfpg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
30	infrastuktūru	infrastuktūra	NOUN	ncfpg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
31	atjaunošanai	atjaunošana	NOUN	ncfsd4	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
32	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
