# newdoc id = p2227
# newpar id = p2227-p4
# sent_id = a-p2227-p4s1
# text = Šī Latvijas sportistiem bija trešā medaļa Eiropas Jaunatnes olimpiādē.
1	Šī	šī	PRON	pd0fsnn	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing|PronType=Dem	O	O	_	_
2	Latvijas	Latvija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Latvia	_
3	sportistiem	sportists	NOUN	ncmpd1	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
4	bija	būt	AUX	vcnisii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
5	trešā	trešā	ADJ	mosfsn	Case=Nom|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|NumType=Ord	O	O	_	_
6	medaļa	medaļa	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
7	Eiropas	Eiropa	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-event	B-GPE	en.wikipedia.org/wiki/Youth_Olympic_Games	_
8	Jaunatnes	jaunatne	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-event	O	_	_
9	olimpiādē	olimpiāde	NOUN	ncfsl5	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	I-event	O	_	_
10	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p2227-p4s2
# text = Pirms tam džudists Mihails Šteinbuks izcīnīja sudrabu svara kategorijā līdz 55 kilogramiem, bet Laura Ikauniece izcīnīja trešo vietu augstlēkšanas sacensībās.
1	Pirms	pirms	ADP	sppd	_	O	O	_	_
2	tam	tas	PRON	pd0msdn	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Sing|PronType=Dem	O	O	_	_
3	džudists	džudists	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
4	Mihails	Mihails	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	_	_
5	Šteinbuks	Šteinbuks	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
6	izcīnīja	izcīnīt	VERB	vmnist330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
7	sudrabu	sudrabs	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
8	svara	svars	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
9	kategorijā	kategorija	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
10	līdz	līdz	ADP	sppd	_	O	O	_	_
11	55	55	NUM	xn	NumType=Card	O	O	_	_
12	kilogramiem	kilograms	NOUN	ncmpd1	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
13	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
14	bet	bet	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
15	Laura	Laura	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	B-person	O	en.wikipedia.org/wiki/Laura_Ikauniece-Admidiņa	_
16	Ikauniece	Ikauniece	PROPN	npfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-person	O	_	_
17	izcīnīja	izcīnīt	VERB	vmnist330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
18	trešo	trešā	ADJ	mosfsa	Case=Acc|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|NumType=Ord	O	O	_	_
19	vietu	vieta	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
20	augstlēkšanas	augstlēkšana	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
21	sacensībās	sacensība	NOUN	ncfpl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
22	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
