# newdoc id = p2273
# newpar id = p2273-p3
# sent_id = a-p2273-p3s1
# text = Izrādes stāsts vērpjas ar notikumiem 1525.gadā pēc kaujas pie Pāvijas Itālijā, kurā Svētās Romas imperatora Kārļa V gūstā krita Francijas karalis Francisks I un Navarras valstiņas karalis Henrijs II (Anrī d`Albrē).
1	Izrādes	izrāde	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
2	stāsts	stāsts	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
3	vērpjas	vērpties	VERB	vmyipi130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
4	ar	ar	ADP	sppd	_	O	O	_	_
5	notikumiem	notikums	NOUN	ncmpd1	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
6	1525.	1525.	ADJ	xo	NumType=Ord	B-time	O	_	_
7	gadā	gads	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	I-time	O	_	_
8	pēc	pēc	ADP	spsg	_	O	O	_	_
9	kaujas	kauja	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
10	pie	pie	ADP	spsg	_	O	O	_	_
11	Pāvijas	Pāvija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Pavia	_
12	Itālijā	Itālija	PROPN	npfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	I-GPE	O	_	_
13	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
14	kurā	kura	PRON	pr0fsln	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing|PronType=Rel	O	O	_	_
15	Svētās	svēts	ADJ	affsgyp	Case=Gen|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Holy_Roman_Empire	_
16	Romas	Roma	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-GPE	O	_	_
17	imperatora	imperators	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
18	Kārļa	Kārlis	PROPN	npmsg2	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	en.wikipedia.org/wiki/Charles_V,_Holy_Roman_Emperor	_
19	V	V	ADJ	xo	NumType=Ord	I-person	O	_	_
20	gūstā	gūsts	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
21	krita	krist	VERB	vmnisi130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
22	Francijas	Francija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/France	_
23	karalis	karalis	NOUN	ncmsn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
24	Francisks	Francisks	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	en.wikipedia.org/wiki/Francis_I_of_France	_
25	I	I	ADJ	xo	NumType=Ord	I-person	O	_	_
26	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
27	Navarras	Navarra	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Kingdom_of_Navarre	_
28	valstiņas	valstiņa	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-GPE	O	_	_
29	karalis	karalis	NOUN	ncmsn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
30	Henrijs	Henrijs	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	en.wikipedia.org/wiki/Henry_II_of_Navarre	_
31	II	II	ADJ	xo	NumType=Ord	I-person	O	_	_
32	(	(	PUNCT	zb	_	O	O	_	_
33	Anrī	Anrī	PROPN	np0000	_	B-person	O	en.wikipedia.org/wiki/Henry_II_of_Navarre	_
34	d`Albrē	d`Albrē	PROPN	np0000	_	I-person	O	_	_
35	)	)	PUNCT	zb	_	O	O	_	_
36	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p2273-p3s2
# text = Gūsta vietā Madridē ieradās Angulēmas Margarita un, lai atbrīvotu brāli Francisku I, viņa lika lietā savu diplomātes un stāstnieces talantu.
1	Gūsta	gūsts	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
2	vietā	vieta	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
3	Madridē	Madride	PROPN	npfsl5	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Madrid	_
4	ieradās	ierasties	VERB	vmyisi130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
5	Angulēmas	Angulēma	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-person	O	en.wikipedia.org/wiki/Marguerite_de_Navarre	_
6	Margarita	Margarita	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-person	B-person	_	en.wikipedia.org/wiki/Marguerite_de_Navarre
7	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
8	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
9	lai	lai	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
10	atbrīvotu	atbrīvot	VERB	vmnc0t200an	Mood=Cnd|Polarity=Pos|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
11	brāli	brālis	NOUN	ncmsa2	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
12	Francisku	Francisks	PROPN	npmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	en.wikipedia.org/wiki/Francis_I_of_France	_
13	I	I	ADJ	xo	NumType=Ord	I-person	O	_	_
14	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
15	viņa	viņa	PRON	pp3fsnn	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing|Person=3|PronType=Prs	O	O	_	_
16	lika	likt	VERB	vmnist130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
17	lietā	lieta	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
18	savu	sava	DET	ps0fsan	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing|Poss=Yes|PronType=Prs	O	O	_	_
19	diplomātes	diplomāte	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
20	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
21	stāstnieces	stāstniece	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
22	talantu	talants	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
23	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p2273-p3s3
# text = Šī misija Margaritai vainagojās ar laulībām.
1	Šī	šī	DET	pd3fsnn	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing|Person=3|PronType=Dem	O	O	_	_
2	misija	misija	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
3	Margaritai	Margarita	PROPN	npfsd4	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Sing	B-person	O	en.wikipedia.org/wiki/Marguerite_de_Navarre	_
4	vainagojās	vainagoties	VERB	vmyisi230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
5	ar	ar	ADP	sppd	_	O	O	_	_
6	laulībām	laulība	NOUN	ncfpd4	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
7	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
