# newdoc id = p2427
# newpar id = p2427-p9
# sent_id = a-p2427-p9s1
# text = ASV valsts sekretāre Kondolīza Raisa trešdien paziņoja, ka Vašingtona Gruzijai pēc tās bruņotā konflikta ar Krieviju piešķirs palīdzību viena miljarda dolāru apmērā.
1	ASV	asv	PROPN	yp	Abbr=Yes	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/United_States	_
2	valsts	valsts	NOUN	ncfsg6	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
3	sekretāre	sekretāre	NOUN	ncfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
4	Kondolīza	Kondolīza	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	B-person	O	en.wikipedia.org/wiki/Condoleezza_Rice	_
5	Raisa	Raisa	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-person	O	_	_
6	trešdien	trešdien	ADV	r0t	_	B-time	O	_	_
7	paziņoja	paziņot	VERB	vmnist230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
8	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
9	ka	ka	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
10	Vašingtona	Vašingtona	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Washington,_D.C.	_
11	Gruzijai	Gruzija	PROPN	npfsd4	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Sing	I-GPE	O	_	_
12	pēc	pēc	ADP	spsg	_	O	O	_	_
13	tās	tā	DET	pd0fsgn	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing|PronType=Dem	O	O	_	_
14	bruņotā	bruņots	ADJ	armsgyp	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
15	konflikta	konflikts	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
16	ar	ar	ADP	spsa	_	O	O	_	_
17	Krieviju	Krievija	PROPN	npfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Russia	_
18	piešķirs	piešķirt	VERB	vmnift130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Fut|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
19	palīdzību	palīdzība	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
20	viena	viens	NUM	mcsmsg	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing|NumType=Card	O	O	_	_
21	miljarda	miljards	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
22	dolāru	dolārs	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
23	apmērā	apmērs	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
24	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p2427-p9s2
# text = 570 miljonus Tbilisi saņems jau līdz šī gada beigām.
1	570	570	NUM	xn	NumType=Card	O	O	_	_
2	miljonus	miljons	NOUN	ncmpa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
3	Tbilisi	Tbilisi	PROPN	np0000	_	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Tbilisi	_
4	saņems	saņemt	VERB	vmnift130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Fut|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
5	jau	jau	ADV	r0t	_	O	O	_	_
6	līdz	līdz	ADP	spsd	_	O	O	_	_
7	šī	šis	DET	pd0msgn	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing|PronType=Dem	B-time	O	_	_
8	gada	gads	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-time	O	_	_
9	beigām	beigas	NOUN	ncfdd4	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Ptan	I-time	O	_	_
10	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
