# newdoc id = p2586
# newpar id = p2586-p5
# sent_id = a-p2586-p5s1
# text = Atsaucoties uz neoficiālu informāciju, "Diena" vēsta, ka šonedēļ liecības sniegs arī TP frakcijas deputāts Raimonds Pauls, kurš 7. Saeimā pārstāvēja Aināra Šlesera dibināto Jauno partiju.
1	Atsaucoties	atsaukties	VERB	vmnpu0000000n	Polarity=Pos|VerbForm=Conv	O	O	_	_
2	uz	uz	ADP	spsa	_	O	O	_	_
3	neoficiālu	neoficiāls	ADJ	affsanp	Case=Acc|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
4	informāciju	informācija	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
5	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
6	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	en.wikipedia.org/wiki/Diena	_
7	Diena	diena	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
8	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
9	vēsta	vēstīt	VERB	vmnipi330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
10	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
11	ka	ka	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
12	šonedēļ	šonedēļ	ADV	r0t	_	O	O	_	_
13	liecības	liecība	NOUN	ncfpa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
14	sniegs	sniegt	VERB	vmnift130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Fut|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
15	arī	arī	PART	q	_	O	O	_	_
16	TP	TP	PROPN	yp	Abbr=Yes	B-organization	O	en.wikipedia.org/wiki/People's_Party_(Latvia)	_
17	frakcijas	frakcija	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
18	deputāts	deputāts	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
19	Raimonds	Raimonds	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	en.wikipedia.org/wiki/Raimonds_Pauls	_
20	Pauls	Pauls	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
21	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
22	kurš	kurš	PRON	pr0msnn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing|PronType=Rel	O	O	_	_
23	7.	7.	ADJ	xo	NumType=Ord	B-organization	O	_	_
24	Saeimā	Saeima	PROPN	npfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	B-organization	_	_
25	pārstāvēja	pārstāvēt	VERB	vmnist330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
26	Aināra	Ainārs	PROPN	npmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	en.wikipedia.org/wiki/Ainārs_Šlesers	_
27	Šlesera	Šlesers	PROPN	npmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
28	dibināto	dibināt	VERB	vmnpdmsapsypn	Aspect=Perf|Case=Acc|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
29	Jauno	jauns	ADJ	affsayp	Case=Acc|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	O	lv.wikipedia.org/wiki/Jaunā_partija	_
30	partiju	partija	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
31	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p2586-p5s2
# text = Liecināšana attiecas arī uz dažiem Zaļo un Zemnieku savienības (ZZS) deputātiem, piemēram, šīs frakcijas priekšsēdi Augustu Brigmani.
1	Liecināšana	liecināšana	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
2	attiecas	attiekties	VERB	vmyipi130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
3	arī	arī	PART	q	_	O	O	_	_
4	uz	uz	ADP	sppd	_	O	O	_	_
5	dažiem	dažs	DET	pi0mpdn	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Plur|PronType=Ind	O	O	_	_
6	Zaļo	zaļš	ADJ	afmpgyp	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur	B-organization	O	en.wikipedia.org/wiki/Union_of_Greens_and_Farmers	_
7	un	un	CCONJ	cc	_	I-organization	O	_	_
8	Zemnieku	zemnieks	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	I-organization	O	_	_
9	savienības	savienība	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
10	(	(	PUNCT	zb	_	O	O	_	_
11	ZZS	ZZS	PROPN	yp	Abbr=Yes	B-organization	O	en.wikipedia.org/wiki/Union_of_Greens_and_Farmers	_
12	)	)	PUNCT	zb	_	O	O	_	_
13	deputātiem	deputāts	NOUN	ncmpd1	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
14	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
15	piemēram	piemērs	NOUN	ncmsd1	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
16	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
17	šīs	šī	DET	pd3fsgn	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing|Person=3|PronType=Dem	O	O	_	_
18	frakcijas	frakcija	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
19	priekšsēdi	priekšsēdis	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
20	Augustu	Augusts	PROPN	npmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	lv.wikipedia.org/wiki/Augusts_Brigmanis	_
21	Brigmani	Brigmanis	PROPN	npmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
22	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p2586-p5s3
# text = Taču viņš uz "Dienas" jautājumu par liecību sniegšanu un tikšanos ar prokuroru asi atcirta: "Es ar jums vairs nerunāšu!"
1	Taču	taču	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
2	viņš	viņš	PRON	pp3msnn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing|Person=3|PronType=Prs	O	O	_	_
3	uz	uz	ADP	spsa	_	O	O	_	_
4	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	en.wikipedia.org/wiki/Diena	_
5	Dienas	diena	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
6	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
7	jautājumu	jautājums	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
8	par	par	ADP	spsa	_	O	O	_	_
9	liecību	liecība	NOUN	ncfpg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
10	sniegšanu	sniegšana	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
11	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
12	tikšanos	tikšanās	NOUN	ncfsar	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
13	ar	ar	ADP	spsa	_	O	O	_	_
14	prokuroru	prokurors	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
15	asi	asi	ADV	rpm	Degree=Pos	O	O	_	_
16	atcirta	atcirst	VERB	vmnist130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
17	:	:	PUNCT	zo	_	O	O	_	_
18	"	"	PUNCT	zq	_	O	O	_	_
19	Es	es	PRON	pp10snn	Case=Nom|Number=Sing|Person=1|PronType=Prs	O	O	_	_
20	ar	ar	ADP	sppd	_	O	O	_	_
21	jums	jūs	PRON	pp20pdn	Case=Dat|Number=Plur|Person=2|PronType=Prs	O	O	_	_
22	vairs	vairs	ADV	r0t	_	O	O	_	_
23	nerunāšu	runāt	VERB	vmnifi21say	Evident=Fh|Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Polarity=Neg|Tense=Fut|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
24	!	!	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
25	"	"	PUNCT	zq	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p2586-p5s4
# text = Saeimas priekšsēdis Indulis Emsis (ZZS) norādījis, ka pagaidām nav aicināts sniegt liecības.
1	Saeimas	Saeima	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
2	priekšsēdis	priekšsēdis	NOUN	ncmsn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
3	Indulis	Indulis	PROPN	npmsn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	en.wikipedia.org/wiki/Indulis_Emsis	_
4	Emsis	Emsis	PROPN	npmsn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
5	(	(	PUNCT	zb	_	O	O	_	_
6	ZZS	ZZS	PROPN	yp	Abbr=Yes	B-organization	O	en.wikipedia.org/wiki/Union_of_Greens_and_Farmers	_
7	)	)	PUNCT	zb	_	O	O	_	_
8	norādījis	norādīt	VERB	vmnpdmsnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Act	O	O	_	_
9	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
10	ka	ka	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
11	pagaidām	pagaidām	ADV	r0t	_	O	O	_	_
12	nav	būt	AUX	vcnipii30ay	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Neg|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
13	aicināts	aicināt	VERB	vmnpdmsnpsnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
14	sniegt	sniegt	VERB	vmnn0t100an	Polarity=Pos|VerbForm=Inf|Voice=Act	O	O	_	_
15	liecības	liecība	NOUN	ncfpa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
16	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
