# newdoc id = p2636
# newpar id = p2636-p13
# sent_id = a-p2636-p13s1
# text = Bagdādes slimnīcas farmaceite Entisara Mohammada Ariabi preses konferencē raudāja, stāstot žurnālistiem par stāvokli Irākā.
1	Bagdādes	Bagdāde	PROPN	npfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	B-GPE	_	en.wikipedia.org/wiki/Baghdad
2	slimnīcas	slimnīca	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
3	farmaceite	farmaceite	NOUN	ncfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
4	Entisara	Entisara	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	B-person	O	_	_
5	Mohammada	Mohammada	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-person	O	_	_
6	Ariabi	Ariabi	PROPN	np0000	_	I-person	O	_	_
7	preses	prese	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
8	konferencē	konference	NOUN	ncfsl5	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
9	raudāja	raudāt	VERB	vmnist330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
10	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
11	stāstot	stāstīt	VERB	vmnpu0000000n	Polarity=Pos|VerbForm=Conv	O	O	_	_
12	žurnālistiem	žurnālists	NOUN	ncmpd1	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
13	par	par	ADP	spsa	_	O	O	_	_
14	stāvokli	stāvoklis	NOUN	ncmsa2	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
15	Irākā	Irāka	PROPN	npfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Iraq	_
16	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
