# newdoc id = p2735
# newpar id = p2735-p3
# sent_id = a-p2735-p3s1
# text = Krastiņš informēja, ka mazās planētas, kuras nosauktas Latvijas vietu vēsturiskos nosaukumos, riņķo Saules sistēmā orbītās starp Marsu un Jupiteru.
1	Krastiņš	Krastiņš	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	_	_
2	informēja	informēt	VERB	vmnist230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
3	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
4	ka	ka	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
5	mazās	mazs	ADJ	affpnyp	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
6	planētas	planēta	NOUN	ncfpn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
7	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
8	kuras	kura	PRON	pr0fpnn	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Plur|PronType=Rel	O	O	_	_
9	nosauktas	nosaukt	VERB	vmnpdfpnpsnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Plur|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part	O	O	_	_
10	Latvijas	Latvija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Latvia	_
11	vietu	vieta	NOUN	ncfpg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
12	vēsturiskos	vēsturisks	ADJ	armplnp	Case=Loc|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
13	nosaukumos	nosaukums	NOUN	ncmpl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
14	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
15	riņķo	riņķot	VERB	vmnipt230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
16	Saules	saule	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-location	O	en.wikipedia.org/wiki/Solar_System	_
17	sistēmā	sistēma	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	I-location	O	_	_
18	orbītās	orbīta	NOUN	ncfpl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
19	starp	starp	ADP	sppd	_	O	O	_	_
20	Marsu	Marss	PROPN	npmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	B-location	O	en.wikipedia.org/wiki/Mars	_
21	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
22	Jupiteru	Jupiters	PROPN	npmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	B-location	O	en.wikipedia.org/wiki/Jupiter	_
23	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
