# newdoc id = p2939
# newpar id = p2939-p1
# sent_id = a-p2939-p1s1
# text = Dziedātāja Liene Šomase Rīgas Kongresu namā trešdienas vakarā sniedza savu pirmo solokoncertu, ko apmeklēja arī maestro Raimonds Pauls, kurš pēc koncerta nevarēja sameklēt dziedātāju, kura tajā brīdī sniedza autogrāfus.
1	Dziedātāja	dziedātāja	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
2	Liene	Liene	PROPN	npfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	B-person	O	lv.wikipedia.org/wiki/Liene_Šomase	_
3	Šomase	Šomase	PROPN	npfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-person	O	_	_
4	Rīgas	Rīga	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-location	B-GPE	lv.wikipedia.org/wiki/Rīgas_Kongresu_nams	en.wikipedia.org/wiki/Riga
5	Kongresu	kongress	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	I-location	O	_	_
6	namā	nams	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	I-location	O	_	_
7	trešdienas	trešdiena	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-time	O	_	_
8	vakarā	vakars	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	I-time	O	_	_
9	sniedza	sniegt	VERB	vmnist130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
10	savu	sava	DET	ps0fsan	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing|Poss=Yes|PronType=Prs	O	O	_	_
11	pirmo	pirmais	ADJ	mosmsa	Case=Acc|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|NumType=Ord	O	O	_	_
12	solokoncertu	solokoncerts	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
13	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
14	ko	kas	PRON	pr000an	Case=Acc|PronType=Rel	O	O	_	_
15	apmeklēja	apmeklēt	VERB	vmnist230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
16	arī	arī	PART	q	_	O	O	_	_
17	maestro	maestro	NOUN	nc0000	_	O	O	_	_
18	Raimonds	Raimonds	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	en.wikipedia.org/wiki/Raimonds_Pauls	_
19	Pauls	Pauls	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
20	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
21	kurš	kurš	PRON	pr0msnn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing|PronType=Rel	O	O	_	_
22	pēc	pēc	ADP	spsg	_	O	O	_	_
23	koncerta	koncerts	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
24	nevarēja	varēt	VERB	vonisi330ay	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Neg|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
25	sameklēt	sameklēt	VERB	vmnn0t2000n	Polarity=Pos|VerbForm=Inf	O	O	_	_
26	dziedātāju	dziedātāja	NOUN	ncfsa1	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
27	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
28	kura	kura	PRON	pr0fsnn	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing|PronType=Rel	O	O	_	_
29	tajā	tas	DET	pd3msln	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing|Person=3|PronType=Dem	O	O	_	_
30	brīdī	brīdis	NOUN	ncmsl2	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
31	sniedza	sniegt	VERB	vmnist130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
32	autogrāfus	autogrāfs	NOUN	ncmpa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
33	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
