# newdoc id = p354
# newpar id = p354-p14
# sent_id = a-p354-p14s1
# text = – Nevaru sūdzēties.
1	–	–	PUNCT	zd	_	O	O	_	_
2	Nevaru	varēt	VERB	vonipi31say	Evident=Fh|Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Polarity=Neg|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
3	sūdzēties	sūdzēties	VERB	vmyn0i3000n	Polarity=Pos|Reflex=Yes|VerbForm=Inf	O	O	_	_
4	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p354-p14s2
# text = Viņi ir eiropeiski domājoši cilvēki, kas izglītību ieguvuši Eiropā un savus projektus attīstījuši ne tikai Turcijā, bet arī Vācijā, Polijā, Itālijā, Krievijā un citās valstīs.
1	Viņi	viņš	PRON	pp3mpnn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur|Person=3|PronType=Prs	O	O	_	_
2	ir	būt	AUX	vcnipii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
3	eiropeiski	eiropeiski	ADV	r0m	_	O	O	_	_
4	domājoši	domāt	VERB	vmnpdmpnapnpn	Aspect=Imp|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
5	cilvēki	cilvēks	NOUN	ncmpn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
6	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
7	kas	kas	PRON	pr000nn	Case=Nom|PronType=Rel	O	O	_	_
8	izglītību	izglītība	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
9	ieguvuši	iegūt	VERB	vmnpdmpnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part	O	O	_	_
10	Eiropā	Eiropa	PROPN	npfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	B-location	O	_	_
11	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
12	savus	savs	DET	ps0mpan	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Plur|Poss=Yes|PronType=Prs	O	O	_	_
13	projektus	projekts	NOUN	ncmpa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
14	attīstījuši	attīstīt	VERB	vmnpdmpnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part	O	O	_	_
15	ne	ne	CCONJ	cc	Polarity=Neg	O	O	_	_
16	tikai	tikai	PART	q	_	O	O	_	_
17	Turcijā	Turcija	PROPN	npfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	_	_
18	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
19	bet	bet	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
20	arī	arī	PART	q	_	O	O	_	_
21	Vācijā	Vācija	PROPN	npfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	_	_
22	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
23	Polijā	Polija	PROPN	npfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	_	_
24	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
25	Itālijā	Itālija	PROPN	npfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	_	_
26	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
27	Krievijā	Krievija	PROPN	npfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	_	_
28	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
29	citās	cita	DET	pi0fpln	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Plur|PronType=Ind	O	O	_	_
30	valstīs	valsts	NOUN	ncfpl6	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
31	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p354-p14s3
# text = Interesantu projektu Mesa Group realizēja Krievijā.
1	Interesantu	interesants	ADJ	afmsanp	Case=Acc|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
2	projektu	projekts	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
3	Mesa	Mesa	X	xf	Foreign=Yes	B-organization	O	_	_
4	Group	Group	X	xf	Foreign=Yes	I-organization	O	_	_
5	realizēja	realizēt	VERB	vmnist230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
6	Krievijā	Krievija	PROPN	npfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	_	_
7	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p354-p14s4
# text = Kad padomju armijai bija jāpamet Eiropa, Vācijas valdība izsludināja konkursu par ciemata izbūvi Krievijā, uz kurieni pārcelties armijniekiem.
1	Kad	kad	ADV	r0t	PronType=Int	O	O	_	_
2	padomju	padome	NOUN	ncfpg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
3	armijai	armija	NOUN	ncfsd4	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
4	bija	būt	AUX	vcnisii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
5	jāpamet	pamest	VERB	vmnd0t100an	Mood=Nec|Polarity=Pos|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
6	Eiropa	Eiropa	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	B-location	O	_	_
7	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
8	Vācijas	Vācija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	_	_
9	valdība	valdība	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
10	izsludināja	izsludināt	VERB	vmnist330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
11	konkursu	konkurss	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
12	par	par	ADP	spsa	_	O	O	_	_
13	ciemata	ciemats	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
14	izbūvi	izbūve	NOUN	ncfsa5	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
15	Krievijā	Krievija	PROPN	npfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	_	_
16	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
17	uz	uz	ADP	spsa	_	O	O	_	_
18	kurieni	kuriene	NOUN	ncfsa5	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing|PronType=Int	O	O	_	_
19	pārcelties	pārcelties	VERB	vmyn0t1000n	Polarity=Pos|Reflex=Yes|VerbForm=Inf	O	O	_	_
20	armijniekiem	armijnieks	NOUN	ncmpd1	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
21	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p354-p14s5
# text = Tieši Mesa Group uzvarēja konkursā.
1	Tieši	tieši	PART	q	_	O	O	_	_
2	Mesa	Mesa	X	xf	Foreign=Yes	B-organization	O	_	_
3	Group	Group	X	xf	Foreign=Yes	I-organization	O	_	_
4	uzvarēja	uzvarēt	VERB	vmnist330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
5	konkursā	konkurss	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
6	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p354-p14s6
# text = Tātad viņi ir piedalījušies Eiropas demilitarizācijā.
1	Tātad	tātad	PART	q	_	O	O	_	_
2	viņi	viņš	PRON	pp3mpnn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur|Person=3|PronType=Prs	O	O	_	_
3	ir	būt	AUX	vcnipii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
4	piedalījušies	piedalīties	VERB	vmypdmpnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Past|VerbForm=Part	O	O	_	_
5	Eiropas	Eiropa	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-location	O	_	_
6	demilitarizācijā	demilitarizācija	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
7	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
