# newdoc id = p3739
# newpar id = p3739-p7
# sent_id = a-p3739-p7s1
# text = Latvijas Degvielas tirgotāju asociācijas padomes priekšsēdētājs Ojārs Karčevskis biznesa portālam "Nozare.lv" iepriekš jau uzsvēra, ka kompāniju paplašināšanās process ir nepārtraukts, jo savulaik DUS piederējušas vairāk nekā 200 juridisku personu.
1	Latvijas	Latvija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	B-GPE	_	_
2	Degvielas	degviela	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
3	tirgotāju	tirgotājs	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	I-organization	O	_	_
4	asociācijas	asociācija	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
5	padomes	padome	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
6	priekšsēdētājs	priekšsēdētājs	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
7	Ojārs	Ojārs	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	_	_
8	Karčevskis	Karčevskis	PROPN	npmsn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
9	biznesa	bizness	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
10	portālam	portāls	NOUN	ncmsd1	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
11	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	_	_
12	Nozare.lv	Nozare.lv	SYM	xu	_	I-organization	O	_	_
13	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
14	iepriekš	iepriekš	ADV	r0t	_	O	O	_	_
15	jau	jau	ADV	r0t	_	O	O	_	_
16	uzsvēra	uzsvērt	VERB	vmnist130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
17	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
18	ka	ka	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
19	kompāniju	kompānija	NOUN	ncfpg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
20	paplašināšanās	paplašināšanās	NOUN	ncfsgr	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
21	process	process	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
22	ir	būt	AUX	vcnipii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
23	nepārtraukts	pārtraukt	VERB	vmnpdmsnpsnpy	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Neg|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
24	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
25	jo	jo	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
26	savulaik	savulaik	ADV	r0t	_	O	O	_	_
27	DUS	DUS	NOUN	yn	Abbr=Yes	O	O	_	_
28	piederējušas	piederēt	VERB	vmnpdfpnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Plur|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Act	O	O	_	_
29	vairāk	daudz	ADV	rcq	Degree=Cmp	O	O	_	_
30	nekā	nekā	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
31	200	200	NUM	xn	NumType=Card	O	O	_	_
32	juridisku	juridisks	ADJ	arfpgnp	Case=Gen|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
33	personu	persona	NOUN	ncfpg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
34	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
