# newdoc id = p3738
# newpar id = p3738-p1
# sent_id = a-p3738-p1s1
# text = Lipmans: Notiek sarunas par jaunas "Grindeks" rūpnīcas būvniecību Krievijā
1	Lipmans	Lipmans	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	_	_
2	:	:	PUNCT	zo	_	O	O	_	_
3	Notiek	notikt	VERB	vmnipi130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
4	sarunas	saruna	NOUN	ncfpn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
5	par	par	ADP	spsa	_	O	O	_	_
6	jaunas	jauna	ADJ	affsgnp	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
7	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	_	_
8	Grindeks	Grindeks	PROPN	np0000	_	I-organization	O	_	_
9	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
10	rūpnīcas	rūpnīca	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
11	būvniecību	būvniecība	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
12	Krievijā	Krievija	PROPN	npfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	_	_
