# newdoc id = p3737
# newpar id = p3737-p2
# sent_id = a-p3737-p2s1
# text = Rīga, 6.dec., NOZARE.LV.
1	Rīga	Rīga	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	_	_
2	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
3	6.	6.	ADJ	xo	NumType=Ord	B-time	O	_	_
4	dec.	dec.	NOUN	yn	Abbr=Yes	I-time	O	_	_
5	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
6	NOZARE.LV	Nozare.lv	SYM	xu	_	B-organization	O	_	_
7	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p3737-p2s2
# text = Notikušas izmaiņas būvfirmas SIA "Re&Re" valdē, biznesa portālu "Nozare.lv" informēja "Re&Re" pārstāve Mārīte Straume.
1	Notikušas	notikt	VERB	vmnpdfpnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Plur|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Act	O	O	_	_
2	izmaiņas	izmaiņa	NOUN	ncfpn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
3	būvfirmas	būvfirma	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
4	SIA	SIA	NOUN	yn	Abbr=Yes	B-organization	O	_	_
5	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
6	Re	Re	SYM	xx	_	I-organization	O	_	_
7	&	&	SYM	xx	_	I-organization	O	_	_
8	Re	Re	SYM	xx	_	I-organization	O	_	_
9	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
10	valdē	valde	NOUN	ncfsl5	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
11	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
12	biznesa	bizness	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
13	portālu	portāls	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
14	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	_	_
15	Nozare.lv	Nozare.lv	SYM	xu	_	I-organization	O	_	_
16	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
17	informēja	informēt	VERB	vmnist230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
18	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	_	_
19	Re	Re	SYM	xx	_	I-organization	O	_	_
20	&	&	SYM	xx	_	I-organization	O	_	_
21	Re	Re	SYM	xx	_	I-organization	O	_	_
22	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
23	pārstāve	pārstāve	NOUN	ncfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
24	Mārīte	Mārīte	PROPN	npfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	B-person	O	_	_
25	Straume	Straume	PROPN	npfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-person	O	_	_
26	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
