# newdoc id = p3734
# newpar id = p3734-p6
# sent_id = a-p3734-p6s1
# text = ST priekšsēdētāja balsu skaitīšanas komisijā bija tiesneši Kaspars Balodis, Anita Osipova un Uldis Ķinis.
1	ST	ST	PROPN	yp	Abbr=Yes	B-organization	O	_	_
2	priekšsēdētāja	priekšsēdētājs	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
3	balsu	balss	NOUN	ncfpg6	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
4	skaitīšanas	skaitīšana	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
5	komisijā	komisija	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
6	bija	būt	VERB	vmnisii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
7	tiesneši	tiesnesis	NOUN	ncmpn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
8	Kaspars	Kaspars	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	_	_
9	Balodis	Balodis	PROPN	npmsn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
10	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
11	Anita	Anita	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	B-person	O	_	_
12	Osipova	Osipova	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-person	O	_	_
13	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
14	Uldis	Uldis	PROPN	npmsn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	_	_
15	Ķinis	Ķinis	PROPN	npmsn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
16	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
