# newdoc id = p3739
# newpar id = p3739-p11
# sent_id = a-p3739-p11s1
# text = SIA "Aparts" apgrozījums 2011.gadā bija 16,79 miljoni latu, bet peļņa - 12 081 lats.
1	SIA	SIA	NOUN	yn	Abbr=Yes	B-organization	O	_	_
2	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
3	Aparts	Aparts	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	O	_	_
4	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
5	apgrozījums	apgrozījums	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
6	2011.	2011.	ADJ	xo	NumType=Ord	B-time	O	_	_
7	gadā	gads	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	I-time	O	_	_
8	bija	būt	AUX	vcnisii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
9	16,79	16,79	NUM	xn	NumType=Card	O	O	_	_
10	miljoni	miljons	NOUN	ncmpn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
11	latu	lats	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
12	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
13	bet	bet	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
14	peļņa	peļņa	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
15	-	-	PUNCT	zd	_	O	O	_	_
16	12 081	12 081	NUM	xn	NumType=Card	O	O	_	_
17	lats	lats	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
18	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p3739-p11s2
# text = Uzņēmums dibināts 2002.gadā un tā kapitāldaļas 20 000 latu apmērā pilnībā pieder Lielbritānijā reģistrētam uzņēmumam "Blanco Line LLP".
1	Uzņēmums	uzņēmums	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
2	dibināts	dibināt	VERB	vmnpdmsnpsnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part	O	O	_	_
3	2002.	2002.	ADJ	xo	NumType=Ord	B-time	O	_	_
4	gadā	gads	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	I-time	O	_	_
5	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
6	tā	tas	DET	pd0msgn	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing|PronType=Dem	O	O	_	_
7	kapitāldaļas	kapitāldaļa	NOUN	ncfpn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
8	20 000	20 000	NUM	xn	NumType=Card	O	O	_	_
9	latu	lats	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
10	apmērā	apmērs	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
11	pilnībā	pilnībā	ADV	r0m	_	O	O	_	_
12	pieder	piederēt	VERB	vmnipi330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
13	Lielbritānijā	Lielbritānija	PROPN	npfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	_	_
14	reģistrētam	reģistrēt	VERB	vmnpdmsdpsnpn	Aspect=Perf|Case=Dat|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part	O	O	_	_
15	uzņēmumam	uzņēmums	NOUN	ncmsd1	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
16	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	_	_
17	Blanco	Blanco	X	xf	Foreign=Yes	I-organization	O	_	_
18	Line	Line	X	xf	Foreign=Yes	I-organization	O	_	_
19	LLP	LLP	PROPN	yp	Abbr=Yes	I-organization	O	_	_
20	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
21	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p3739-p11s3
# text = "Aparts" arī pieder 25 DUS.
1	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	_	_
2	Aparts	Aparts	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	O	_	_
3	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
4	arī	arī	PART	q	_	O	O	_	_
5	pieder	piederēt	VERB	vmnipi330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
6	25	25	NUM	xn	NumType=Card	O	O	_	_
7	DUS	DUS	NOUN	yn	Abbr=Yes	O	O	_	_
8	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
