# newdoc id = p3731
# newpar id = p3731-p3
# sent_id = a-p3731-p3s1
# text = Jelgavas pilsētas pašvaldības izpilddirektore Irēna Škutāne aģentūrai LETA apgalvoja, ka pašvaldība ir ņēmusi vērā VK revīzijas ieteikumus attiecībā par pašvaldības izveidotajām aģentūrām, kā arī veikusi aģentūru darbības lietderības, efektivitātes un ekonomisko izvērtējumu.
1	Jelgavas	Jelgava	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	B-GPE	_	_
2	pilsētas	pilsēta	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	I-GPE	_	_
3	pašvaldības	pašvaldība	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
4	izpilddirektore	izpilddirektore	NOUN	ncfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
5	Irēna	Irēna	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	B-person	O	_	_
6	Škutāne	Škutāne	PROPN	npfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-person	O	_	_
7	aģentūrai	aģentūra	NOUN	ncfsd4	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
8	LETA	LETA	PROPN	yp	Abbr=Yes	B-organization	O	_	_
9	apgalvoja	apgalvot	VERB	vmnist230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
10	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
11	ka	ka	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
12	pašvaldība	pašvaldība	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
13	ir	būt	AUX	vcnipii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
14	ņēmusi	ņemt	VERB	vmnpdfsnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Act	O	O	_	_
15	vērā	vērā	ADV	r0p	_	O	O	_	_
16	VK	VK	PROPN	yp	Abbr=Yes	B-organization	O	_	_
17	revīzijas	revīzija	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
18	ieteikumus	ieteikums	NOUN	ncmpa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
19	attiecībā	attiecība	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
20	par	par	ADP	sppd	_	O	O	_	_
21	pašvaldības	pašvaldība	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
22	izveidotajām	izveidot	VERB	vmnpdfpdpsypn	Aspect=Perf|Case=Dat|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Plur|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
23	aģentūrām	aģentūra	NOUN	ncfpd4	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
24	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
25	kā	kā	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
26	arī	arī	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
27	veikusi	veikt	VERB	vmnpdfsnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Act	O	O	_	_
28	aģentūru	aģentūra	NOUN	ncfpg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
29	darbības	darbība	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
30	lietderības	lietderība	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
31	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
32	efektivitātes	efektivitāte	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
33	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
34	ekonomisko	ekonomisks	ADJ	afmsayp	Case=Acc|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
35	izvērtējumu	izvērtējums	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
36	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
