# newdoc id = p3735
# newpar id = p3735-p13
# sent_id = a-p3735-p13s1
# text = KNAB pērn rudenī kopumā lūdza saukt pie kriminālatbildības kopumā 17 personas saistībā ar amatpersonu kukuļošanu "Latvenergo" realizētajos Pļaviņu hidroelektrostacijas (HES) un Rīgas otrās termoelektrocentrāles (TEC-2) rekonstrukcijas projektos.
1	KNAB	KNAB	PROPN	yp	Abbr=Yes	B-organization	O	_	_
2	pērn	pērn	ADV	r0t	_	B-time	O	_	_
3	rudenī	rudens	NOUN	ncmsl2	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	I-time	O	_	_
4	kopumā	kopums	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
5	lūdza	lūgt	VERB	vmnist130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
6	saukt	saukt	VERB	vmnn0t1000n	Polarity=Pos|VerbForm=Inf	O	O	_	_
7	pie	pie	ADP	spsg	_	O	O	_	_
8	kriminālatbildības	kriminālatbildība	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
9	kopumā	kopums	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
10	17	17	NUM	xn	NumType=Card	O	O	_	_
11	personas	persona	NOUN	ncfpa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
12	saistībā	saistība	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
13	ar	ar	ADP	spsa	_	O	O	_	_
14	amatpersonu	amatpersona	NOUN	ncfpg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
15	kukuļošanu	kukuļošana	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
16	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	_	_
17	Latvenergo	Latvenergo	PROPN	np0000	_	I-organization	O	_	_
18	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
19	realizētajos	realizēt	VERB	vmnpdmplpsypn	Aspect=Perf|Case=Loc|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
20	Pļaviņu	Pļaviņas	PROPN	npfdg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Ptan	B-organization	B-GPE	_	_
21	hidroelektrostacijas	hidroelektrostacija	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
22	(	(	PUNCT	zb	_	O	O	_	_
23	HES	HES	PROPN	yp	Abbr=Yes	B-organization	O	_	_
24	)	)	PUNCT	zb	_	O	O	_	_
25	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
26	Rīgas	Rīga	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	B-GPE	_	_
27	otrās	otrais	ADJ	mosfsg	Case=Gen|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|NumType=Ord	I-organization	O	_	_
28	termoelektrocentrāles	termoelektrocentrāle	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
29	(	(	PUNCT	zb	_	O	O	_	_
30	TEC-2	TEC-2	PROPN	yp	Abbr=Yes	B-organization	O	_	_
31	)	)	PUNCT	zb	_	O	O	_	_
32	rekonstrukcijas	rekonstrukcija	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
33	projektos	projekts	NOUN	ncmpl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
34	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
