# newdoc id = p3738
# newpar id = p3738-p2
# sent_id = a-p3738-p2s1
# text = Rīga, 25.janv., NOZARE.LV.
1	Rīga	Rīga	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	_	_
2	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
3	25.	25.	ADJ	xo	NumType=Ord	B-time	O	_	_
4	janv.	janv.	NOUN	yn	Abbr=Yes	I-time	O	_	_
5	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
6	NOZARE.LV	Nozare.lv	PROPN	np0000	_	B-organization	O	_	_
7	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p3738-p2s2
# text = Farmācijas uzņēmumam AS "Grindeks" patlaban Krievijā jau notiek sarunas par jaunas rūpnīcas būvniecību, biznesa portālam "Nozare.lv" sacīja uzņēmuma lielākais akcionārs Kirovs Lipmans.
1	Farmācijas	farmācija	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
2	uzņēmumam	uzņēmums	NOUN	ncmsd1	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
3	AS	AS	NOUN	yn	Abbr=Yes	B-organization	O	_	_
4	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
5	Grindeks	Grindeks	PROPN	np0000	_	I-organization	O	_	_
6	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
7	patlaban	patlaban	ADV	r0t	_	O	O	_	_
8	Krievijā	Krievija	PROPN	npfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	_	_
9	jau	jau	ADV	r0t	_	O	O	_	_
10	notiek	notikt	VERB	vmnipi130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
11	sarunas	saruna	NOUN	ncfpn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
12	par	par	ADP	spsa	_	O	O	_	_
13	jaunas	jauns	ADJ	affsgnp	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
14	rūpnīcas	rūpnīca	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
15	būvniecību	būvniecība	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
16	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
17	biznesa	bizness	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
18	portālam	portāls	NOUN	ncmsd1	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
19	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	_	_
20	Nozare.lv	nozare.lv	SYM	xx	_	I-organization	O	_	_
21	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
22	sacīja	sacīt	VERB	vmnist330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
23	uzņēmuma	uzņēmums	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
24	lielākais	liels	ADJ	afmsnyc	Case=Nom|Degree=Cmp|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
25	akcionārs	akcionārs	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
26	Kirovs	Kirovs	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	_	_
27	Lipmans	Lipmans	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
28	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
