# newdoc id = p3732
# newpar id = p3732-p4
# sent_id = a-p3732-p4s1
# text = "Līdzšinējā ministrijas un Jelgavas pilsētas domes sadarbība ir neapmierinoša.
1	"	"	PUNCT	zq	_	O	O	_	_
2	Līdzšinējā	līdzšinējs	ADJ	arfsnyp	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
3	ministrijas	ministrija	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
4	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
5	Jelgavas	Jelgava	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	B-GPE	_	_
6	pilsētas	pilsēta	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	I-GPE	_	_
7	domes	dome	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
8	sadarbība	sadarbība	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
9	ir	būt	AUX	vcnipii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
10	neapmierinoša	neapmierinošs	ADJ	arfsnnp	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|VerbForm=Part|Voice=Act	O	O	_	_
11	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p3732-p4s2
# text = Vairākkārt esam vērsuši Jelgavas pašvaldības uzmanību uz riskiem un nepilnībām, īstenojot normatīvajos aktos noteiktās pašvaldības funkcija," lēmumu tikties ar Rāviņu pamato ministrs.
1	Vairākkārt	vairākkārt	ADV	r0m	_	O	O	_	_
2	esam	būt	AUX	vcnipii1pan	Evident=Fh|Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
3	vērsuši	vērst	VERB	vmnpdmpnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Act	O	O	_	_
4	Jelgavas	Jelgava	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	B-GPE	_	_
5	pašvaldības	pašvaldība	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
6	uzmanību	uzmanība	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
7	uz	uz	ADP	sppd	_	O	O	_	_
8	riskiem	risks	NOUN	ncmpd1	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
9	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
10	nepilnībām	nepilnība	NOUN	ncfpd4	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
11	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
12	īstenojot	īstenot	VERB	vmnpu0000000n	Polarity=Pos|VerbForm=Conv	O	O	_	_
13	normatīvajos	normatīvs	ADJ	armplyp	Case=Loc|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
14	aktos	akts	NOUN	ncmpl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
15	noteiktās	noteikt	VERB	vmnpdfpapsypn	Aspect=Perf|Case=Acc|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Plur|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
16	pašvaldības	pašvaldība	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
17	funkcija	funkcija	NOUN	ncfpa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
18	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
19	"	"	PUNCT	zq	_	O	O	_	_
20	lēmumu	lēmums	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
21	tikties	tikties	VERB	vmyn0i1000n	Polarity=Pos|Reflex=Yes|VerbForm=Inf	O	O	_	_
22	ar	ar	ADP	spsa	_	O	O	_	_
23	Rāviņu	Rāviņš	PROPN	npmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	_	_
24	pamato	pamatot	VERB	vmnipt230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
25	ministrs	ministrs	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
26	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
