# newdoc id = p3736
# newpar id = p3736-p9
# sent_id = a-p3736-p9s1
# text = No 1964.gada līdz 1965.gadam viņš bija bibliotekārs Ķemeros, dzejas redaktors izdevniecībā "Liesma", vēlāk valdes sekretārs Latvijas Rakstnieku savienībā.
1	No	no	ADP	spsg	_	B-time	O	_	_
2	1964.	1964.	ADJ	xo	NumType=Ord	I-time	O	_	_
3	gada	gads	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-time	O	_	_
4	līdz	līdz	ADP	spsd	_	I-time	O	_	_
5	1965.	1965.	ADJ	xo	NumType=Ord	I-time	O	_	_
6	gadam	gads	NOUN	ncmsd1	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Sing	I-time	O	_	_
7	viņš	viņš	PRON	pp3msnn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing|Person=3|PronType=Prs	O	O	_	_
8	bija	būt	AUX	vcnisii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
9	bibliotekārs	bibliotekārs	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
10	Ķemeros	Ķemeri	PROPN	npmdl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Ptan	B-GPE	O	_	_
11	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
12	dzejas	dzeja	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
13	redaktors	redaktors	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
14	izdevniecībā	izdevniecība	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
15	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	_	_
16	Liesma	liesma	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
17	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
18	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
19	vēlāk	vēlu	ADV	rct	Degree=Cmp	O	O	_	_
20	valdes	valde	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
21	sekretārs	sekretārs	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
22	Latvijas	Latvija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	B-GPE	_	_
23	Rakstnieku	rakstnieks	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	I-organization	O	_	_
24	savienībā	savienība	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
25	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
