# newdoc id = p3737
# newpar id = p3737-p10
# sent_id = a-p3737-p10s1
# text = 2011.gada lielākie celtniecības un rekonstrukcijas objekti bija Latvijas Nacionālās bibliotēkas celtniecība - 3,8 miljoni latu bez pievienotās vērtības nodokļa, Atbrīvošanas alejas posma rekonstrukcija Rēzeknē - trīs miljoni latu, daudzstāvu dzīvojamās ēkas un tirdzniecības centra celtniecība Priedaines ielā 20, Rīgā - 2,97 miljoni latu, Austrumlatvijas radošo pakalpojumu centra "Carandache" celtniecība Rēzeknē - 2,6 miljoni latu.
1	2011.	2011.	ADJ	xo	NumType=Ord	B-time	O	_	_
2	gada	gads	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-time	O	_	_
3	lielākie	liels	ADJ	afmpnyc	Case=Nom|Degree=Cmp|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
4	celtniecības	celtniecība	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
5	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
6	rekonstrukcijas	rekonstrukcija	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
7	objekti	objekts	NOUN	ncmpn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
8	bija	būt	AUX	vcnisii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
9	Latvijas	Latvija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	B-GPE	_	_
10	Nacionālās	nacionāls	ADJ	arfsgyp	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
11	bibliotēkas	bibliotēka	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
12	celtniecība	celtniecība	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
13	-	-	PUNCT	zd	_	O	O	_	_
14	3,8	3,8	NUM	xn	NumType=Card	O	O	_	_
15	miljoni	miljons	NOUN	ncmpn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
16	latu	lats	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
17	bez	bez	ADP	spsg	_	O	O	_	_
18	pievienotās	pievienot	VERB	vmnpdfsgpsypn	Aspect=Perf|Case=Gen|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
19	vērtības	vērtība	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
20	nodokļa	nodoklis	NOUN	ncmsg2	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
21	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
22	Atbrīvošanas	atbrīvošana	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-location	O	_	_
23	alejas	aleja	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-location	O	_	_
24	posma	posms	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
25	rekonstrukcija	rekonstrukcija	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
26	Rēzeknē	Rēzekne	PROPN	npfsl5	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	_	_
27	-	-	PUNCT	zd	_	O	O	_	_
28	trīs	trīs	NUM	mcsmpn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur|NumType=Card	O	O	_	_
29	miljoni	miljons	NOUN	ncmpn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
30	latu	lats	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
31	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
32	daudzstāvu	daudzstāvu	NOUN	nc00gg	Case=Gen	O	O	_	_
33	dzīvojamās	dzīvot	VERB	vmnpdfsgppypn	Case=Gen|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
34	ēkas	ēka	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
35	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
36	tirdzniecības	tirdzniecība	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
37	centra	centrs	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
38	celtniecība	celtniecība	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
39	Priedaines	Priedaine	PROPN	npfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-location	O	_	_
40	ielā	iela	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	I-location	O	_	_
41	20	20	NUM	xn	NumType=Card	I-location	O	_	_
42	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
43	Rīgā	Rīga	PROPN	npfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	_	_
44	-	-	PUNCT	zd	_	O	O	_	_
45	2,97	2,97	NUM	xn	NumType=Card	O	O	_	_
46	miljoni	miljons	NOUN	ncmpn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
47	latu	lats	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
48	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
49	Austrumlatvijas	Austrumlatvija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-location	O	_	_
50	radošo	radīt	VERB	vmnpdmpgapypn	Aspect=Imp|Case=Gen|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Part|Voice=Act	O	O	_	_
51	pakalpojumu	pakalpojums	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
52	centra	centrs	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
53	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	_	_
54	Carandache	Carandache	X	xf	Foreign=Yes	I-organization	O	_	_
55	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
56	celtniecība	celtniecība	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
57	Rēzeknē	Rēzekne	PROPN	npfsl5	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	_	_
58	-	-	PUNCT	zd	_	O	O	_	_
59	2,6	2,6	NUM	xn	NumType=Card	O	O	_	_
60	miljoni	miljons	NOUN	ncmpn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
61	latu	lats	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
62	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
