# newdoc id = p3731
# newpar id = p3731-p2
# sent_id = a-p3731-p2s1
# text = Jelgava, 4.jūn., LETA.
1	Jelgava	Jelgava	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	_	_
2	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
3	4.	4.	ADJ	xo	NumType=Ord	B-time	O	_	_
4	jūn.	jūn.	NOUN	yn	Abbr=Yes	I-time	O	_	_
5	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
6	LETA	LETA	PROPN	yp	Abbr=Yes	B-organization	O	_	_
7	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p3731-p2s2
# text = Saistībā ar Valsts kontroles (VK) revīzijā par Jelgavas pašvaldības aģentūru darbību konstatētajiem nepamatotajiem tēriņiem Jelgavas pilsētas pašvaldība ņēmusi vērā ieteikumus un apņemas rūpīgāk kontrolēt savas aģentūras.
1	Saistībā	saistība	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
2	ar	ar	ADP	sppd	_	O	O	_	_
3	Valsts	valsts	NOUN	ncfsg6	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	O	_	_
4	kontroles	kontrole	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
5	(	(	PUNCT	zb	_	O	O	_	_
6	VK	VK	PROPN	yp	Abbr=Yes	B-organization	O	_	_
7	)	)	PUNCT	zb	_	O	O	_	_
8	revīzijā	revīzija	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
9	par	par	ADP	spsa	_	O	O	_	_
10	Jelgavas	Jelgava	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	B-GPE	_	_
11	pašvaldības	pašvaldība	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
12	aģentūru	aģentūra	NOUN	ncfpg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
13	darbību	darbība	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
14	konstatētajiem	konstatēt	VERB	vmnpdmpdpsypn	Aspect=Perf|Case=Dat|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part	O	O	_	_
15	nepamatotajiem	pamatot	VERB	vmnpdmpdpsypy	Aspect=Perf|Case=Dat|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur|Polarity=Neg|Tense=Past|VerbForm=Part	O	O	_	_
16	tēriņiem	tēriņš	NOUN	ncmpd1	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
17	Jelgavas	Jelgava	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	B-GPE	_	_
18	pilsētas	pilsēta	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	I-GPE	_	_
19	pašvaldība	pašvaldība	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
20	ņēmusi	ņemt	VERB	vmnpdfsnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part	O	O	_	_
21	vērā	vērā	ADV	r0p	_	O	O	_	_
22	ieteikumus	ieteikums	NOUN	ncmpa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
23	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
24	apņemas	apņemties	VERB	vmyipi130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
25	rūpīgāk	rūpīgi	ADV	rcm	Degree=Cmp	O	O	_	_
26	kontrolēt	kontrolēt	VERB	vmnn0t2000n	Polarity=Pos|VerbForm=Inf	O	O	_	_
27	savas	sava	DET	ps0fpan	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Plur|Poss=Yes|PronType=Prs	O	O	_	_
28	aģentūras	aģentūra	NOUN	ncfpa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
29	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
