# newdoc id = p3739
# newpar id = p3739-p10
# sent_id = a-p3739-p10s1
# text = "Firmas.lv" informācija liecina, ka "RusLatNafta" (iepriekšējais nosaukums - "Dinaz Group") reģistrēta 2000.gadā.
1	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	_	_
2	Firmas.lv	Firmas.lv	SYM	xu	_	I-organization	O	_	_
3	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
4	informācija	informācija	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
5	liecina	liecināt	VERB	vmnipt330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
6	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
7	ka	ka	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
8	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	_	_
9	RusLatNafta	Ruslatnafta	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
10	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
11	(	(	PUNCT	zb	_	O	O	_	_
12	iepriekšējais	iepriekšējs	ADJ	armsnyp	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
13	nosaukums	nosaukums	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
14	-	-	PUNCT	zd	_	O	O	_	_
15	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	_	_
16	Dinaz	Dinaz	PROPN	np0000	_	I-organization	O	_	_
17	Group	Group	X	xf	Foreign=Yes	I-organization	O	_	_
18	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
19	)	)	PUNCT	zb	_	O	O	_	_
20	reģistrēta	reģistrēt	VERB	vmnpdfsnpsnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
21	2000.	2000.	ADJ	xo	NumType=Ord	B-time	O	_	_
22	gadā	gads	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	I-time	O	_	_
23	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p3739-p10s2
# text = Uzņēmuma pamatkapitāls ir 20 000 latu, bet kapitāldaļas pieder ASV reģistrētajai "Doriland Investments LLC".
1	Uzņēmuma	uzņēmums	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
2	pamatkapitāls	pamatkapitāls	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
3	ir	būt	AUX	vcnipii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
4	20 000	20 000	NUM	xn	NumType=Card	O	O	_	_
5	latu	lats	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
6	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
7	bet	bet	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
8	kapitāldaļas	kapitāldaļa	NOUN	ncfpn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
9	pieder	piederēt	VERB	vmnipi330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
10	ASV	ASV	PROPN	yp	Abbr=Yes	B-GPE	O	_	_
11	reģistrētajai	reģistrēt	VERB	vmnpdfsdpsypn	Aspect=Perf|Case=Dat|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
12	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	_	_
13	Doriland	Doriland	X	xf	Foreign=Yes	I-organization	O	_	_
14	Investments	Investments	X	xf	Foreign=Yes	I-organization	O	_	_
15	LLC	LLC	PROPN	yp	Abbr=Yes	I-organization	O	_	_
16	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
17	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
