# newdoc id = p3739
# newpar id = p3739-p12
# sent_id = a-p3739-p12s1
# text = SIA "Akselss" apgrozījums 2011.gadā bija 9,3 miljoni latu, bet peļņa - 245 208 lati.
1	SIA	SIA	NOUN	yn	Abbr=Yes	B-organization	O	_	_
2	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
3	Akselss	Akselss	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	O	_	_
4	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
5	apgrozījums	apgrozījums	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
6	2011.	2011.	ADJ	xo	NumType=Ord	B-time	O	_	_
7	gadā	gads	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	I-time	O	_	_
8	bija	būt	AUX	vcnisii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
9	9,3	9,3	NUM	xn	NumType=Card	O	O	_	_
10	miljoni	miljons	NOUN	ncmpn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
11	latu	lats	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
12	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
13	bet	bet	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
14	peļņa	peļņa	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
15	-	-	PUNCT	zd	_	O	O	_	_
16	245 208	245 208	NUM	xn	NumType=Card	O	O	_	_
17	lati	lats	NOUN	ncmpn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
18	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p3739-p12s2
# text = Uzņēmums dibināts 1994.gadā un tā kapitāldaļas 6 792 941 lata apmērā pilnībā pieder Lietuvas uzņēmumam "Luktarna".
1	Uzņēmums	uzņēmums	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
2	dibināts	dibināt	VERB	vmnpdmsnpsnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part	O	O	_	_
3	1994.	1994.	ADJ	xo	NumType=Ord	B-time	O	_	_
4	gadā	gads	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	I-time	O	_	_
5	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
6	tā	tas	DET	pd3msgn	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing|Person=3|PronType=Dem	O	O	_	_
7	kapitāldaļas	kapitāldaļa	NOUN	ncfpn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
8	6 792 941	6 792 941	NUM	xn	NumType=Card	O	O	_	_
9	lata	lats	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
10	apmērā	apmērs	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
11	pilnībā	pilnībā	ADV	r0m	_	O	O	_	_
12	pieder	piederēt	VERB	vmnipi330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
13	Lietuvas	Lietuva	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	_	_
14	uzņēmumam	uzņēmums	NOUN	ncmsd1	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
15	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	_	_
16	Luktarna	Luktarna	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
17	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
18	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p3739-p12s3
# text = "Akselss" pieder septiņas automātiskās DUS.
1	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	_	_
2	Akselss	Akselss	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	O	_	_
3	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
4	pieder	piederēt	VERB	vmnipi330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
5	septiņas	septiņi	NUM	mcsfpn	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Plur|NumType=Card	O	O	_	_
6	automātiskās	automātisks	ADJ	arfpnyp	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
7	DUS	DUS	NOUN	yn	Abbr=Yes	O	O	_	_
8	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
