# newdoc id = p3739
# newpar id = p3739-p9
# sent_id = a-p3739-p9s1
# text = SIA "RusLatNafta" apgrozījums 2011.gadā bijis 14,98 miljoni latu, bet peļņa - 5945 lati, liecina "Firmas.lv" informācija.
1	SIA	SIA	NOUN	yn	Abbr=Yes	B-organization	O	_	_
2	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
3	RusLatNafta	Ruslatnafta	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
4	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
5	apgrozījums	apgrozījums	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
6	2011.	2011.	ADJ	xo	NumType=Ord	B-time	O	_	_
7	gadā	gads	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	I-time	O	_	_
8	bijis	būt	AUX	vcnpdmsnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part	O	O	_	_
9	14,98	14,98	NUM	xn	NumType=Card	O	O	_	_
10	miljoni	miljons	NOUN	ncmpn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
11	latu	lats	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
12	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
13	bet	bet	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
14	peļņa	peļņa	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
15	-	-	PUNCT	zd	_	O	O	_	_
16	5945	5945	NUM	xn	NumType=Card	O	O	_	_
17	lati	lats	NOUN	ncmpn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
18	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
19	liecina	liecināt	VERB	vmnipt330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
20	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	_	_
21	Firmas.lv	Firmas.lv	SYM	xu	_	I-organization	O	_	_
22	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
23	informācija	informācija	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
24	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p3739-p9s2
# text = "RusLatNafta" ir degvielas mazumtirgotājs, kura valdījumā atrodas 25 DUS ar "Dinaz" zīmolu, galvenokārt trijās Latvijas pilsētās - Rīgā, Daugavpilī un Jelgavā.
1	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	_	_
2	RusLatNafta	Ruslatnafta	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
3	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
4	ir	būt	AUX	vcnipii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
5	degvielas	degviela	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
6	mazumtirgotājs	mazumtirgotājs	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
7	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
8	kura	kurš	DET	pr0msgn	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing|PronType=Rel	O	O	_	_
9	valdījumā	valdījums	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
10	atrodas	atrasties	VERB	vmyipi130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
11	25	25	NUM	xn	NumType=Card	O	O	_	_
12	DUS	DUS	NOUN	yn	Abbr=Yes	O	O	_	_
13	ar	ar	ADP	spsa	_	O	O	_	_
14	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	_	_
15	Dinaz	Dinaz	PROPN	np0000	_	I-organization	O	_	_
16	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
17	zīmolu	zīmols	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
18	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
19	galvenokārt	galvenokārt	ADV	r0q	_	O	O	_	_
20	trijās	trīs	NUM	mcsfpl	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Plur|NumType=Card	O	O	_	_
21	Latvijas	Latvija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	_	_
22	pilsētās	pilsēta	NOUN	ncfpl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
23	-	-	PUNCT	zd	_	O	O	_	_
24	Rīgā	Rīga	PROPN	npfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	_	_
25	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
26	Daugavpilī	Daugavpils	PROPN	npfsl6	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	_	_
27	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
28	Jelgavā	Jelgava	PROPN	npfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	_	_
29	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
