# newdoc id = p3731
# newpar id = p3731-p5
# sent_id = a-p3731-p5s1
# text = Kā ziņots, VK ir pabeigusi revīziju par Jelgavas pašvaldības aģentūru darbību un konstatējusi nepamatotus tēriņus vairāk nekā 50 000 latu apmērā, aģentūru LETA iepriekš informēja Valsts kontroles pārstāve Egita Diure.
1	Kā	kā	ADV	r0m	PronType=Int	O	O	_	_
2	ziņots	ziņot	VERB	vmnpdmsnpsnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part	O	O	_	_
3	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
4	VK	VK	PROPN	yp	Abbr=Yes	B-organization	O	_	_
5	ir	būt	AUX	vcnipii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
6	pabeigusi	pabeigt	VERB	vmnpdfsnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part	O	O	_	_
7	revīziju	revīzija	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
8	par	par	ADP	spsa	_	O	O	_	_
9	Jelgavas	Jelgava	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	B-GPE	_	_
10	pašvaldības	pašvaldība	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
11	aģentūru	aģentūra	NOUN	ncfpg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
12	darbību	darbība	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
13	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
14	konstatējusi	konstatēt	VERB	vmnpdfsnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part	O	O	_	_
15	nepamatotus	nepamatot	VERB	vmnpdmpapsnpy	Aspect=Perf|Case=Acc|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part	O	O	_	_
16	tēriņus	tēriņš	NOUN	ncmpa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
17	vairāk	daudz	ADV	rcq	Degree=Cmp	O	O	_	_
18	nekā	nekā	PART	q	_	O	O	_	_
19	50 000	50 000	NUM	xn	NumType=Card	O	O	_	_
20	latu	lats	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
21	apmērā	apmērs	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
22	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
23	aģentūru	aģentūra	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
24	LETA	LETA	PROPN	yp	Abbr=Yes	B-organization	O	_	_
25	iepriekš	iepriekš	ADV	r0t	_	O	O	_	_
26	informēja	informēt	VERB	vmnist230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
27	Valsts	valsts	NOUN	ncfsg6	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	O	_	_
28	kontroles	kontrole	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
29	pārstāve	pārstāve	NOUN	ncfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
30	Egita	Egita	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	B-person	O	_	_
31	Diure	Diure	PROPN	npfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-person	O	_	_
32	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
