# newdoc id = p3739
# newpar id = p3739-p6
# sent_id = a-p3739-p6s1
# text = Kā ziņots, janvāra beigās Konkurences padome (KP) saņēmusi degvielas mazumtirgotāju SIA "Akselss", SIA "Aparts" un "Dinaz" zīmola īpašnieka SIA "RusLatNafta" saīsināto apvienošanās ziņojumu, liecina KP informācija.
1	Kā	kā	ADV	r0m	PronType=Int	O	O	_	_
2	ziņots	ziņot	VERB	vmnpdmsnpsnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
3	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
4	janvāra	janvāris	NOUN	ncmsg2	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	B-time	O	_	_
5	beigās	beigas	NOUN	ncfdl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Ptan	I-time	O	_	_
6	Konkurences	konkurence	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	O	_	_
7	padome	padome	NOUN	ncfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
8	(	(	PUNCT	zb	_	O	O	_	_
9	KP	KP	PROPN	yp	Abbr=Yes	B-organization	O	_	_
10	)	)	PUNCT	zb	_	O	O	_	_
11	saņēmusi	saņemt	VERB	vmnpdfsnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Act	O	O	_	_
12	degvielas	degviela	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
13	mazumtirgotāju	mazumtirgotājs	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
14	SIA	SIA	NOUN	yn	Abbr=Yes	B-organization	O	_	_
15	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
16	Akselss	Akselss	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	O	_	_
17	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
18	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
19	SIA	SIA	NOUN	yn	Abbr=Yes	B-organization	O	_	_
20	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
21	Aparts	Aparts	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	O	_	_
22	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
23	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
24	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	_	_
25	Dinaz	Dinaz	PROPN	np0000	_	I-organization	O	_	_
26	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
27	zīmola	zīmols	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
28	īpašnieka	īpašnieks	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
29	SIA	SIA	NOUN	yn	Abbr=Yes	B-organization	O	_	_
30	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
31	RusLatNafta	Ruslatnafta	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
32	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
33	saīsināto	saīsināt	VERB	vmnpdmsapsypn	Aspect=Perf|Case=Acc|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
34	apvienošanās	apvienošanās	NOUN	ncfsgr	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
35	ziņojumu	ziņojums	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
36	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
37	liecina	liecināt	VERB	vmnipt330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
38	KP	KP	PROPN	yp	Abbr=Yes	B-organization	O	_	_
39	informācija	informācija	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
40	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p3739-p6s2
# text = Apvienojoties šo mazumtirgotāju degvielas uzpildes staciju (DUS) tīkls sasniegtu 57 stacijas, savukārt patlaban pēc skaita otrs lielākais DUS tīkls Latvijā - 56 stacijas - ir "Neste Oil".
1	Apvienojoties	apvienoties	VERB	vmypu0000000n	Polarity=Pos|Reflex=Yes|VerbForm=Conv	O	O	_	_
2	šo	šis	DET	pd3mpgn	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur|Person=3|PronType=Dem	O	O	_	_
3	mazumtirgotāju	mazumtirgotājs	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
4	degvielas	degviela	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
5	uzpildes	uzpilde	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
6	staciju	stacija	NOUN	ncfpg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
7	(	(	PUNCT	zb	_	O	O	_	_
8	DUS	DUS	NOUN	yn	Abbr=Yes	O	O	_	_
9	)	)	PUNCT	zb	_	O	O	_	_
10	tīkls	tīkls	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
11	sasniegtu	sasniegt	VERB	vmnc0t100an	Mood=Cnd|Polarity=Pos|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
12	57	57	NUM	xn	NumType=Card	O	O	_	_
13	stacijas	stacija	NOUN	ncfpa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
14	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
15	savukārt	savukārt	ADV	r0m	_	O	O	_	_
16	patlaban	patlaban	ADV	r0t	_	O	O	_	_
17	pēc	pēc	ADP	spsg	_	O	O	_	_
18	skaita	skaits	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
19	otrs	otrs	NUM	mcsmsn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing|NumType=Card	O	O	_	_
20	lielākais	liels	ADJ	afmsnyc	Case=Nom|Degree=Cmp|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
21	DUS	DUS	NOUN	yn	Abbr=Yes	O	O	_	_
22	tīkls	tīkls	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
23	Latvijā	Latvija	PROPN	npfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	_	_
24	-	-	PUNCT	zd	_	O	O	_	_
25	56	56	NUM	xn	NumType=Card	O	O	_	_
26	stacijas	stacija	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
27	-	-	PUNCT	zd	_	O	O	_	_
28	ir	būt	AUX	vcnipii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
29	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	_	_
30	Neste	Neste	PROPN	npfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
31	Oil	Oil	X	xf	Foreign=Yes	I-organization	O	_	_
32	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
33	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
