# newdoc id = p3733
# newpar id = p3733-p2
# sent_id = a-p3733-p2s1
# text = Rīga, 6.jūn., LETA.
1	Rīga	Rīga	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	_	_
2	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
3	6.	6.	ADJ	xo	NumType=Ord	B-time	O	_	_
4	jūn.	jūn.	NOUN	yn	Abbr=Yes	I-time	O	_	_
5	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
6	LETA	LETA	PROPN	yp	Abbr=Yes	B-organization	O	_	_
7	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p3733-p2s2
# text = Jelgavas mērs Andris Rāviņš neizslēdz iespēju, ka atbildīgās pašvaldības aģentūru amatpersonas tiks sodītas saistībā ar Valsts kontroles atklātajiem normatīvo aktu pārkāpumiem un nepilnībām tajās.
1	Jelgavas	Jelgava	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	_	_
2	mērs	mērs	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
3	Andris	Andris	PROPN	npmsn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	_	_
4	Rāviņš	Rāviņš	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
5	neizslēdz	neizslēgt	VERB	vmnipt130ay	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Neg|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
6	iespēju	iespēja	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
7	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
8	ka	ka	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
9	atbildīgās	atbildīga	ADJ	affpnyp	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
10	pašvaldības	pašvaldība	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
11	aģentūru	aģentūra	NOUN	ncfpg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
12	amatpersonas	amatpersona	NOUN	ncfpn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
13	tiks	tikt	AUX	vtnifi130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Fut|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
14	sodītas	sodīt	VERB	vmnpdfpnpsnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part	O	O	_	_
15	saistībā	saistība	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
16	ar	ar	ADP	sppd	_	O	O	_	_
17	Valsts	valsts	NOUN	ncfsg6	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	O	_	_
18	kontroles	kontrole	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
19	atklātajiem	atklāt	VERB	vmnpdmpdpsypn	Aspect=Perf|Case=Dat|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part	O	O	_	_
20	normatīvo	normatīvs	ADJ	armpgyp	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
21	aktu	akts	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
22	pārkāpumiem	pārkāpums	NOUN	ncmpd1	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
23	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
24	nepilnībām	nepilnība	NOUN	ncfpd4	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
25	tajās	tā	PRON	pd0fpln	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Plur|PronType=Dem	O	O	_	_
26	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
