# newdoc id = p3738
# newpar id = p3738-p3
# sent_id = a-p3738-p3s1
# text = Rūpnīcu būvēšot "Grindeks" meitasuzņēmums Krievijā "Grindeks Rus", taču vairāk informācijas patlaban nevarot sniegt, jo sarunas vēl esot procesā, sacīja Lipmans.
1	Rūpnīcu	rūpnīca	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
2	būvēšot	būvēt	VERB	vmnrft200an	Evident=Nfh|Mood=Qot|Polarity=Pos|Tense=Fut|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
3	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	_	_
4	Grindeks	Grindeks	PROPN	np0000	_	I-organization	O	_	_
5	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
6	meitasuzņēmums	meitasuzņēmums	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
7	Krievijā	Krievija	PROPN	npfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	_	_
8	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	_	_
9	Grindeks	Grindeks	PROPN	np0000	_	I-organization	O	_	_
10	Rus	Rus	SYM	xx	_	I-organization	O	_	_
11	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
12	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
13	taču	taču	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
14	vairāk	daudz	ADV	rcq	Degree=Cmp	O	O	_	_
15	informācijas	informācija	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
16	patlaban	patlaban	ADV	r0t	_	O	O	_	_
17	nevarot	nevarēt	VERB	vonrpt300ay	Evident=Nfh|Mood=Qot|Polarity=Neg|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
18	sniegt	sniegt	VERB	vmnn0t1000n	Polarity=Pos|VerbForm=Inf	O	O	_	_
19	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
20	jo	jo	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
21	sarunas	saruna	NOUN	ncfpn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
22	vēl	vēl	ADV	r0t	_	O	O	_	_
23	esot	būt	VERB	vmnrpii00an	Evident=Nfh|Mood=Qot|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
24	procesā	process	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
25	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
26	sacīja	sacīt	VERB	vmnist330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
27	Lipmans	Lipmans	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	_	_
28	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
