# newdoc id = p3736
# newpar id = p3736-p2
# sent_id = a-p3736-p2s1
# text = Rīga, 27.febr., LETA.
1	Rīga	Rīga	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	_	_
2	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
3	27.	27.	ADJ	xo	NumType=Ord	B-time	O	_	_
4	febr.	febr.	NOUN	yn	Abbr=Yes	I-time	O	_	_
5	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
6	LETA	LETA	PROPN	yp	Abbr=Yes	B-organization	O	_	_
7	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p3736-p2s2
# text = Trešdienas vakarā 79 gadu vecumā mūžībā aizgājis tautā mīlētais dzejnieks Imants Ziedonis, aģentūrai LETA apstiprināja Kultūras ministrijā.
1	Trešdienas	trešdiena	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-time	O	_	_
2	vakarā	vakars	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	I-time	O	_	_
3	79	79	NUM	xn	NumType=Card	O	O	_	_
4	gadu	gads	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
5	vecumā	vecums	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
6	mūžībā	mūžība	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
7	aizgājis	aiziet	VERB	vmnpdmsnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part	O	O	_	_
8	tautā	tauta	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
9	mīlētais	mīlēt	VERB	vmnpdmsnpsypn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part	O	O	_	_
10	dzejnieks	dzejnieks	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
11	Imants	Imants	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	_	_
12	Ziedonis	Ziedonis	PROPN	npmsn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
13	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
14	aģentūrai	aģentūra	NOUN	ncfsd4	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
15	LETA	Leta	PROPN	yp	Abbr=Yes	B-organization	O	_	_
16	apstiprināja	apstiprināt	VERB	vmnist330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
17	Kultūras	kultūra	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	O	_	_
18	ministrijā	ministrija	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
19	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
