# newdoc id = p3732
# newpar id = p3732-p2
# sent_id = a-p3732-p2s1
# text = Rīga, 5.jūn., LETA.
1	Rīga	Rīga	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	_	_
2	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
3	5.	5.	ADJ	xo	NumType=Ord	B-time	O	_	_
4	jūn.	jūn.	NOUN	yn	Abbr=Yes	I-time	O	_	_
5	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
6	LETA	LETA	PROPN	yp	Abbr=Yes	B-organization	O	_	_
7	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p3732-p2s2
# text = Vides aizsardzības un reģionālās attīstības ministrs Edmunds Sprūdžs (RP) rīt tiksies ar Jelgavas mēru Andri Rāviņu (ZZS), lai uzklausītu skaidrojumus par Valsts kontroles revīzijā atklātajiem normatīvo aktu pārkāpumiem un nepilnībām, aģentūru LETA informēja ministrijas sabiedrības informēšanas nodaļā.
1	Vides	vide	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
2	aizsardzības	aizsardzība	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
3	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
4	reģionālās	reģionāla	ADJ	arfsgyp	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
5	attīstības	attīstība	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
6	ministrs	ministrs	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
7	Edmunds	Edmunds	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	_	_
8	Sprūdžs	Sprūdžs	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
9	(	(	PUNCT	zb	_	O	O	_	_
10	RP	RP	PROPN	yp	Abbr=Yes	B-organization	O	en.wikipedia.org/wiki/Reform_Party_(Latvia)	_
11	)	)	PUNCT	zb	_	O	O	_	_
12	rīt	rīt	ADV	r0t	_	O	O	_	_
13	tiksies	tikties	VERB	vmyifi130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Fut|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
14	ar	ar	ADP	spsa	_	O	O	_	_
15	Jelgavas	Jelgava	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	_	_
16	mēru	mērs	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
17	Andri	Andris	PROPN	npmsa2	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	_	_
18	Rāviņu	Rāviņš	PROPN	npmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
19	(	(	PUNCT	zb	_	O	O	_	_
20	ZZS	ZZS	PROPN	yp	Abbr=Yes	B-organization	O	en.wikipedia.org/wiki/Union_of_Greens_and_Farmers	_
21	)	)	PUNCT	zb	_	O	O	_	_
22	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
23	lai	lai	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
24	uzklausītu	uzklausīt	VERB	vmnc0t300an	Mood=Cnd|Polarity=Pos|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
25	skaidrojumus	skaidrojums	NOUN	ncmpa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
26	par	par	ADP	sppd	_	O	O	_	_
27	Valsts	valsts	NOUN	ncfsg6	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	O	_	_
28	kontroles	kontrole	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
29	revīzijā	revīzija	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
30	atklātajiem	atklāt	VERB	vmnpdmpdpsypn	Aspect=Perf|Case=Dat|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur|Tense=Past|VerbForm=Part	O	O	_	_
31	normatīvo	normatīvs	ADJ	armpgyp	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
32	aktu	akts	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
33	pārkāpumiem	pārkāpums	NOUN	ncmpd1	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
34	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
35	nepilnībām	nepilnība	NOUN	ncfpd4	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
36	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
37	aģentūru	aģentūra	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
38	LETA	LETA	PROPN	yp	Abbr=Yes	B-organization	O	_	_
39	informēja	informēt	VERB	vmnist230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
40	ministrijas	ministrija	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
41	sabiedrības	sabiedrība	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
42	informēšanas	informēšana	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
43	nodaļā	nodaļa	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
44	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
