# newdoc id = p3742
# newpar id = p3742-p11
# sent_id = a-p3742-p11s1
# text = Uzņēmums a/s Latvijas Maiznieks savu vēsturi uzsāka 1968. gadā, kad tika nodibināts Daugavpils maizes kombināts,, bet kopš 2010.gada uzņēmums pazīstams ar nosaukumu a/s Latvijas Maiznieks.
1	Uzņēmums	uzņēmums	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
2	a/s	a/s	NOUN	yn	Abbr=Yes	B-organization	O	_	_
3	Latvijas	Latvija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	B-GPE	_	_
4	Maiznieks	maiznieks	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	O	_	_
5	savu	sava	DET	ps0fsan	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing|Poss=Yes|PronType=Prs	O	O	_	_
6	vēsturi	vēsture	NOUN	ncfsa5	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
7	uzsāka	uzsākt	VERB	vmnist130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
8	1968.	1968.	ADJ	xo	NumType=Ord	B-time	O	_	_
9	gadā	gads	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	I-time	O	_	_
10	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
11	kad	kad	ADV	r0t	PronType=Int	O	O	_	_
12	tika	tikt	AUX	vtnisi130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
13	nodibināts	nodibināt	VERB	vmnpdmsnpsnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
14	Daugavpils	Daugavpils	PROPN	npfsg6	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	B-GPE	_	_
15	maizes	maize	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
16	kombināts	kombināts	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	O	_	_
17	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
18	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
19	bet	bet	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
20	kopš	kopš	ADP	spsg	_	B-time	O	_	_
21	2010.	2010.	ADJ	xo	NumType=Ord	I-time	O	_	_
22	gada	gads	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-time	O	_	_
23	uzņēmums	uzņēmums	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
24	pazīstams	pazīstams	ADJ	afmsnnp	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
25	ar	ar	ADP	spsa	_	O	O	_	_
26	nosaukumu	nosaukums	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
27	a/s	a/s	NOUN	yn	Abbr=Yes	B-organization	O	_	_
28	Latvijas	Latvija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	B-GPE	_	_
29	Maiznieks	maiznieks	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	O	_	_
30	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p3742-p11s2
# text = Vairāk informācijas: www.maiznieks.lv
1	Vairāk	daudz	ADV	rcq	Degree=Cmp	O	O	_	_
2	informācijas	informācija	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
3	:	:	PUNCT	zo	_	O	O	_	_
4	www.maiznieks.lv	www.maiznieks.lv	SYM	xu	_	O	O	_	_
