# newdoc id = p3741
# newpar id = p3741-p3
# sent_id = a-p3741-p3s1
# text = Informāciju sagatavoja Jānis Bunte, SIA "Pillar Management" Sabiedrisko attiecību speciālists.
1	Informāciju	informācija	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
2	sagatavoja	sagatavot	VERB	vmnist230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
3	Jānis	Jānis	PROPN	npmsn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	_	_
4	Bunte	Bunte	PROPN	npfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-person	O	_	_
5	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
6	SIA	SIA	NOUN	yn	Abbr=Yes	B-organization	O	_	_
7	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
8	Pillar	Pillar	X	xf	Foreign=Yes	I-organization	O	_	_
9	Management	managment	X	xf	Foreign=Yes	I-organization	O	_	_
10	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
11	Sabiedrisko	sabiedriska	ADJ	affpgyp	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
12	attiecību	attiecība	NOUN	ncfpg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
13	speciālists	speciālists	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
14	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
