# newdoc id = p3741
# newpar id = p3741-p8
# sent_id = a-p3741-p8s1
# text = Savukārt jau tuvākajā laikā Pillar pilnībā pabeigs vienu no ekskluzīvākajiem nekustamā īpašuma projektiem visā Rīgā - "Elizabetes Park House" Rīgas centrā, Elizabetes ielā 21a.
1	Savukārt	savukārt	ADV	r0q	_	O	O	_	_
2	jau	jau	ADV	r0t	_	O	O	_	_
3	tuvākajā	tuvs	ADJ	afmslyc	Case=Loc|Degree=Cmp|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
4	laikā	laiks	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
5	Pillar	Pillar	X	xf	Foreign=Yes	B-organization	O	_	_
6	pilnībā	pilnībā	ADV	r0m	_	O	O	_	_
7	pabeigs	pabeigt	VERB	vmnift130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Fut|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
8	vienu	viens	NUM	mcsmsa	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing|NumType=Card	O	O	_	_
9	no	no	ADP	sppd	_	O	O	_	_
10	ekskluzīvākajiem	ekskluzīvs	ADJ	afmpdyc	Case=Dat|Degree=Cmp|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
11	nekustamā	nekustams	ADJ	armsgyp	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
12	īpašuma	īpašums	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
13	projektiem	projekts	NOUN	ncmpd1	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
14	visā	visa	DET	pg0fsln	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing|PronType=Tot	O	O	_	_
15	Rīgā	Rīga	PROPN	npfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	_	_
16	-	-	PUNCT	zd	_	O	O	_	_
17	"	"	PUNCT	zq	_	B-entity	O	_	_
18	Elizabetes	Elizabete	PROPN	npfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-entity	O	_	_
19	Park	Park	X	xf	Foreign=Yes	I-entity	O	_	_
20	House	House	X	xf	Foreign=Yes	I-entity	O	_	_
21	"	"	PUNCT	zq	_	I-entity	O	_	_
22	Rīgas	Rīga	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-location	B-GPE	_	_
23	centrā	centrs	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	I-location	O	_	_
24	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
25	Elizabetes	Elizabete	PROPN	npfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-location	O	_	_
26	ielā	iela	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	I-location	O	_	_
27	21	21	NUM	xn	NumType=Card	I-location	O	_	_
28	a	a	SYM	xx	_	I-location	O	_	_
29	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p3741-p8s2
# text = Lielākā daļa no 18 premium klases dzīvokļiem šajā ēkā tika rezervēti jau rekonstrukcijas laikā.
1	Lielākā	liels	ADJ	affsnyc	Case=Nom|Degree=Cmp|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
2	daļa	daļa	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
3	no	no	ADP	sppd	_	O	O	_	_
4	18	18	NUM	xn	NumType=Card	O	O	_	_
5	premium	premium	X	xf	Foreign=Yes	O	O	_	_
6	klases	klase	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
7	dzīvokļiem	dzīvoklis	NOUN	ncmpd2	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
8	šajā	šī	DET	pd3fsln	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing|Person=3|PronType=Dem	O	O	_	_
9	ēkā	ēka	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
10	tika	tikt	AUX	vtnisi130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
11	rezervēti	rezervēt	VERB	vmnpdmpnpsnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
12	jau	jau	ADV	r0t	_	O	O	_	_
13	rekonstrukcijas	rekonstrukcija	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
14	laikā	laiks	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
15	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
