# newdoc id = p3742
# newpar id = p3742-p4
# sent_id = a-p3742-p4s1
# text = Turpinot investēt uzņēmuma attīstībā, "Latvijas Maiznieks" ieguldījis teju 50 000 latus jaunu produktu izstrādē, kā arī veicis investīcijas ražošanas iekārtās un ievērojami paplašinājis ražošanas telpas, informē AS "Latvijas Maiznieks" tirdzniecības un mārketinga vadītājs Artūrs Ilziņš.
1	Turpinot	turpināt	VERB	vpnpu0000000n	Polarity=Pos|VerbForm=Conv	O	O	_	_
2	investēt	investēt	VERB	vmnn0t2000n	Polarity=Pos|VerbForm=Inf	O	O	_	_
3	uzņēmuma	uzņēmums	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
4	attīstībā	attīstība	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
5	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
6	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	_	_
7	Latvijas	Latvija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	B-GPE	_	_
8	Maiznieks	maiznieks	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	O	_	_
9	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
10	ieguldījis	ieguldīt	VERB	vmnpdmsnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Act	O	O	_	_
11	teju	teju	ADV	r0q	_	O	O	_	_
12	50 000	50 000	NUM	xn	NumType=Card	O	O	_	_
13	latus	lats	NOUN	ncmpa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
14	jaunu	jauns	ADJ	afmpgnp	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
15	produktu	produkts	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
16	izstrādē	izstrāde	NOUN	ncfsl5	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
17	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
18	kā	kā	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
19	arī	arī	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
20	veicis	veikt	VERB	vmnpdmsnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Act	O	O	_	_
21	investīcijas	investīcija	NOUN	ncfpa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
22	ražošanas	ražošana	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
23	iekārtās	iekārta	NOUN	ncfpl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
24	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
25	ievērojami	ievērojami	ADV	r0q	_	O	O	_	_
26	paplašinājis	paplašināt	VERB	vmnpdmsnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Act	O	O	_	_
27	ražošanas	ražošana	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
28	telpas	telpa	NOUN	ncfpa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
29	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
30	informē	informēt	VERB	vmnipt230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
31	AS	AS	NOUN	yn	Abbr=Yes	B-organization	O	_	_
32	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
33	Latvijas	Latvija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	B-GPE	_	_
34	Maiznieks	maiznieks	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	O	_	_
35	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
36	tirdzniecības	tirdzniecība	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
37	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
38	mārketinga	mārketings	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
39	vadītājs	vadītājs	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
40	Artūrs	Artūrs	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	_	_
41	Ilziņš	Ilziņš	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
42	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
