# newdoc id = p3749
# newpar id = p3749-p2
# sent_id = a-p3749-p2s1
# text = Naftas cena atrodas deviņu mēnešu augstākajā līmenī, ziņo "Dienas Bizness".
1	Naftas	nafta	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
2	cena	cena	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
3	atrodas	atrasties	VERB	vmyipi130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
4	deviņu	deviņi	NUM	mcsmpg	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur|NumType=Card	B-time	O	_	_
5	mēnešu	mēnesis	NOUN	ncmpg2	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	I-time	O	_	_
6	augstākajā	augsts	ADJ	afmslyc	Case=Loc|Definite=Def|Degree=Cmp|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
7	līmenī	līmenis	NOUN	ncmsl2	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
8	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
9	ziņo	ziņot	VERB	vmnipt230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
10	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	_	_
11	Dienas	diena	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
12	Bizness	bizness	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	O	_	_
13	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
14	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p3749-p2s2
# text = Paaugstināts saspīlējums Tuvo Austrumu reģionā un labāki Ķīnas ekonomikas dati likuši naftas cenai pārsniegt 118 ASV dolāru par barelu atzīmi, kas ir augstākais līmenis 9 mēnešu laikā.
1	Paaugstināts	paaugstināt	VERB	vmnpdmsnpsnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
2	saspīlējums	saspīlējums	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
3	Tuvo	tuvs	ADJ	afmpgyp	Case=Gen|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur	B-location	O	_	_
4	Austrumu	austrumi	NOUN	ncmdg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Ptan	I-location	O	_	_
5	reģionā	reģions	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	I-location	O	_	_
6	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
7	labāki	labs	ADJ	afmpnnc	Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Cmp|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
8	Ķīnas	Ķīna	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	_	_
9	ekonomikas	ekonomika	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
10	dati	dati	NOUN	ncmdn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Ptan	O	O	_	_
11	likuši	likt	VERB	vmnpdmpnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Act	O	O	_	_
12	naftas	nafta	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
13	cenai	cena	NOUN	ncfsd4	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
14	pārsniegt	pārsniegt	VERB	vmnn0t1000n	Polarity=Pos|VerbForm=Inf	O	O	_	_
15	118	118	NUM	xn	NumType=Card	O	O	_	_
16	ASV	ASV	PROPN	yp	Abbr=Yes	B-GPE	O	_	_
17	dolāru	dolārs	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
18	par	par	ADP	spsa	_	O	O	_	_
19	barelu	barels	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
20	atzīmi	atzīme	NOUN	ncfsa5	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
21	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
22	kas	kas	PRON	pq000nn	Case=Nom|PronType=Int	O	O	_	_
23	ir	būt	AUX	vcnipii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
24	augstākais	augsts	ADJ	afmsnyc	Case=Nom|Definite=Def|Degree=Cmp|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
25	līmenis	līmenis	NOUN	ncmsn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
26	9	9	NUM	xn	NumType=Card	B-time	O	_	_
27	mēnešu	mēnesis	NOUN	ncmpg2	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	I-time	O	_	_
28	laikā	laiks	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	I-time	O	_	_
29	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
