# newdoc id = p3742
# newpar id = p3742-p10
# sent_id = a-p3742-p10s1
# text = A/s Latvijas Maiznieks ir viens no maizes tirgus līderiem Latvijā.
1	A/s	a/s	NOUN	yn	Abbr=Yes	B-organization	O	_	_
2	Latvijas	Latvija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	B-GPE	_	_
3	Maiznieks	maiznieks	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	O	_	_
4	ir	būt	AUX	vcnipii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
5	viens	viens	NUM	mcsmsn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing|NumType=Card	O	O	_	_
6	no	no	ADP	sppd	_	O	O	_	_
7	maizes	maize	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
8	tirgus	tirgus	NOUN	ncmsg3	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
9	līderiem	līderis	NOUN	ncmpd2	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
10	Latvijā	Latvija	PROPN	npfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	_	_
11	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p3742-p10s2
# text = Latvijas Maiznieks ražotne atrodas Daugavpilī, un uzņēmumā tiek nodarbināti 230 darbinieki.
1	Latvijas	Latvija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	B-GPE	_	_
2	Maiznieks	maiznieks	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	O	_	_
3	ražotne	ražotne	NOUN	ncfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
4	atrodas	atrasties	VERB	vmyipi130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
5	Daugavpilī	Daugavpils	PROPN	npfsl6	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	_	_
6	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
7	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
8	uzņēmumā	uzņēmums	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
9	tiek	tikt	AUX	vtnipi130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
10	nodarbināti	nodarbināt	VERB	vmnpdmpnpsnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
11	230	230	NUM	xn	NumType=Card	O	O	_	_
12	darbinieki	darbinieks	NOUN	ncmpn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
13	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p3742-p10s3
# text = A/sLatvijas Maiznieks sortimentā ir 32 maizes šķirnes, kā arī konditorejas izstrādājumi, tostarp, kūkas, štriceles un smalkmaizītes.
1	A/s	A/s	NOUN	yn	Abbr=Yes	B-organization	O	_	_
2	Latvijas	Latvija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	B-GPE	_	_
3	Maiznieks	maiznieks	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	O	_	_
4	sortimentā	sortiments	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
5	ir	būt	VERB	vmnipii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
6	32	32	NUM	xn	NumType=Card	O	O	_	_
7	maizes	maize	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
8	šķirnes	šķirne	NOUN	ncfpn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
9	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
10	kā	kā	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
11	arī	arī	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
12	konditorejas	konditoreja	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
13	izstrādājumi	izstrādājums	NOUN	ncmpn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
14	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
15	tostarp	tostarp	ADV	r0p	_	O	O	_	_
16	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
17	kūkas	kūka	NOUN	ncfpn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
18	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
19	štriceles	štricele	NOUN	ncfpn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
20	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
21	smalkmaizītes	smalkmaizīte	NOUN	ncfpn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
22	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
