# newdoc id = p3744
# newpar id = p3744-p2
# sent_id = a-p3744-p2s1
# text = "Nordea banka" vēlas brīvu piekļuvi putnu fabrikas "Ķekava" kustamajai mantai, vēsta "Dienas Bizness".
1	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	_	_
2	Nordea	Nordea	PROPN	np0000	_	I-organization	O	_	_
3	banka	banka	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
4	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
5	vēlas	vēlēties	VERB	vmyipt330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
6	brīvu	brīva	ADJ	affsanp	Case=Acc|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
7	piekļuvi	piekļuve	NOUN	ncfsa5	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
8	putnu	putns	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
9	fabrikas	fabrika	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
10	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	_	_
11	Ķekava	Ķekava	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
12	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
13	kustamajai	kustēt	VERB	vmnpdfsdppypn	Case=Dat|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
14	mantai	manta	NOUN	ncfsd4	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
15	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
16	vēsta	vēstīt	VERB	vmnipt330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
17	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	_	_
18	Dienas	diena	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
19	Bizness	bizness	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	O	_	_
20	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
21	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p3744-p2s2
# text = PF "Ķekava" saņēmusi "Nordea Bank Finland" Latvijas filiāles vēstuli, ar kuru banka informē, ka radušās saistību neizpildes prasības.
1	PF	PF	NOUN	yn	Abbr=Yes	B-organization	O	_	_
2	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
3	Ķekava	Ķekava	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
4	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
5	saņēmusi	saņemt	VERB	vmnpdfsnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part	O	O	_	_
6	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	_	_
7	Nordea	Nordea	PROPN	np0000	_	I-organization	O	_	_
8	Bank	Bank	X	xf	Foreign=Yes	I-organization	O	_	_
9	Finland	Finland	X	xf	Foreign=Yes	I-organization	O	_	_
10	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
11	Latvijas	Latvija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	_	_
12	filiāles	filiāle	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
13	vēstuli	vēstule	NOUN	ncfsa5	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
14	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
15	ar	ar	ADP	spsa	_	O	O	_	_
16	kuru	kura	PRON	pr0fsan	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing|PronType=Rel	O	O	_	_
17	banka	banka	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
18	informē	informēt	VERB	vmnipt230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
19	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
20	ka	ka	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
21	radušās	rasties	VERB	vmypdfpnasypn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Plur|Reflex=Yes|Tense=Past|VerbForm=Part	O	O	_	_
22	saistību	saistība	NOUN	ncfpg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
23	neizpildes	neizpilde	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
24	prasības	prasība	NOUN	ncfpn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
25	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p3744-p2s3
# text = Banka pieprasījusi nodrošināt bankas pilnvarotā pārstāvja brīvu piekļuvi uzņēmuma kustamajai mantai vienas diennakts laikā.
1	Banka	banka	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
2	pieprasījusi	pieprasīt	VERB	vmnpdfsnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part	O	O	_	_
3	nodrošināt	nodrošināt	VERB	vmnn0t3000n	Polarity=Pos|VerbForm=Inf	O	O	_	_
4	bankas	banka	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
5	pilnvarotā	pilnvarot	VERB	vmnpdmsgpsypn	Aspect=Perf|Case=Gen|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part	O	O	_	_
6	pārstāvja	pārstāvis	NOUN	ncmsg2	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
7	brīvu	brīva	ADJ	affsanp	Case=Acc|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
8	piekļuvi	piekļuve	NOUN	ncfsa5	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
9	uzņēmuma	uzņēmums	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
10	kustamajai	kustēt	VERB	vmnpdfsdppypn	Case=Dat|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Pres|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
11	mantai	manta	NOUN	ncfsd4	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
12	vienas	viena	NUM	mcsfsg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing|NumType=Card	O	O	_	_
13	diennakts	diennakts	NOUN	ncfsg6	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
14	laikā	laiks	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
15	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p3744-p2s4
# text = PF "Ķekava" uzskata, ka šāda prasība liecina par vēlmi ietekmēt tiesiskās aizsardzības procesu (TAP) un uzņēmuma ikdienas darbību.
1	PF	PF	NOUN	yn	Abbr=Yes	B-organization	O	_	_
2	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
3	Ķekava	Ķekava	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
4	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
5	uzskata	uzskatīt	VERB	vmnipt330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
6	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
7	ka	ka	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
8	šāda	šāda	DET	pd0fsnn	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing|PronType=Dem	O	O	_	_
9	prasība	prasība	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
10	liecina	liecināt	VERB	vmnipt330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
11	par	par	ADP	spsa	_	O	O	_	_
12	vēlmi	vēlme	NOUN	ncfsa5	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
13	ietekmēt	ietekmēt	VERB	vmnn0t2000n	Polarity=Pos|VerbForm=Inf	O	O	_	_
14	tiesiskās	tiesiska	ADJ	arfsgyp	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
15	aizsardzības	aizsardzība	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
16	procesu	process	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
17	(	(	PUNCT	zb	_	O	O	_	_
18	TAP	TAP	NOUN	yn	Abbr=Yes	O	O	_	_
19	)	)	PUNCT	zb	_	O	O	_	_
20	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
21	uzņēmuma	uzņēmums	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
22	ikdienas	ikdiena	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
23	darbību	darbība	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
24	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
