# newdoc id = p3751
# newpar id = p3751-p2
# sent_id = a-p3751-p2s1
# text = "Dienas Bizness" vēsta, ka "A&T Trade Music" iekļūšanu "Gazeļu topā" nodrošinājusi lietderīgi izmantotā prezidenta delegācijas vizīte austrumos.
1	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	_	_
2	Dienas	diena	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
3	Bizness	bizness	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	O	_	_
4	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
5	vēsta	vēstīt	VERB	vmnipt330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
6	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
7	ka	ka	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
8	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	_	_
9	A	A	SYM	xx	_	I-organization	O	_	_
10	&	&	SYM	xx	_	I-organization	O	_	_
11	T	T	SYM	xx	_	I-organization	O	_	_
12	Trade	Trade	X	xf	Foreign=Yes	I-organization	O	_	_
13	Music	Music	X	xf	Foreign=Yes	I-organization	O	_	_
14	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
15	iekļūšanu	iekļūšana	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
16	"	"	PUNCT	zq	_	B-entity	O	_	_
17	Gazeļu	gazele	NOUN	ncfpg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur	I-entity	O	_	_
18	topā	tops	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	I-entity	O	_	_
19	"	"	PUNCT	zq	_	I-entity	O	_	_
20	nodrošinājusi	nodrošināt	VERB	vmnpdfsnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part	O	O	_	_
21	lietderīgi	lietderīgi	ADV	r0m	_	O	O	_	_
22	izmantotā	izmantot	VERB	vmnpdfsnpsypn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part	O	O	_	_
23	prezidenta	prezidents	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
24	delegācijas	delegācija	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
25	vizīte	vizīte	NOUN	ncfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
26	austrumos	austrumi	NOUN	ncmdl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Ptan	O	O	_	_
27	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p3751-p2s2
# text = Šobrīd uzņēmums sevi pozicionē kā lielāko mūzikas instrumentu un šovbiznesa aprīkojuma izplatītāju postpadomju teritorijā.
1	Šobrīd	šobrīd	ADV	r0t	_	O	O	_	_
2	uzņēmums	uzņēmums	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
3	sevi	sevis	PRON	px000an	Case=Acc|PronType=Rcp|Reflex=Yes	O	O	_	_
4	pozicionē	pozicionēt	VERB	vmnipt230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
5	kā	kā	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
6	lielāko	liels	ADJ	afmsayc	Case=Acc|Degree=Cmp|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
7	mūzikas	mūzika	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
8	instrumentu	instruments	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
9	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
10	šovbiznesa	šovbizness	NOUN	nc00gg	Case=Gen	O	O	_	_
11	aprīkojuma	aprīkojums	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
12	izplatītāju	izplatītājs	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
13	postpadomju	postpadomju	NOUN	nc00gg	Case=Gen	O	O	_	_
14	teritorijā	teritorija	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
15	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p3751-p2s3
# text = "Mūzikas centrs" mārketinga direktors Guntars Felsbergs norāda, ka "A&T Trade Music" ir ļoti ilgi Latvijas mūzikas instrumentu mazumtirdzniecības tirgū, iesakņojoties kā "patstāvīgs brends".
1	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	_	_
2	Mūzikas	mūzika	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
3	centrs	centrs	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	O	_	_
4	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
5	mārketinga	mārketings	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
6	direktors	direktors	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
7	Guntars	Guntars	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	_	_
8	Felsbergs	Felsbergs	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
9	norāda	norādīt	VERB	vmnipt330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
10	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
11	ka	ka	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
12	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	_	_
13	A	A	SYM	xx	_	I-organization	O	_	_
14	&	&	SYM	xx	_	I-organization	O	_	_
15	T	T	SYM	xx	_	I-organization	O	_	_
16	Trade	Trade	X	xf	Foreign=Yes	I-organization	O	_	_
17	Music	Music	X	xf	Foreign=Yes	I-organization	O	_	_
18	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
19	ir	būt	VERB	vmnipii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
20	ļoti	ļoti	ADV	r0q	_	O	O	_	_
21	ilgi	ilgi	ADV	rpt	Degree=Pos	O	O	_	_
22	Latvijas	Latvija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	_	_
23	mūzikas	mūzika	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
24	instrumentu	instruments	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
25	mazumtirdzniecības	mazumtirdzniecība	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
26	tirgū	tirgus	NOUN	ncmsl3	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
27	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
28	iesakņojoties	iesakņoties	VERB	vmypu0000000n	Reflex=Yes|VerbForm=Conv	O	O	_	_
29	kā	kā	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
30	"	"	PUNCT	zq	_	O	O	_	_
31	patstāvīgs	patstāvīgs	ADJ	afmsnnp	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
32	brends	brends	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
33	"	"	PUNCT	zq	_	O	O	_	_
34	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p3751-p2s4
# text = Viņš piebilst, ka uzņēmumam ir nopietna attieksme pret savu darbu, klientu un sadarbības partneriem.
1	Viņš	viņš	PRON	pp3msnn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing|Person=3|PronType=Prs	O	O	_	_
2	piebilst	piebilst	VERB	vmnipt130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
3	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
4	ka	ka	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
5	uzņēmumam	uzņēmums	NOUN	ncmsd1	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
6	ir	būt	VERB	vmnipii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
7	nopietna	nopietna	ADJ	affsnnp	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
8	attieksme	attieksme	NOUN	ncfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
9	pret	pret	ADP	spsa	_	O	O	_	_
10	savu	savs	DET	ps0msan	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing|Poss=Yes|PronType=Prs	O	O	_	_
11	darbu	darbs	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
12	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
13	klientu	klients	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
14	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
15	sadarbības	sadarbība	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
16	partneriem	partneris	NOUN	ncmpd2	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
17	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p3751-p2s5
# text = "Mūzikas centrs" jau ilgstoši sadarbojas ar "A&T Trade Music", iegādājoties nepieciešamos mūzikas instrumentus.
1	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	_	_
2	Mūzikas	mūzika	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
3	centrs	centrs	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	O	_	_
4	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
5	jau	jau	ADV	r0t	_	O	O	_	_
6	ilgstoši	ilgstoši	ADV	r0m	_	O	O	_	_
7	sadarbojas	sadarboties	VERB	vmyipi230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
8	ar	ar	ADP	spsa	_	O	O	_	_
9	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	_	_
10	A	A	SYM	xx	_	I-organization	O	_	_
11	&	&	SYM	xx	_	I-organization	O	_	_
12	T	T	SYM	xx	_	I-organization	O	_	_
13	Trade	Trade	X	xf	Foreign=Yes	I-organization	O	_	_
14	Music	Music	X	xf	Foreign=Yes	I-organization	O	_	_
15	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
16	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
17	iegādājoties	iegādāties	VERB	vmypu0000000n	Reflex=Yes|VerbForm=Conv	O	O	_	_
18	nepieciešamos	nepieciešams	ADJ	afmpayp	Case=Acc|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
19	mūzikas	mūzika	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
20	instrumentus	instruments	NOUN	ncmpa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
21	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
