# newdoc id = p3755
# newpar id = p3755-p6
# sent_id = a-p3755-p6s1
# text = Kā panākumus savā iepriekšējā darba pieredzē varu minēt vairākus.
1	Kā	kā	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
2	panākumus	panākums	NOUN	ncmpa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
3	savā	sava	DET	ps0fsln	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing|Poss=Yes|PronType=Prs	O	O	_	_
4	iepriekšējā	iepriekšējs	ADJ	arfslnp	Case=Loc|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
5	darba	darbs	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
6	pieredzē	pieredze	NOUN	ncfsl5	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
7	varu	varēt	VERB	vonipi31san	Evident=Fh|Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
8	minēt	minēt	VERB	vmnn0t3000n	Polarity=Pos|VerbForm=Inf	O	O	_	_
9	vairākus	vairāki	PRON	pi0mpan	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Plur|PronType=Ind	O	O	_	_
10	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p3755-p6s2
# text = Tieslietu ministrijā, darbojoties Eiropas lietu departamenta direktora amatā, par panākumu uzskatu veiksmīgu Latvijas pirmsiestāšanās Eiropas Savienībā sarunu vešanu tieslietu jomā, gan izstrādājot attiecīgu dokumentāciju, gan pārstāvot Tieslietu ministriju dažāda līmeņa sarunās Latvijā un Briselē.
1	Tieslietu	tieslietas	NOUN	ncfdg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Ptan	B-organization	O	_	_
2	ministrijā	ministrija	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
3	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
4	darbojoties	darboties	VERB	vmypu0000000n	Polarity=Pos|Reflex=Yes|VerbForm=Conv	O	O	_	_
5	Eiropas	Eiropa	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	O	_	_
6	lietu	lieta	NOUN	ncfpg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur	I-organization	O	_	_
7	departamenta	departaments	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	O	_	_
8	direktora	direktors	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
9	amatā	amats	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
10	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
11	par	par	ADP	spsa	_	O	O	_	_
12	panākumu	panākums	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
13	uzskatu	uzskatīt	VERB	vmnipt31san	Evident=Fh|Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
14	veiksmīgu	veiksmīgs	ADJ	affsanp	Case=Acc|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
15	Latvijas	Latvija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	_	_
16	pirmsiestāšanās	pirmsiestāšanās	NOUN	ncfsgr	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
17	Eiropas	Eiropa	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	_	_
18	Savienībā	savienība	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	I-GPE	O	_	_
19	sarunu	saruna	NOUN	ncfpg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
20	vešanu	vesšana	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
21	tieslietu	tieslietas	NOUN	ncfdg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Ptan	O	O	_	_
22	jomā	joma	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
23	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
24	gan	gan	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
25	izstrādājot	izstrādāt	VERB	vmnpu0000000n	Polarity=Pos|VerbForm=Conv	O	O	_	_
26	attiecīgu	attiecīgs	ADJ	arfsanp	Case=Acc|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
27	dokumentāciju	dokumentācija	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
28	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
29	gan	gan	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
30	pārstāvot	pārstāvēt	VERB	vmnpu0000000n	Polarity=Pos|VerbForm=Conv	O	O	_	_
31	Tieslietu	tieslietas	NOUN	ncfdg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Ptan	B-organization	O	_	_
32	ministriju	ministrija	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
33	dažāda	dažāds	ADJ	armsgnp	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
34	līmeņa	līmenis	NOUN	ncmsg2	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
35	sarunās	saruna	NOUN	ncfpl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
36	Latvijā	Latvija	PROPN	npfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	_	_
37	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
38	Briselē	Brisele	PROPN	npfsl5	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Brussels	_
39	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
