# newdoc id = p3755
# newpar id = p3755-p7
# sent_id = a-p3755-p7s1
# text = Valmieras pilsētas pašvaldībā, darbojoties juridiskās nodaļas vadītāja amatā, jau 2007. gadā izveidoju un pastāvīgi pilnveidoju pašvaldībai piederošo kapitālsabiedrību pārvaldības organizatorisko sistēmu, nodrošinot arī tās juridisko virsvadību.
1	Valmieras	Valmiera	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	B-GPE	_	_
2	pilsētas	pilsēta	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	I-GPE	_	_
3	pašvaldībā	pašvaldība	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
4	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
5	darbojoties	darboties	VERB	vmypu0000000n	Polarity=Pos|Reflex=Yes|VerbForm=Conv	O	O	_	_
6	juridiskās	juridisks	ADJ	arfsgyp	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
7	nodaļas	nodaļa	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
8	vadītāja	vadītājs	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
9	amatā	amats	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
10	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
11	jau	jau	ADV	r0t	_	O	O	_	_
12	2007.	2007.	ADJ	xo	NumType=Ord	B-time	O	_	_
13	gadā	gads	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	I-time	O	_	_
14	izveidoju	izveidot	VERB	vmnist21san	Evident=Fh|Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
15	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
16	pastāvīgi	pastāvīgi	ADV	rpm	Degree=Pos	O	O	_	_
17	pilnveidoju	pilnveidot	VERB	vmnist21san	Evident=Fh|Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
18	pašvaldībai	pašvaldība	NOUN	ncfsd4	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
19	piederošo	piederēt	VERB	vmnpdfpgapypn	Aspect=Imp|Case=Gen|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Plur|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Part|Voice=Act	O	O	_	_
20	kapitālsabiedrību	kapitālsabiedrība	NOUN	ncfpg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
21	pārvaldības	pārvaldība	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
22	organizatorisko	organizatorisks	ADJ	arfsayp	Case=Acc|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
23	sistēmu	sistēma	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
24	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
25	nodrošinot	nodrošināt	VERB	vmnpu0000000n	Polarity=Pos|VerbForm=Conv	O	O	_	_
26	arī	arī	PART	q	_	O	O	_	_
27	tās	tā	DET	pd3fsgn	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing|Person=3|PronType=Dem	O	O	_	_
28	juridisko	juridisks	ADJ	arfsayp	Case=Acc|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
29	virsvadību	virsvadība	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
30	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p3755-p7s2
# text = Tādējādi tika jau priekšlaicīgi ieviesti pārvaldības principi, par kuriem tikai salīdzinoši nesen par realizējamām atzina gan Valsts Kontrole, gan arī Ekonomikas ministrija.
1	Tādējādi	tādējādi	ADV	r0m	_	O	O	_	_
2	tika	tikt	AUX	vtnisi130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
3	jau	jau	ADV	r0t	_	O	O	_	_
4	priekšlaicīgi	priekšlaicīgi	ADV	r0m	_	O	O	_	_
5	ieviesti	ieviest	VERB	vmnpdmpnpsnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
6	pārvaldības	pārvaldība	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
7	principi	princips	NOUN	ncmpn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
8	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
9	par	par	ADP	sppd	_	O	O	_	_
10	kuriem	kurš	PRON	pr0mpdn	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Plur|PronType=Rel	O	O	_	_
11	tikai	tikai	PART	q	_	O	O	_	_
12	salīdzinoši	salīdzināoši	ADV	r0m	_	O	O	_	_
13	nesen	nesen	ADV	r0t	PronType=Neg	O	O	_	_
14	par	par	ADP	sppd	_	O	O	_	_
15	realizējamām	realizēt	VERB	vmnpdfpdppnpn	Case=Dat|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Plur|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
16	atzina	atzīt	VERB	vmnist130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
17	gan	gan	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
18	Valsts	valsts	NOUN	ncfsg6	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	O	_	_
19	Kontrole	kontrole	NOUN	ncfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
20	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
21	gan	gan	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
22	arī	arī	PART	q	_	O	O	_	_
23	Ekonomikas	ekonomika	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	O	_	_
24	ministrija	ministrija	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
25	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p3755-p7s3
# text = Darbojoties Valmieras pilsētas pašvaldībā, manu darbību novērtēja arī Valsts prezidents, kurš ir aicinājis mani kā ekspertu dalībai Stratēģiskās attīstības komisijas darba grupā - policentriskas attīstības veicināšanai.
1	Darbojoties	darboties	VERB	vmypu0000000n	Polarity=Pos|Reflex=Yes|VerbForm=Conv	O	O	_	_
2	Valmieras	Valmiera	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	B-GPE	_	_
3	pilsētas	pilsēta	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	I-GPE	_	_
4	pašvaldībā	pašvaldība	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
5	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
6	manu	mana	DET	ps0fsan	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing|Poss=Yes|PronType=Prs	O	O	_	_
7	darbību	darbība	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
8	novērtēja	novērtēt	VERB	vmnist230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
9	arī	arī	PART	q	_	O	O	_	_
10	Valsts	valsts	NOUN	ncfsg6	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
11	prezidents	prezidents	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
12	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
13	kurš	kurš	PRON	pr0msnn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing|PronType=Rel	O	O	_	_
14	ir	būt	AUX	vcnipii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
15	aicinājis	aicināt	VERB	vmnpdmsnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Act	O	O	_	_
16	mani	es	PRON	pp10san	Case=Acc|Number=Sing|Person=1|PronType=Prs	O	O	_	_
17	kā	kā	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
18	ekspertu	eksperts	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
19	dalībai	dalība	NOUN	ncfsd4	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
20	Stratēģiskās	stratēģisks	ADJ	arfsgyp	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	O	_	_
21	attīstības	attīstība	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
22	komisijas	komisija	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
23	darba	darbs	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
24	grupā	grupa	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
25	-	-	PUNCT	zd	_	O	O	_	_
26	policentriskas	policentrisks	ADJ	arfsgnp	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
27	attīstības	attīstība	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
28	veicināšanai	veicināšana	NOUN	ncfsd4	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
29	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
