# newdoc id = p3759
# newpar id = p3759-p11
# sent_id = a-p3759-p11s1
# text = Kompānijas dibināšanā arī "nelielu" naudu ielicis Latvijas uzņēmējs un "Spatial Initiatives" valdes loceklis Nikolajs Adamovičš, taču Mūrs teica, ka šo summu nevarot atklāt.
1	Kompānijas	kompānija	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
2	dibināšanā	dibināšana	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
3	arī	arī	PART	q	_	O	O	_	_
4	"	"	PUNCT	zq	_	O	O	_	_
5	nelielu	neliels	ADJ	arfsanp	Case=Acc|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
6	"	"	PUNCT	zq	_	O	O	_	_
7	naudu	nauda	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
8	ielicis	ielikt	VERB	vmnpdmsnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Act	O	O	_	_
9	Latvijas	Latvija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	_	_
10	uzņēmējs	uzņēmējs	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
11	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
12	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	_	_
13	Spatial	Spatial	X	xf	Foreign=Yes	I-organization	O	_	_
14	Initiatives	Initiatives	X	xf	Foreign=Yes	I-organization	O	_	_
15	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
16	valdes	valde	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
17	loceklis	loceklis	NOUN	ncmsn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
18	Nikolajs	Nikolajs	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	_	_
19	Adamovičš	Adamovičš	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
20	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
21	taču	taču	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
22	Mūrs	Mūrs	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	_	_
23	teica	teikt	VERB	vmnist130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
24	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
25	ka	ka	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
26	šo	šī	DET	pd3fsan	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing|Person=3|PronType=Dem	O	O	_	_
27	summu	summa	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
28	nevarot	varēt	VERB	vonrpi300ay	Evident=Nfh|Mood=Qot|Polarity=Neg|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
29	atklāt	atklāt	VERB	vmnn0t1000n	Polarity=Pos|VerbForm=Inf	O	O	_	_
30	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p3759-p11s2
# text = "Tā nav liela" viņš teica, un paskaidroja, ka jaunā uzņēmuma darbību pamatā finansēs "Imprimatur" investīcija.
1	"	"	PUNCT	zq	_	O	O	_	_
2	Tā	tā	PRON	pd3fsnn	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing|Person=3|PronType=Dem	O	O	_	_
3	nav	būt	AUX	vcnipii30ay	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Neg|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
4	liela	liels	ADJ	affsnnp	Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
5	"	"	PUNCT	zq	_	O	O	_	_
6	viņš	viņš	PRON	pp3msnn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing|Person=3|PronType=Prs	O	O	_	_
7	teica	teikt	VERB	vmnist130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
8	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
9	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
10	paskaidroja	paskaidrot	VERB	vmnist230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
11	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
12	ka	ka	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
13	jaunā	jauns	ADJ	afmsgyp	Case=Gen|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
14	uzņēmuma	uzņēmums	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
15	darbību	darbība	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
16	pamatā	pamats	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
17	finansēs	finansēt	VERB	vmnift230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Fut|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
18	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	_	_
19	Imprimatur	Imprimatur	X	xf	Foreign=Yes	I-organization	O	_	_
20	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
21	investīcija	investīcija	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
22	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
