# newdoc id = p3756
# newpar id = p3756-p7
# sent_id = a-p3756-p7s1
# text = Vārdu sakot, Stefanovam, rakņājoties VGIK arhīvā, bija viens mērķis – parādīt, no kurienes bijušajai kultūras ministrei, "Vienotības" kandidātei Rīgas pilsētas mēra amatam Sarmītei Ēlertei radies "komisāriskais (!) raksturs".
1	Vārdu	vārds	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
2	sakot	sacīt	VERB	vmnpu0000000n	Polarity=Pos|VerbForm=Conv	O	O	_	_
3	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
4	Stefanovam	Stefanovs	PROPN	npmsd1	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	_	_
5	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
6	rakņājoties	rakņāties	VERB	vmypu0000000n	Polarity=Pos|Reflex=Yes|VerbForm=Conv	O	O	_	_
7	VGIK	VGIK	PROPN	yp	Abbr=Yes	B-organization	O	_	_
8	arhīvā	arhīvs	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
9	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
10	bija	būt	VERB	vmnisii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
11	viens	viens	NUM	mcsmsn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing|NumType=Card	O	O	_	_
12	mērķis	mērķis	NOUN	ncmsn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
13	–	–	PUNCT	zd	_	O	O	_	_
14	parādīt	parādīt	VERB	vmnn0t3000n	Polarity=Pos|VerbForm=Inf	O	O	_	_
15	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
16	no	no	ADP	spsg	_	O	O	_	_
17	kurienes	kuriene	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing|PronType=Int	O	O	_	_
18	bijušajai	būt	VERB	vmnpdfsdasypn	Aspect=Perf|Case=Dat|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Act	O	O	_	_
19	kultūras	kultūra	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
20	ministrei	ministre	NOUN	ncfsd5	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
21	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
22	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	_	_
23	Vienotības	vienotība	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
24	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
25	kandidātei	kandidāte	NOUN	ncfsd5	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
26	Rīgas	Rīga	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	_	_
27	pilsētas	pilsēta	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-GPE	O	_	_
28	mēra	mērs	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
29	amatam	amats	NOUN	ncmsd1	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
30	Sarmītei	Sarmīte	PROPN	npfsd5	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Sing	B-person	O	_	_
31	Ēlertei	Ēlerte	PROPN	npfsd5	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Sing	I-person	O	_	_
32	radies	rasties	VERB	vmypdmsnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Act	O	O	_	_
33	"	"	PUNCT	zq	_	O	O	_	_
34	komisāriskais	komisārisks	ADJ	armsnyp	Case=Nom|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
35	(	(	PUNCT	zb	_	O	O	_	_
36	!	!	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
37	)	)	PUNCT	zb	_	O	O	_	_
38	raksturs	raksturs	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
39	"	"	PUNCT	zq	_	O	O	_	_
40	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
