# newdoc id = p3753
# newpar id = p3753-p42
# sent_id = a-p3753-p42s1
# text = Ir divi projekti šī "SAP" risinājuma iespēju kontekstā.
1	Ir	būt	VERB	vmnipii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
2	divi	divi	NUM	mcsmpn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur|NumType=Card	O	O	_	_
3	projekti	projekts	NOUN	ncmpn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
4	šī	šis	DET	pd3msgn	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing|Person=3|PronType=Dem	O	O	_	_
5	"	"	PUNCT	zq	_	B-entity	O	_	_
6	SAP	SAP	PROPN	yp	Abbr=Yes	I-entity	O	_	_
7	"	"	PUNCT	zq	_	I-entity	O	_	_
8	risinājuma	risinājums	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
9	iespēju	iespēja	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
10	kontekstā	konteksts	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
11	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p3753-p42s2
# text = Esam investējuši datu maģistrālē "Baltic Highway" no Maskavas uz Vāciju caur Rīgu, kā arī uzcēluši trešās pakāpes (Tier III) datu centru ar sertifikāciju no specializētā "Uptime Institute".
1	Esam	būt	AUX	vcnipii1pan	Evident=Fh|Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
2	investējuši	investēt	VERB	vmnpdmpnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part	O	O	_	_
3	datu	dati	NOUN	ncmdg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Ptan	O	O	_	_
4	maģistrālē	maģistrāle	NOUN	ncfsl5	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
5	"	"	PUNCT	zq	_	B-product	O	_	_
6	Baltic	Baltic	X	xf	Foreign=Yes	I-product	O	_	_
7	Highway	Highway	X	xf	Foreign=Yes	I-product	O	_	_
8	"	"	PUNCT	zq	_	I-product	O	_	_
9	no	no	ADP	sppd	_	O	O	_	_
10	Maskavas	Maskava	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	_	_
11	uz	uz	ADP	sppd	_	O	O	_	_
12	Vāciju	Vācija	PROPN	npfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	_	_
13	caur	caur	ADP	spsa	_	O	O	_	_
14	Rīgu	Rīga	PROPN	npfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	_	_
15	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
16	kā	kā	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
17	arī	arī	PART	q	_	O	O	_	_
18	uzcēluši	uzcelt	VERB	vmnpdmpnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part	O	O	_	_
19	trešās	trešais	ADJ	mosfsg	Case=Gen|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|NumType=Ord	O	O	_	_
20	pakāpes	pakāpe	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
21	(	(	PUNCT	zb	_	O	O	_	_
22	Tier	Tier	X	xf	Foreign=Yes	O	O	_	_
23	III	III	ADJ	xo	NumType=Ord	O	O	_	_
24	)	)	PUNCT	zb	_	O	O	_	_
25	datu	dati	NOUN	ncmdg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Ptan	O	O	_	_
26	centru	centrs	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
27	ar	ar	ADP	spsa	_	O	O	_	_
28	sertifikāciju	sertifikācija	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
29	no	no	ADP	spsg	_	O	O	_	_
30	specializētā	specializēts	ADJ	armsgyp	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
31	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	_	_
32	Uptime	Uptime	X	xf	Foreign=Yes	I-organization	O	_	_
33	Institute	Institute	X	xf	Foreign=Yes	I-organization	O	_	_
34	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
35	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p3753-p42s3
# text = Datu centrs "Dattum" būs vienīgais "Tier III" datu centrs Baltijas valstīs un Ziemeļvalstīs.
1	Datu	dati	NOUN	ncmdg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Ptan	O	O	_	_
2	centrs	centrs	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
3	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	_	_
4	Dattum	Dattum	X	xf	Foreign=Yes	I-organization	O	_	_
5	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
6	būs	būt	AUX	vcnifii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Fut|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
7	vienīgais	vienīgs	ADJ	armsnyp	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
8	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	_	_
9	Tier	Tier	X	xf	Foreign=Yes	I-organization	O	_	_
10	III	III	ADJ	xo	NumType=Ord	I-organization	O	_	_
11	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
12	datu	dati	NOUN	ncmdg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Ptan	O	O	_	_
13	centrs	centrs	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
14	Baltijas	Baltija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-location	O	_	_
15	valstīs	valsts	NOUN	ncfpl6	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Plur	I-location	O	_	_
16	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
17	Ziemeļvalstīs	ziemeļvalsts	NOUN	ncfpl6	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Plur	B-location	O	_	_
18	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p3753-p42s4
# text = Šo divu lietu - datu maģistrāles un datu centra - kombinācija padara "Lattelecom" par ļoti pievilcīgu partneri dažādiem pakalpojumu sniedzējiem, kas izmanto datu pārraides risinājumu, lai savus pakalpojumus sniegtu no Latvijas datu centra un lai tas būtu pieejams ar ļoti mazu datu pārraides aizturi jeb latentumu.
1	Šo	šī	DET	pd3fpgn	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur|Person=3|PronType=Dem	O	O	_	_
2	divu	divi	NUM	mcsfpg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur|NumType=Card	O	O	_	_
3	lietu	lieta	NOUN	ncfpg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
4	-	-	PUNCT	zd	_	O	O	_	_
5	datu	dati	NOUN	ncmdg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Ptan	O	O	_	_
6	maģistrāles	maģistrāle	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
7	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
8	datu	dati	NOUN	ncmdg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Ptan	O	O	_	_
9	centra	centrs	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
10	-	-	PUNCT	zd	_	O	O	_	_
11	kombinācija	kombinācija	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
12	padara	padarīt	VERB	vmnipt330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
13	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	_	_
14	Lattelecom	Lattelecom	PROPN	np0000	_	I-organization	O	_	_
15	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
16	par	par	ADP	spsa	_	O	O	_	_
17	ļoti	ļoti	ADV	r0q	_	O	O	_	_
18	pievilcīgu	pievilcīgs	ADJ	afmsanp	Case=Acc|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
19	partneri	partneris	NOUN	ncmsa2	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
20	dažādiem	dažāds	ADJ	armpdnp	Case=Dat|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
21	pakalpojumu	pakalpojums	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
22	sniedzējiem	sniedzējs	NOUN	ncmpd1	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
23	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
24	kas	kas	PRON	pr000nn	Case=Nom|PronType=Rel	O	O	_	_
25	izmanto	izmantot	VERB	vmnipt230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
26	datu	dati	NOUN	ncmdg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Ptan	O	O	_	_
27	pārraides	pārraide	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
28	risinājumu	risinājums	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
29	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
30	lai	lai	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
31	savus	savs	DET	ps0mpan	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Plur|Poss=Yes|PronType=Prs	O	O	_	_
32	pakalpojumus	pakalpojums	NOUN	ncmpa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
33	sniegtu	sniegt	VERB	vmnc0t100an	Mood=Cnd|Polarity=Pos|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
34	no	no	ADP	spsg	_	O	O	_	_
35	Latvijas	Latvija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	_	_
36	datu	dati	NOUN	ncmdg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Ptan	O	O	_	_
37	centra	centrs	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
38	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
39	lai	lai	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
40	tas	tas	PRON	pd3msnn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing|Person=3|PronType=Dem	O	O	_	_
41	būtu	būt	AUX	vcnc0ii00an	Mood=Cnd|Polarity=Pos|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
42	pieejams	pieiet	VERB	vmnpdmsnppnpn	Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
43	ar	ar	ADP	spsa	_	O	O	_	_
44	ļoti	ļoti	ADV	r0q	_	O	O	_	_
45	mazu	mazs	ADJ	affsanp	Case=Acc|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
46	datu	dati	NOUN	ncmdg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Ptan	O	O	_	_
47	pārraides	pārraide	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
48	aizturi	aizture	NOUN	ncfsa5	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
49	jeb	jeb	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
50	latentumu	latentums	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
51	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p3753-p42s5
# text = Pat nepārgriezuši sarkano lenti datu centram, redzam, ka ir ļoti liela interese gan no "SAP", gan citām IT risinājumu kompānijām, gan no biznesa.
1	Pat	pat	PART	q	_	O	O	_	_
2	nepārgriezuši	pārgriezt	VERB	vmnpdmpnasnpy	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur|Polarity=Neg|Tense=Past|VerbForm=Part	O	O	_	_
3	sarkano	sarkans	ADJ	affsayp	Case=Acc|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
4	lenti	lente	NOUN	ncfsa5	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
5	datu	dati	NOUN	ncmdg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Ptan	O	O	_	_
6	centram	centrs	NOUN	ncmsd1	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
7	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
8	redzam	redzēt	VERB	vmnipt31pan	Evident=Fh|Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
9	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
10	ka	ka	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
11	ir	būt	VERB	vmnipii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
12	ļoti	ļoti	ADV	r0q	_	O	O	_	_
13	liela	liels	ADJ	affsnnp	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
14	interese	interese	NOUN	ncfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
15	gan	gan	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
16	no	no	ADP	spsg	_	O	O	_	_
17	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	_	_
18	SAP	SAP	PROPN	yp	Abbr=Yes	I-organization	O	_	_
19	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
20	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
21	gan	gan	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
22	citām	cita	PRON	pi0fpdn	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Plur|PronType=Ind	O	O	_	_
23	IT	IT	NOUN	yn	Abbr=Yes	O	O	_	_
24	risinājumu	risinājums	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
25	kompānijām	kompānija	NOUN	ncfpd4	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
26	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
27	gan	gan	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
28	no	no	ADP	spsg	_	O	O	_	_
29	biznesa	bizness	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
30	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
