# newdoc id = p3759
# newpar id = p3759-p14
# sent_id = a-p3759-p14s1
# text = "Imprimatur Capital Seed Fund" ir riska kapitāla fonds, kas sākotnēji tika finansēts no Eiropas Investīciju fonda pārvaldītās "JEREMIE programmas", kas tiek līdzfinansēta no Eiropas Savienības (ES) līdzekļiem.
1	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	_	_
2	Imprimatur	Imprimatur	X	xf	Foreign=Yes	I-organization	O	_	_
3	Capital	Capital	X	xf	Foreign=Yes	I-organization	O	_	_
4	Seed	Seed	X	xf	Foreign=Yes	I-organization	O	_	_
5	Fund	Fund	X	xf	Foreign=Yes	I-organization	O	_	_
6	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
7	ir	būt	AUX	vcnipii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
8	riska	risks	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
9	kapitāla	kapitāls	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
10	fonds	fonds	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
11	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
12	kas	kas	PRON	pr000nn	Case=Nom|PronType=Rel	O	O	_	_
13	sākotnēji	sākotnēji	ADV	r0t	_	O	O	_	_
14	tika	tikt	AUX	vtnisi130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
15	finansēts	finansēt	VERB	vmnpdmsnpsnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part	O	O	_	_
16	no	no	ADP	spsg	_	O	O	_	_
17	Eiropas	Eiropa	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	B-location	_	_
18	Investīciju	investīcija	NOUN	ncfpg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur	I-organization	O	_	_
19	fonda	fonds	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	O	_	_
20	pārvaldītās	pārvaldīt	VERB	vmnpdfsgpsypn	Aspect=Perf|Case=Gen|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part	O	O	_	_
21	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	_	_
22	JEREMIE	JEREMIE	X	xf	Foreign=Yes	I-organization	O	_	_
23	programmas	programma	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
24	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
25	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
26	kas	kas	PRON	pr000nn	Case=Nom|PronType=Rel	O	O	_	_
27	tiek	tikt	AUX	vtnipi130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
28	līdzfinansēta	līdzfinansēt	VERB	vmnpdfsnpsnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part	O	O	_	_
29	no	no	ADP	sppd	_	O	O	_	_
30	Eiropas	Eiropa	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	_	_
31	Savienības	savienība	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-GPE	O	_	_
32	(	(	PUNCT	zb	_	O	O	_	_
33	ES	ES	PROPN	yp	Abbr=Yes	B-GPE	O	_	_
34	)	)	PUNCT	zb	_	O	O	_	_
35	līdzekļiem	līdzeklis	NOUN	ncmpd2	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
36	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
