# newdoc id = p3754
# newpar id = p3754-p22
# sent_id = a-p3754-p22s1
# text = Kā ar ieceri, kas kādreiz izskanēja, ka Valmieras pilsētas sabiedriskais transports un arī „ZAAO" transports varētu darboties ar atkritumu enerģiju benzīna vietā?
1	Kā	kā	ADV	r0m	PronType=Int	O	O	_	_
2	ar	ar	ADP	spsa	_	O	O	_	_
3	ieceri	iecere	NOUN	ncfsa5	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
4	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
5	kas	kas	PRON	pr000nn	Case=Nom|PronType=Rel	O	O	_	_
6	kādreiz	kādreiz	ADV	r0t	_	O	O	_	_
7	izskanēja	izskanēt	VERB	vmnisi330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
8	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
9	ka	ka	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
10	Valmieras	Valmiera	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	_	_
11	pilsētas	pilsēta	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-GPE	O	_	_
12	sabiedriskais	sabiedrisks	ADJ	afmsnyp	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
13	transports	transports	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
14	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
15	arī	arī	PART	q	_	O	O	_	_
16	„	„	PUNCT	zq	_	B-organization	O	_	_
17	ZAAO	ZAAO	PROPN	yp	Abbr=Yes	I-organization	O	_	_
18	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
19	transports	transports	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
20	varētu	varēt	VERB	vonc0i300an	Mood=Cnd|Polarity=Pos|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
21	darboties	darboties	VERB	vmyn0i2000n	Polarity=Pos|Reflex=Yes|VerbForm=Inf	O	O	_	_
22	ar	ar	ADP	spsa	_	O	O	_	_
23	atkritumu	atkritumi	NOUN	ncmdg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Ptan	O	O	_	_
24	enerģiju	enerģija	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
25	benzīna	benzīns	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
26	vietā	vieta	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
27	?	?	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
