# newdoc id = p3755
# newpar id = p3755-p4
# sent_id = a-p3755-p4s1
# text = Pamatojoties uz veiksmīgu un konstruktīvu darbību VAS "Starptautiskā lidosta "Rīga"" valdē, saņēmu LDz valdes priekšsēdētāja Uģa Magoņa aicinājumu pievienoties LDz komandai, lai stiprinātu projektu vadības un iepirkumu organizēšanas struktūrvienību pārvaldību, jo īpaši tādēļ, ka jau tuvākajā laikā LDz ir plānots sākt vairāku nozīmīgu projektu realizāciju.
1	Pamatojoties	pamatoties	VERB	vmypu0000000n	Polarity=Pos|Reflex=Yes|VerbForm=Conv	O	O	_	_
2	uz	uz	ADP	spsa	_	O	O	_	_
3	veiksmīgu	veiksmīgs	ADJ	affsanp	Case=Acc|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
4	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
5	konstruktīvu	konstruktīvs	ADJ	affsanp	Case=Acc|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
6	darbību	darbība	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
7	VAS	VAS	NOUN	yn	Abbr=Yes	B-organization	O	_	_
8	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
9	Starptautiskā	starptautisks	ADJ	arfsnyp	Case=Nom|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
10	lidosta	lidosta	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
11	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
12	Rīga	Rīga	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
13	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
14	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
15	valdē	valde	NOUN	ncfsl5	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
16	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
17	saņēmu	saņemt	VERB	vmnist11san	Evident=Fh|Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
18	LDz	LDz	PROPN	yp	Abbr=Yes	B-organization	O	_	_
19	valdes	valde	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
20	priekšsēdētāja	priekšsēdētājs	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
21	Uģa	Uģis	PROPN	npmsg2	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	_	_
22	Magoņa	Magonis	PROPN	npmsg2	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
23	aicinājumu	aicinājums	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
24	pievienoties	pievienoties	VERB	vmyn0i2000n	Polarity=Pos|Reflex=Yes|VerbForm=Inf	O	O	_	_
25	LDz	LDz	PROPN	yp	Abbr=Yes	B-organization	O	_	_
26	komandai	komanda	NOUN	ncfsd4	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
27	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
28	lai	lai	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
29	stiprinātu	stiprināt	VERB	vmnc0t300an	Mood=Cnd|Polarity=Pos|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
30	projektu	projekts	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
31	vadības	vadība	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
32	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
33	iepirkumu	iepirkums	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
34	organizēšanas	organizēšana	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
35	struktūrvienību	struktūrvienība	NOUN	ncfpg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
36	pārvaldību	pārvaldība	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
37	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
38	jo	jo	PART	q	_	O	O	_	_
39	īpaši	īpaši	ADV	r0q	_	O	O	_	_
40	tādēļ	tādēļ	ADV	r0c	_	O	O	_	_
41	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
42	ka	ka	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
43	jau	jau	ADV	r0t	_	O	O	_	_
44	tuvākajā	tuvs	ADJ	afmslyc	Case=Loc|Definite=Def|Degree=Cmp|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
45	laikā	laiks	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
46	LDz	LDz	PROPN	yp	Abbr=Yes	B-organization	O	_	_
47	ir	būt	AUX	vcnipii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
48	plānots	plānot	VERB	vmnpdmsnpsnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
49	sākt	sākt	VERB	vmnn0t1000n	Polarity=Pos|VerbForm=Inf	O	O	_	_
50	vairāku	vairāki	DET	pi0mpgn	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur|PronType=Ind	O	O	_	_
51	nozīmīgu	nozīmīgs	ADJ	afmpgnp	Case=Gen|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
52	projektu	projekts	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
53	realizāciju	realizācija	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
54	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p3755-p4s2
# text = Šādu uzaicinājumu pārrunājuarī ar satiksmes ministru Aivi Roni un, ņemot vērā, ka plānoto projektu realizācija ir nozīmīga Satiksmes ministrijai, saņēmu atbalstu darbībai LDz viceprezidenta amatā, lai pārstāvētu uzņēmumā arī Satiksmes ministrijas intereses.
1	Šādu	šāds	DET	pd0msan	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing|PronType=Dem	O	O	_	_
2	uzaicinājumu	uzaicinājums	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
3	pārrunāju	pārrunāt	VERB	vmnist21san	Evident=Fh|Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
4	arī	arī	PART	q	_	O	O	_	_
5	ar	ar	ADP	spsa	_	O	O	_	_
6	satiksmes	satiksme	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
7	ministru	ministrs	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
8	Aivi	Aivis	PROPN	npmsa2	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	_	_
9	Roni	Ronis	PROPN	npmsa2	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
10	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
11	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
12	ņemot	ņemt	VERB	vmnpu0000000n	Polarity=Pos|VerbForm=Conv	O	O	_	_
13	vērā	vērā	ADV	r0p	_	O	O	_	_
14	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
15	ka	ka	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
16	plānoto	plānot	VERB	vmnpdmpgpsypn	Aspect=Perf|Case=Gen|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
17	projektu	projekts	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
18	realizācija	realizācija	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
19	ir	būt	AUX	vcnipii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
20	nozīmīga	nozīmīgs	ADJ	affsnnp	Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
21	Satiksmes	satiksme	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	O	_	_
22	ministrijai	ministrija	NOUN	ncfsd4	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
23	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
24	saņēmu	saņemt	VERB	vmnist11san	Evident=Fh|Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
25	atbalstu	atbalsts	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
26	darbībai	darbība	NOUN	ncfsd4	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
27	LDz	LDz	PROPN	yp	Abbr=Yes	B-organization	O	_	_
28	viceprezidenta	viceprezidents	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
29	amatā	amats	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
30	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
31	lai	lai	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
32	pārstāvētu	pārstāvēt	VERB	vmnc0t300an	Mood=Cnd|Polarity=Pos|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
33	uzņēmumā	uzņēmums	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
34	arī	arī	PART	q	_	O	O	_	_
35	Satiksmes	satiksme	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	O	_	_
36	ministrijas	ministrija	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
37	intereses	interese	NOUN	ncfpa5	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
38	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
