# newdoc id = p3755
# newpar id = p3755-p11
# sent_id = a-p3755-p11s1
# text = "Starptautiskā lidosta "Rīga"", darbojoties valdes locekļa amatā, par panākumu uzskatu veiksmīgu Kohēzijas fonda projekta, par lidostas infrastruktūras attīstību, juridisko virsvadību.
1	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	en.wikipedia.org/wiki/Riga_International_Airport	_
2	Starptautiskā	starptautisks	ADJ	arfsnyp	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
3	lidosta	lidosta	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
4	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
5	Rīga	Rīga	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
6	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
7	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
8	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
9	darbojoties	darboties	VERB	vmypu0000000n	Polarity=Pos|Reflex=Yes|VerbForm=Conv	O	O	_	_
10	valdes	valde	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
11	locekļa	loceklis	NOUN	ncmsg2	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
12	amatā	amats	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
13	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
14	par	par	ADP	spsa	_	O	O	_	_
15	panākumu	panākums	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
16	uzskatu	uzskatīt	VERB	vmnipt31san	Evident=Fh|Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
17	veiksmīgu	veiksmīgs	ADJ	affsanp	Case=Acc|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
18	Kohēzijas	kohēzija	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	O	_	_
19	fonda	fonds	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	O	_	_
20	projekta	projekts	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
21	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
22	par	par	ADP	spsa	_	O	O	_	_
23	lidostas	lidosta	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
24	infrastruktūras	infrastruktūra	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
25	attīstību	attīstība	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
26	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
27	juridisko	juridisks	ADJ	arfsayp	Case=Acc|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
28	virsvadību	virsvadība	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
29	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p3755-p11s2
# text = Rezultātā ir noslēgti būvdarbu un bvdarbu uzraudzības līgumi un līdz ar to projekta realizācija un ES finansējuma apguve būs iespējama.
1	Rezultātā	rezultāts	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
2	ir	būt	AUX	vcnipii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
3	noslēgti	noslēgt	VERB	vmnpdmpnpsnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part	O	O	_	_
4	būvdarbu	būvdarbi	NOUN	ncmdg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Ptan	O	O	_	_
5	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
6	bvdarbu	būvdarbi	NOUN	ncmdg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Ptan	O	O	_	_
7	uzraudzības	uzraudzība	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
8	līgumi	līgums	NOUN	ncmpn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
9	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
10	līdz	līdz	ADV	r0_	_	O	O	_	_
11	ar	ar	ADP	spsa	_	O	O	_	_
12	to	tas	PRON	pd3msan	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing|Person=3|PronType=Dem	O	O	_	_
13	projekta	projekts	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
14	realizācija	realizācija	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
15	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
16	ES	ES	PROPN	yp	Abbr=Yes	B-GPE	O	_	_
17	finansējuma	finansējums	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
18	apguve	apguve	NOUN	ncfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
19	būs	būt	AUX	vcnifii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Fut|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
20	iespējama	iespējams	ADJ	arfsnnp	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
21	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
