# newdoc id = p3753
# newpar id = p3753-p51
# sent_id = a-p3753-p51s1
# text = Tatarčuks ir ieguvis bakalaura grādu sporta pedagoģijā Latvijas Sporta pedagoģijas akadēmijā, studējisLatvijas UniversitātesJuridiskajā fakultātē.
1	Tatarčuks	Tatarčuks	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	_	_
2	ir	būt	AUX	vcnipii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
3	ieguvis	iegūt	VERB	vmnpdmsnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Act	O	O	_	_
4	bakalaura	bakalaurs	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
5	grādu	grāds	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
6	sporta	sports	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
7	pedagoģijā	pedagoģija	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
8	Latvijas	Latvija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	B-GPE	_	_
9	Sporta	sports	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	O	_	_
10	pedagoģijas	pedagoģija	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
11	akadēmijā	akadēmija	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
12	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
13	studējis	studēt	VERB	vmnpdmsnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Act	O	O	_	_
14	Latvijas	Latvija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	B-organization	_	_
15	Universitātes	universitāte	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	I-organization	_	_
16	Juridiskajā	juridisks	ADJ	arfslyp	Case=Loc|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
17	fakultātē	fakultāte	NOUN	ncfsl5	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
18	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p3753-p51s2
# text = Kā rakstīts viņa profesionālā sociālā tīkla "Linkedin"profilā, Tatarčuks arī mācījies Rīgas Biznesa skolas biznesa maģistra (Master of Business Administratiom/MBA) programmā.
1	Kā	kā	ADV	r0m	PronType=Int	O	O	_	_
2	rakstīts	rakstīt	VERB	vmnpdmsnpsnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
3	viņa	viņš	PRON	pp3msgn	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing|Person=3|PronType=Prs	O	O	_	_
4	profesionālā	profesionāls	ADJ	afmsgyp	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
5	sociālā	sociāls	ADJ	afmsgyp	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
6	tīkla	tīkls	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
7	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	_	_
8	Linkedin	Linkedin	PROPN	np0000	_	I-organization	O	_	_
9	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
10	profilā	profils	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
11	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
12	Tatarčuks	Tatarčuks	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	_	_
13	arī	arī	PART	q	_	O	O	_	_
14	mācījies	mācīties	VERB	vmypdmsnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Act	O	O	_	_
15	Rīgas	Rīga	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	B-GPE	_	_
16	Biznesa	bizness	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	O	_	_
17	skolas	skola	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
18	biznesa	bizness	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
19	maģistra	maģistrs	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
20	(	(	PUNCT	zb	_	O	O	_	_
21	Master	Master	X	xf	Foreign=Yes	O	O	_	_
22	of	of	X	xf	Foreign=Yes	O	O	_	_
23	Business	Business	X	xf	Foreign=Yes	O	O	_	_
24	Administratiom	Administratiom	X	xf	Foreign=Yes	O	O	_	_
25	/	/	PUNCT	zx	_	O	O	_	_
26	MBA	MBA	NOUN	yn	Abbr=Yes	O	O	_	_
27	)	)	PUNCT	zb	_	O	O	_	_
28	programmā	programma	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
29	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
