# newdoc id = p3763
# newpar id = p3763-p3
# sent_id = a-p3763-p3s1
# text = Dailes teātra sezonas noslēgumā paziņoti skatītāju visvairāk mīlētie aktieri.
1	Dailes	daile	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	O	_	_
2	teātra	teātris	NOUN	ncmsg2	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	O	_	_
3	sezonas	sezona	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
4	noslēgumā	noslēgums	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
5	paziņoti	paziņot	VERB	vmnpdmpnpsnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
6	skatītāju	skatītājs	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
7	visvairāk	daudz	ADV	rsq	Degree=Sup	O	O	_	_
8	mīlētie	mīlēt	VERB	vmnpdmpnpsypn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
9	aktieri	aktieris	NOUN	ncmpn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
10	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p3763-p3s2
# text = Par labāko aktrisi 2011./2012. gada sezonā skatītāji atzinuši Rēziju Kalniņu, bet labākā aktiera gods ticis Artūram Skrastiņam.
1	Par	par	ADP	spsa	_	O	O	_	_
2	labāko	labs	ADJ	affsayc	Case=Acc|Degree=Cmp|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
3	aktrisi	aktrise	NOUN	ncfsa5	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
4	2011.	2011.	ADJ	xo	NumType=Ord	B-time	O	_	_
5	/	/	PUNCT	zx	_	I-time	O	_	_
6	2012.	2012.	ADJ	xo	NumType=Ord	I-time	O	_	_
7	gada	gads	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-time	O	_	_
8	sezonā	sezona	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
9	skatītāji	skatītājs	NOUN	ncmpn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
10	atzinuši	atzīt	VERB	vmnpdmpnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Act	O	O	_	_
11	Rēziju	Rēzija	PROPN	npfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	B-person	O	en.wikipedia.org/wiki/Rēzija_Kalniņa	_
12	Kalniņu	Kalniņa	PROPN	npfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	I-person	O	_	_
13	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
14	bet	bet	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
15	labākā	labs	ADJ	afmsgyc	Case=Gen|Degree=Cmp|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
16	aktiera	aktieris	NOUN	ncmsg2	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
17	gods	gods	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
18	ticis	tikt	VERB	vmnpdmsnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Act	O	O	_	_
19	Artūram	Artūrs	PROPN	npmsd1	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	en.wikipedia.org/wiki/Artūrs_Skrastiņš	_
20	Skrastiņam	Skrastiņš	PROPN	npmsd1	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
21	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p3763-p3s3
# text = Pa pēdām Režijai Kalniņai seko Ilze Ķuzule-Skrastiņa, Indra Briķe, Vita Vārpiņa, Ieva Segliņa un Kristīne Nevarauska.
1	Pa	pa	ADP	sppd	_	O	O	_	_
2	pēdām	pēda	NOUN	ncfpd4	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
3	Režijai	Rēzija	PROPN	npfsd4	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Sing	B-person	O	_	_
4	Kalniņai	Kalniņa	PROPN	npfsd4	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Sing	I-person	O	_	_
5	seko	sekot	VERB	vmnipi22san	Evident=Fh|Mood=Ind|Number=Sing|Person=2|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
6	Ilze	Ilze	PROPN	npfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	B-person	O	_	_
7	Ķuzule-Skrastiņa	Ķuzule-Skrastiņa	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-person	O	_	_
8	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
9	Indra	Indra	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	B-person	O	_	_
10	Briķe	Briķe	PROPN	npfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-person	O	_	_
11	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
12	Vita	Vita	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	B-person	O	en.wikipedia.org/wiki/Vita_Vārpiņa	_
13	Vārpiņa	Vārpiņa	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-person	O	_	_
14	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
15	Ieva	Ieva	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	B-person	O	_	_
16	Segliņa	Segliņa	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-person	O	_	_
17	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
18	Kristīne	Kristīne	PROPN	npfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	B-person	O	en.wikipedia.org/wiki/Kristīne_Nevarauska	_
19	Nevarauska	Nevarauska	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-person	O	_	_
20	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p3763-p3s4
# text = Savukārt ar Artūru Skrastiņu vissīvāk konkurēja Ģirts Ķesteris, Intars Rešetins, Lauris Dzelzītis un Andris Bērziņš.
1	Savukārt	savukārt	ADV	r0m	_	O	O	_	_
2	ar	ar	ADP	spsa	_	O	O	_	_
3	Artūru	Artūrs	PROPN	npmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	_	_
4	Skrastiņu	Skrastiņš	PROPN	npmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
5	vissīvāk	sīvi	ADV	rsm	Degree=Sup	O	O	_	_
6	konkurēja	konkurēt	VERB	vmnisi230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
7	Ģirts	Ģirts	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	_	_
8	Ķesteris	Ķesteris	PROPN	npmsn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
9	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
10	Intars	Intars	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	_	_
11	Rešetins	Rešetins	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
12	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
13	Lauris	Lauris	PROPN	npmsn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	_	_
14	Dzelzītis	Dzelzītis	PROPN	npmsn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
15	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
16	Andris	Andris	PROPN	npmsn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	_	_
17	Bērziņš	Bērziņš	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
18	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p3763-p3s5
# text = No aizvadītās sezonas izrādēm skatītāji anketās visbiežāk minējuši mūziklu Marlēna, ar kuras pirmizrādi izdevniecība Žurnāls Santa svinēja savu 20 gadu jubileju.
1	No	no	ADP	sppd	_	O	O	_	_
2	aizvadītās	aizvadīt	VERB	vmnpdfsgpsypn	Aspect=Perf|Case=Gen|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
3	sezonas	sezona	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
4	izrādēm	izrāde	NOUN	ncfpd5	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
5	skatītāji	skatītājs	NOUN	ncmpn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
6	anketās	anketa	NOUN	ncfpl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
7	visbiežāk	bieži	ADV	rsq	Degree=Sup	O	O	_	_
8	minējuši	minēt	VERB	vmnpdmpnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Act	O	O	_	_
9	mūziklu	mūzikls	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
10	Marlēna	Marlēna	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	B-product	O	_	_
11	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
12	ar	ar	ADP	spsa	_	O	O	_	_
13	kuras	kura	DET	pr0fsgn	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing|PronType=Rel	O	O	_	_
14	pirmizrādi	pirmizrāde	NOUN	ncfsa5	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
15	izdevniecība	izdevniecība	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
16	Žurnāls	žurnāls	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-organization	O	_	_
17	Santa	Santa	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
18	svinēja	svinēt	VERB	vmnist330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
19	savu	sava	DET	ps0fsan	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing|Poss=Yes|PronType=Prs	O	O	_	_
20	20	20	NUM	xn	NumType=Card	B-time	O	_	_
21	gadu	gads	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	I-time	O	_	_
22	jubileju	jubileja	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
23	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
