# newdoc id = p3760
# newpar id = p3760-p2
# sent_id = a-p3760-p2s1
# text = 6.jūlijā 20.00 Mārkalnes brīvdabas estrādē „Lakstīgalas" Latvijas Nacionālā teātra aktieru Zigurda Neimaņa un Voldemāra Šoriņa, dziedātājas Sandras koncerts.
1	6.	6.	ADJ	xo	NumType=Ord	B-time	O	_	_
2	jūlijā	jūlijs	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	I-time	O	_	_
3	20.00	20.00	NUM	xn	NumType=Card	I-time	O	_	_
4	Mārkalnes	Mārkalne	PROPN	npfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-location	B-GPE	_	_
5	brīvdabas	brīvdabas	NOUN	nc00gg	Case=Gen	I-location	O	_	_
6	estrādē	estrāde	NOUN	ncfsl5	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	I-location	O	_	_
7	„	„	PUNCT	zq	_	I-location	O	_	_
8	Lakstīgalas	lakstīgala	NOUN	ncfpn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Plur	I-location	O	_	_
9	"	"	PUNCT	zq	_	I-location	O	_	_
10	Latvijas	Latvija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	B-GPE	_	_
11	Nacionālā	nacionāls	ADJ	armsgyp	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	O	_	_
12	teātra	teātris	NOUN	ncmsg2	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	O	_	_
13	aktieru	aktieris	NOUN	ncmpg2	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
14	Zigurda	Zigurds	PROPN	npmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	lv.wikipedia.org/wiki/Zigurds_Neimanis	_
15	Neimaņa	Neimanis	PROPN	npmsg2	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
16	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
17	Voldemāra	Voldemārs	PROPN	npmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	_	_
18	Šoriņa	Šoriņš	PROPN	npmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
19	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
20	dziedātājas	dziedātāja	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
21	Sandras	Sandra	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-person	O	_	_
22	koncerts	koncerts	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
23	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p3760-p2s2
# text = 22.00 - balle, spēlēs „Sandra" un DJ Andža.
1	22.00	22.00	NUM	xn	NumType=Card	B-time	O	_	_
2	-	-	PUNCT	zd	_	O	O	_	_
3	balle	balle	NOUN	ncfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
4	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
5	spēlēs	spēlēt	VERB	vmnift230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Fut|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
6	„	„	PUNCT	zq	_	B-organization	O	_	_
7	Sandra	Sandra	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
8	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
9	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
10	DJ	DJ	NOUN	yn	Abbr=Yes	B-person	O	_	_
11	Andža	Andža	PROPN	npmsn4	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
12	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p3760-p2s3
# text = 6.jūlijā 22.00 Pededzes estrādē (lietus gadījumā - tautas namā) diskotēka.
1	6.	6.	ADJ	xo	NumType=Ord	B-time	O	_	_
2	jūlijā	jūlijs	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	I-time	O	_	_
3	22.00	22.00	NUM	xn	NumType=Card	I-time	O	_	_
4	Pededzes	Pededze	PROPN	npfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-location	B-GPE	_	_
5	estrādē	estrāde	NOUN	ncfsl5	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	I-location	O	_	_
6	(	(	PUNCT	zb	_	O	O	_	_
7	lietus	lietus	NOUN	ncmsg3	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
8	gadījumā	gadījums	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
9	-	-	PUNCT	zd	_	O	O	_	_
10	tautas	tauta	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
11	namā	nams	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
12	)	)	PUNCT	zb	_	O	O	_	_
13	diskotēka	diskotēka	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
14	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p3760-p2s4
# text = 7.jūlijā 12.00 Alūksnes ezerā Baltijas čempionāts ūdens motosportā.
1	7.	7.	ADJ	xo	NumType=Ord	B-time	O	_	_
2	jūlijā	jūlijs	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	I-time	O	_	_
3	12.00	12.00	NUM	xn	NumType=Card	I-time	O	_	_
4	Alūksnes	Alūksne	PROPN	npfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-location	B-GPE	_	_
5	ezerā	ezers	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	I-location	O	_	_
6	Baltijas	Baltija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-event	B-location	_	_
7	čempionāts	čempionāts	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-event	O	_	_
8	ūdens	ūdens	NOUN	ncmsg2	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-event	O	_	_
9	motosportā	motosports	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	I-event	O	_	_
10	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p3760-p2s5
# text = 12.00 - sacensību atklāšana un starts (Pilssalā).
1	12.00	12.00	NUM	xn	NumType=Card	B-time	O	_	_
2	-	-	PUNCT	zd	_	O	O	_	_
3	sacensību	sacensība	NOUN	ncfpg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
4	atklāšana	atklāšana	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
5	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
6	starts	starts	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
7	(	(	PUNCT	zb	_	O	O	_	_
8	Pilssalā	Pilssala	PROPN	npfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	B-location	O	_	_
9	)	)	PUNCT	zb	_	O	O	_	_
10	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p3760-p2s6
# text = Pusstundu pirms atklāšanas pasākumā muzicēs Ernsta Glika Alūksnes Valsts ģimnāzijas pūtēju orķestris.
1	Pusstundu	pusstunda	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
2	pirms	pirms	ADP	spsg	_	O	O	_	_
3	atklāšanas	atklāšana	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
4	pasākumā	pasākums	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
5	muzicēs	muzicēt	VERB	vmnift230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Fut|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
6	Ernsta	Ernsts	PROPN	npmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	B-organization	B-organization	_	_
7	Glika	Gliks	PROPN	npmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	I-organization	_	_
8	Alūksnes	Alūksne	PROPN	npfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	I-organization	_	_
9	Valsts	valsts	NOUN	ncfsg6	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	I-organization	_	_
10	ģimnāzijas	ģimnāzija	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	I-organization	_	_
11	pūtēju	pūtējs	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	I-organization	O	_	_
12	orķestris	orķestris	NOUN	ncmsn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	O	_	_
13	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p3760-p2s7
# text = 19.00 - apbalvošanas ceremonija.
1	19.00	19.00	NUM	xn	NumType=Card	B-time	O	_	_
2	-	-	PUNCT	zd	_	O	O	_	_
3	apbalvošanas	apbalvošana	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
4	ceremonija	ceremonija	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
5	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p3760-p2s8
# text = 7. un 8.jūlijā 12.00 Alūksnes Muižas parkā - Livonijas kausa izcīņa apvidus loka šaušanā.
1	7.	7.	ADJ	xo	NumType=Ord	B-time	O	_	_
2	un	un	CCONJ	cc	_	I-time	O	_	_
3	8.	8.	ADJ	xo	NumType=Ord	I-time	O	_	_
4	jūlijā	jūlijs	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	I-time	O	_	_
5	12.00	12.00	NUM	xn	NumType=Card	I-time	O	_	_
6	Alūksnes	Alūksne	PROPN	npfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-location	B-GPE	_	_
7	Muižas	muiža	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-location	O	_	_
8	parkā	parks	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	I-location	O	_	_
9	-	-	PUNCT	zd	_	O	O	_	_
10	Livonijas	Livonija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-event	B-location	_	_
11	kausa	kauss	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-event	O	_	_
12	izcīņa	izcīņa	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-event	O	_	_
13	apvidus	apvidus	NOUN	ncmsg3	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-event	O	_	_
14	loka	loks	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-event	O	_	_
15	šaušanā	šaušana	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	I-event	O	_	_
16	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p3760-p2s9
# text = 7.jūlijā 19.00 Prinduļu kaujas vietā Ziemera pagasta „Prinduļos" - piemiņas brīdis.
1	7.	7.	ADJ	xo	NumType=Ord	B-time	O	_	_
2	jūlijā	jūlijs	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	I-time	O	_	_
3	19.00	19.00	NUM	xn	NumType=Card	I-time	O	_	_
4	Prinduļu	Prinduļi	PROPN	npmdg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Ptan	B-event	O	_	_
5	kaujas	kauja	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-event	O	_	_
6	vietā	vieta	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
7	Ziemera	Ziemers	PROPN	npmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	B-location	B-GPE	_	_
8	pagasta	pagasts	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-location	I-GPE	_	_
9	„	„	PUNCT	zq	_	I-location	O	_	_
10	Prinduļos	Prinduļi	PROPN	npmdl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Ptan	I-location	O	_	_
11	"	"	PUNCT	zq	_	I-location	O	_	_
12	-	-	PUNCT	zd	_	O	O	_	_
13	piemiņas	piemiņa	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
14	brīdis	brīdis	NOUN	ncmsn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
15	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p3760-p2s10
# text = 7.jūlijā 22.00 Alūksnes Pilssalas estrādē - „Samantas Dance Party".
1	7.	7.	ADJ	xo	NumType=Ord	B-time	O	_	_
2	jūlijā	jūlijs	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	I-time	O	_	_
3	22.00	22.00	NUM	xn	NumType=Card	I-time	O	_	_
4	Alūksnes	Alūksne	PROPN	npfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-location	B-GPE	_	_
5	Pilssalas	Pilssala	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-location	O	_	_
6	estrādē	estrāde	NOUN	ncfsl5	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	I-location	O	_	_
7	-	-	PUNCT	zd	_	O	O	_	_
8	„	„	PUNCT	zq	_	B-event	O	_	_
9	Samantas	Samanta	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-event	B-person	_	_
10	Dance	Dance	X	xf	Foreign=Yes	I-event	O	_	_
11	Party	Party	X	xf	Foreign=Yes	I-event	O	_	_
12	"	"	PUNCT	zq	_	I-event	O	_	_
13	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p3760-p2s11
# text = Piedalīsies Samanta Tīna, DJ Japānis, grupa „Mono".
1	Piedalīsies	piedalīties	VERB	vmyifi330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Fut|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
2	Samanta	Samanta	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	B-person	O	_	_
3	Tīna	Tīna	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-person	O	_	_
4	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
5	DJ	DJ	NOUN	yn	Abbr=Yes	B-person	O	_	_
6	Japānis	japānis	NOUN	ncmsn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
7	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
8	grupa	grupa	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
9	„	„	PUNCT	zq	_	B-organization	O	_	_
10	Mono	Mono	PROPN	np0000	_	I-organization	O	_	_
11	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
12	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p3760-p2s12
# text = 9.jūlijā 17.00 Alūksnes Pilssalas stadionā - ielu basketbola sacensības „Ghetto basket".
1	9.	9.	ADJ	xo	NumType=Ord	B-time	O	_	_
2	jūlijā	jūlijs	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	I-time	O	_	_
3	17.00	17.00	NUM	xn	NumType=Card	I-time	O	_	_
4	Alūksnes	Alūksne	PROPN	npfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-location	B-GPE	_	_
5	Pilssalas	Pilssala	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-location	O	_	_
6	stadionā	stadions	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	I-location	O	_	_
7	-	-	PUNCT	zd	_	O	O	_	_
8	ielu	iela	NOUN	ncfpg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
9	basketbola	basketbols	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
10	sacensības	sacensība	NOUN	ncfpn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
11	„	„	PUNCT	zq	_	B-event	O	_	_
12	Ghetto	Ghetto	X	xf	Foreign=Yes	I-event	O	_	_
13	basket	basket	X	xf	Foreign=Yes	I-event	O	_	_
14	"	"	PUNCT	zq	_	I-event	O	_	_
15	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p3760-p2s13
# text = 9. - 11.jūlijā Alūksnē - pūtēju orķestru sadraudzības svētki „Mūzika veido Eiropu".
1	9.	9.	ADJ	xo	NumType=Ord	B-time	O	_	_
2	-	-	PUNCT	zd	_	I-time	O	_	_
3	11.	11.	ADJ	xo	NumType=Ord	I-time	O	_	_
4	jūlijā	jūlijs	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	I-time	O	_	_
5	Alūksnē	Alūksne	PROPN	npfsl5	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	_	_
6	-	-	PUNCT	zd	_	O	O	_	_
7	pūtēju	pūtējs	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
8	orķestru	orķestris	NOUN	ncmpg2	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
9	sadraudzības	sadraudzība	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
10	svētki	svētki	NOUN	ncmdn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Ptan	O	O	_	_
11	„	„	PUNCT	zq	_	B-event	O	_	_
12	Mūzika	mūzika	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-event	O	_	_
13	veido	veidot	VERB	vmnipt22san	Evident=Fh|Mood=Ind|Number=Sing|Person=2|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	I-event	O	_	_
14	Eiropu	Eiropa	PROPN	npfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	I-event	B-location	_	_
15	"	"	PUNCT	zq	_	I-event	O	_	_
16	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p3760-p2s14
# text = 9.jūlijā 16.00 administratīvās ēkas laukumā - sadraudzības dienu oficiāla atklāšanas ceremonija un koncerts.
1	9.	9.	ADJ	xo	NumType=Ord	B-time	O	_	_
2	jūlijā	jūlijs	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	I-time	O	_	_
3	16.00	16.00	NUM	xn	NumType=Card	I-time	O	_	_
4	administratīvās	administratīva	ADJ	arfsgyp	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
5	ēkas	ēka	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
6	laukumā	laukums	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
7	-	-	PUNCT	zd	_	O	O	_	_
8	sadraudzības	sadraudzība	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
9	dienu	diena	NOUN	ncfpg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
10	oficiāla	oficiāla	ADJ	arfsnnp	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
11	atklāšanas	atklāšana	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
12	ceremonija	ceremonija	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
13	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
14	koncerts	koncerts	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
15	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p3760-p2s15
# text = 10.jūlijā Alūksnes muzejā - Marsannay -la- Cote (Francija) pilsētas jubilejai veltīta izstāde, 11.jūlijā 20.00 Pilssalas estrādē sadraudzības dienu lielkoncerts „Mūzika veido Eiropu".
1	10.	10.	ADJ	xo	NumType=Ord	B-time	O	_	_
2	jūlijā	jūlijs	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	I-time	O	_	_
3	Alūksnes	Alūksne	PROPN	npfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	B-GPE	_	_
4	muzejā	muzejs	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	O	_	_
5	-	-	PUNCT	zd	_	O	O	_	_
6	Marsannay	Marsannay	X	xf	Foreign=Yes	B-GPE	O	_	_
7	-	-	PUNCT	zd	_	I-GPE	O	_	_
8	la	la	X	xf	Foreign=Yes	I-GPE	O	_	_
9	-	-	PUNCT	zd	_	I-GPE	O	_	_
10	Cote	Cote	X	xf	Foreign=Yes	I-GPE	O	_	_
11	(	(	PUNCT	zb	_	O	O	_	_
12	Francija	Francija	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	_	_
13	)	)	PUNCT	zb	_	O	O	_	_
14	pilsētas	pilsēta	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
15	jubilejai	jubileja	NOUN	ncfsd4	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
16	veltīta	veltīt	VERB	vmnpdfsnpsnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part	O	O	_	_
17	izstāde	izstāde	NOUN	ncfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
18	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
19	11.	11.	ADJ	xo	NumType=Ord	B-time	O	_	_
20	jūlijā	jūlijs	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	I-time	O	_	_
21	20.00	20.00	NUM	xn	NumType=Card	I-time	O	_	_
22	Pilssalas	Pilssala	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-location	O	_	_
23	estrādē	estrāde	NOUN	ncfsl5	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	I-location	O	_	_
24	sadraudzības	sadraudzība	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
25	dienu	diena	NOUN	ncfpg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
26	lielkoncerts	lielkoncerts	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
27	„	„	PUNCT	zq	_	B-event	O	_	_
28	Mūzika	mūzika	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-event	O	_	_
29	veido	veidot	VERB	vmnipt22san	Evident=Fh|Mood=Ind|Number=Sing|Person=2|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	I-event	O	_	_
30	Eiropu	Eiropa	PROPN	npfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	I-event	B-location	_	_
31	"	"	PUNCT	zq	_	I-event	O	_	_
32	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p3760-p2s16
# text = 12.jūlijā 14.00 Malienas tautas namā - disenīte bērniem un pusaudžiem.
1	12.	12.	ADJ	xo	NumType=Ord	B-time	O	_	_
2	jūlijā	jūlijs	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	I-time	O	_	_
3	14.00	14.00	NUM	xn	NumType=Card	I-time	O	_	_
4	Malienas	Maliena	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-location	B-GPE	_	_
5	tautas	tauta	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-location	O	_	_
6	namā	nams	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	I-location	O	_	_
7	-	-	PUNCT	zd	_	O	O	_	_
8	disenīte	disenīte	NOUN	ncfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
9	bērniem	bērns	NOUN	ncmpd1	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
10	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
11	pusaudžiem	pusaudzis	NOUN	ncmpd2	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
12	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p3760-p2s17
# text = Spēlēs DJ, disenītes ietvaros nometnes „Paralēle" jauno dīdžeju konkurss.
1	Spēlēs	spēlēt	VERB	vmnift230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Fut|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
2	DJ	DJ	NOUN	yn	Abbr=Yes	O	O	_	_
3	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
4	disenītes	disenīte	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
5	ietvaros	ietvars	NOUN	ncmpl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
6	nometnes	nometne	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
7	„	„	PUNCT	zq	_	B-event	O	_	_
8	Paralēle	paralēle	NOUN	ncfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-event	O	_	_
9	"	"	PUNCT	zq	_	I-event	O	_	_
10	jauno	jauns	ADJ	afmpgyp	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
11	dīdžeju	dīdžejs	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
12	konkurss	konkurss	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
13	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p3760-p2s18
# text = 13.jūlijā 19.00 Alūksnes Pilssalas estrādē - „Miers un Bērziņš".
1	13.	13.	ADJ	xo	NumType=Ord	B-time	O	_	_
2	jūlijā	jūlijs	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	I-time	O	_	_
3	19.00	19.00	NUM	xn	NumType=Card	I-time	O	_	_
4	Alūksnes	Alūksne	PROPN	npfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-location	B-GPE	_	_
5	Pilssalas	Pilssala	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-location	O	_	_
6	estrādē	estrāde	NOUN	ncfsl5	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	I-location	O	_	_
7	-	-	PUNCT	zd	_	O	O	_	_
8	„	„	PUNCT	zq	_	B-event	O	_	_
9	Miers	miers	NOUN	ncmvn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Coll	I-event	O	_	_
10	un	un	CCONJ	cc	_	I-event	O	_	_
11	Bērziņš	Bērziņš	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-event	O	_	_
12	"	"	PUNCT	zq	_	I-event	O	_	_
13	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p3760-p2s19
# text = Piedalās: Raimonda Paula ceremonijorķestris un pats maestro Raimonds Pauls, Jānis Paukštello, Harijs Spanovskis, Andris Bērziņš.
1	Piedalās	piedalīties	VERB	vmyipi330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
2	:	:	PUNCT	zo	_	O	O	_	_
3	Raimonda	Raimonds	PROPN	npmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	B-organization	B-person	_	_
4	Paula	Pauls	PROPN	npmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	I-person	_	_
5	ceremonijorķestris	ceremonijorķestris	NOUN	ncmsn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	O	_	_
6	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
7	pats	pats	DET	pg0msnn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing|PronType=Tot	O	O	_	_
8	maestro	maestro	NOUN	nc0000	_	O	O	_	_
9	Raimonds	Raimonds	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	_	_
10	Pauls	Pauls	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
11	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
12	Jānis	Jānis	PROPN	npmsn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	en.wikipedia.org/wiki/Jānis_Paukštello	_
13	Paukštello	Paukštello	PROPN	np0000	_	I-person	O	_	_
14	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
15	Harijs	Harijs	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	_	_
16	Spanovskis	Spanovskis	PROPN	npmsn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
17	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
18	Andris	Andris	PROPN	npmsn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	lv.wikipedia.org/wiki/Andris_Bērziņš_(aktieris)	_
19	Bērziņš	Bērziņš	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
20	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p3760-p2s20
# text = Biļešu iepriekšpārdošana.
1	Biļešu	biļete	NOUN	ncfpg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
2	iepriekšpārdošana	iepriekšpārdošana	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
3	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
