# newdoc id = p3762
# newpar id = p3762-p59
# sent_id = a-p3762-p59s1
# text = Vai jūs uzskatāt Latvijas Nacionālās bibliotēkas jauno ēku par svarīgu un nepieciešamu objektu Rīgai?
1	Vai	vai	PART	q	_	O	O	_	_
2	jūs	jūs	PRON	pp20pnn	Case=Nom|Number=Plur|Person=2|PronType=Prs	O	O	_	_
3	uzskatāt	uzskatīt	VERB	vmnipt32pan	Evident=Fh|Mood=Ind|Number=Plur|Person=2|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
4	Latvijas	Latvija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	B-GPE	_	_
5	Nacionālās	nacionāls	ADJ	arfsgyp	Case=Gen|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
6	bibliotēkas	bibliotēka	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
7	jauno	jauns	ADJ	affsayp	Case=Acc|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
8	ēku	ēka	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
9	par	par	ADP	spsa	_	O	O	_	_
10	svarīgu	svarīgs	ADJ	afmsanp	Case=Acc|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
11	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
12	nepieciešamu	nepieciešams	ADJ	afmsanp	Case=Acc|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
13	objektu	objekts	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
14	Rīgai	Rīga	PROPN	npfsd4	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	_	_
15	?	?	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
