# newdoc id = p3762
# newpar id = p3762-p38
# sent_id = a-p3762-p38s1
# text = No jaunu būvju viedokļa runājot, noteikti Frankfurtē Vācijas Nacionālā bibliolēka.
1	No	no	ADP	spsg	_	O	O	_	_
2	jaunu	jauna	ADJ	affpgnp	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
3	būvju	būve	NOUN	ncfpg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
4	viedokļa	viedoklis	NOUN	ncmsg2	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
5	runājot	runāt	VERB	vmnpu0000000n	VerbForm=Conv	O	O	_	_
6	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
7	noteikti	noteikti	ADV	r0m	_	O	O	_	_
8	Frankfurtē	Frankfurte	PROPN	npfsl5	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Frankfurt	_
9	Vācijas	Vācija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	B-GPE	_	_
10	Nacionālā	nacionāla	ADJ	arfsnyp	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
11	bibliolēka	bibliotēka	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
12	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p3762-p38s2
# text = Lielu pieredzi ieguvām no Igaunijas Nacionālās un Dānijas Karaliskās bibliotēkas; kā tīrās krātuves - Zviedrijas Karaliskā bibliotēka.
1	Lielu	liela	ADJ	affsanp	Case=Acc|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
2	pieredzi	pieredze	NOUN	ncfsa5	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
3	ieguvām	iegūt	VERB	vmnist11pan	Evident=Fh|Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
4	no	no	ADP	spsg	_	O	O	_	_
5	Igaunijas	Igaunija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	B-GPE	_	_
6	Nacionālās	nacionāla	ADJ	arfsgyp	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
7	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
8	Dānijas	Dānija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	B-GPE	_	_
9	Karaliskās	karaliska	ADJ	arfsgyp	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
10	bibliotēkas	bibliotēka	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
11	;	;	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
12	kā	kā	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
13	tīrās	tīra	ADJ	affpnyp	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
14	krātuves	krātuve	NOUN	ncfpn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
15	-	-	PUNCT	zd	_	O	O	_	_
16	Zviedrijas	Zviedrija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	B-GPE	_	_
17	Karaliskā	karaliska	ADJ	arfsgyp	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
18	bibliotēka	bibliotēka	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
19	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p3762-p38s3
# text = Slikts piemērs ir Francijas Nacionālā bibliotēka.
1	Slikts	slikts	ADJ	afmsnnp	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
2	piemērs	piemērs	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
3	ir	būt	AUX	vcnipii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
4	Francijas	Francija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	B-GPE	_	_
5	Nacionālā	nacionāla	ADJ	arfsnyp	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
6	bibliotēka	bibliotēka	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
7	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p3762-p38s4
# text = Tur viss bija ačgārni.
1	Tur	tur	ADV	r0p	PronType=Dem	O	O	_	_
2	viss	viss	PRON	pg0msnn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing|PronType=Tot	O	O	_	_
3	bija	būt	AUX	vcnisii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
4	ačgārni	ačgārni	ADV	r0m	_	O	O	_	_
5	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p3762-p38s5
# text = Francijas bijušais prezidents Miterāns ieraudzīja tos četrus torņus un pateica: Es Šito gribu!
1	Francijas	Francija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	_	_
2	bijušais	bijušais	ADJ	armsnyp	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
3	prezidents	prezidents	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
4	Miterāns	Miterāns	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	_	_
5	ieraudzīja	ieraudzīt	VERB	vmnist330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
6	tos	tas	DET	pd0mpan	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Plur|PronType=Dem	O	O	_	_
7	četrus	četri	NUM	mcsmpa	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Plur|NumType=Card	O	O	_	_
8	torņus	tornis	NOUN	ncmpa2	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
9	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
10	pateica	pateikt	VERB	vmnist130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
11	:	:	PUNCT	zo	_	O	O	_	_
12	Es	es	PRON	pp10snn	Case=Nom|Number=Sing|Person=1|PronType=Prs	O	O	_	_
13	Šito	šitais	PRON	pd0mpan	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Plur|PronType=Dem	O	O	_	_
14	gribu	gribēt	VERB	vmnipt31san	Evident=Fh|Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
15	!	!	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p3762-p38s6
# text = lelika iekšā programmas, grāmatas, bet viss izrādījās tik nepiemērots un neērts funkcionēšanai.
1	lelika	ielikt	VERB	vmnipt130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
2	iekšā	iekšā	ADV	r0p	_	O	O	_	_
3	programmas	programma	NOUN	ncfpa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
4	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
5	grāmatas	grāmata	NOUN	ncfpa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
6	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
7	bet	bet	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
8	viss	viss	PRON	pg0msnn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing|PronType=Tot	O	O	_	_
9	izrādījās	izrādīties	VERB	vmyist230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
10	tik	tik	ADV	r0q	PronType=Dem	O	O	_	_
11	nepiemērots	nepiemērot	VERB	vmnpdmsnpsnpy	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Tense=Past|VerbForm=Part	O	O	_	_
12	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
13	neērts	neērts	ADJ	afmsnnp	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
14	funkcionēšanai	funkcionēšana	NOUN	ncfsd4	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
15	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p3762-p38s7
# text = Bet paradokss ir tas, ka bibliotēku katru dienu apmeklē 4000 cilvēku, bet lasītavā vietas jāpiesaka caur internetu.
1	Bet	bet	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
2	paradokss	paradokss	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
3	ir	būt	AUX	vcnipii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
4	tas	tas	PRON	pd0msnn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing|PronType=Dem	O	O	_	_
5	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
6	ka	ka	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
7	bibliotēku	bibliotēka	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
8	katru	katra	DET	pg0fsan	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing|PronType=Tot	O	O	_	_
9	dienu	diena	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
10	apmeklē	apmeklēt	VERB	vmnipt230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
11	4000	4000	NUM	xn	NumType=Card	O	O	_	_
12	cilvēku	cilvēks	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
13	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
14	bet	bet	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
15	lasītavā	lasītava	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
16	vietas	vieta	NOUN	ncfpn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
17	jāpiesaka	piesacīt	VERB	vmnd0t300an	Mood=Nec|Polarity=Pos|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
18	caur	caur	ADP	spsa	_	O	O	_	_
19	internetu	internets	NOUN	ncmva1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Coll	O	O	_	_
20	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p3762-p38s8
# text = Tur nevar tā aiziet un cerēt, ka būs kur sēdēt.
1	Tur	tur	ADV	r0p	PronType=Dem	O	O	_	_
2	nevar	nevarēt	VERB	vonipt330ay	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Neg|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
3	tā	tā	ADV	r0m	PronType=Dem	O	O	_	_
4	aiziet	aiziet	VERB	vmnn0i1000n	Polarity=Pos|VerbForm=Inf	O	O	_	_
5	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
6	cerēt	cerēt	VERB	vmnn0t3000n	Polarity=Pos|VerbForm=Inf	O	O	_	_
7	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
8	ka	ka	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
9	būs	būt	VERB	vmnifii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Fut|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
10	kur	kur	ADV	r0p	PronType=Int	O	O	_	_
11	sēdēt	sēdēt	VERB	vmnn0i1000n	Polarity=Pos|VerbForm=Inf	O	O	_	_
12	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
