# newdoc id = p3764
# newpar id = p3764-p1
# sent_id = a-p3764-p1s1
# text = Valsts pirmā lēdija Dace Seisuma apmeklēs Latvijas Audžuģimeņu biedrību
1	Valsts	valsts	NOUN	ncfsg6	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
2	pirmā	pirmā	NUM	mcsfsn	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing|NumType=Card	O	O	_	_
3	lēdija	lēdija	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
4	Dace	Dace	PROPN	npfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	B-person	O	_	_
5	Seisuma	Seisums	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-person	O	_	_
6	apmeklēs	apmeklēt	VERB	vmnift230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Fut|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
7	Latvijas	Latvija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	B-GPE	_	_
8	Audžuģimeņu	audžuģimene	NOUN	ncfpg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur	I-organization	O	_	_
9	biedrību	biedrība	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
