# newdoc id = p3766
# newpar id = p3766-p1
# sent_id = a-p3766-p1s1
# text = Latvijas Avīze: Andris Grūtups filozofa skatījumā
1	Latvijas	Latvija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	B-GPE	_	_
2	Avīze	avīze	NOUN	ncfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
3	:	:	PUNCT	zo	_	O	O	_	_
4	Andris	Andris	PROPN	npmsn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	_	_
5	Grūtups	Grūtups	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
6	filozofa	filozofs	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
7	skatījumā	skatījums	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
