# newdoc id = p3770
# newpar id = p3770-p8
# sent_id = a-p3770-p8s1
# text = Vēlāk Vilks iepazīsies ar Ādažu novada pašvaldībā un privātuzņēmumos īstenotajiem ES fondu projektiem, īpašu vērību pievēršot pašvaldības ūdens projekta realizācijai, kuram ir piešķirts stabilizācijas aizdevums no Valsts kases.
1	Vēlāk	vēli	ADV	rct	Degree=Cmp	O	O	_	_
2	Vilks	Vilks	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	en.wikipedia.org/wiki/Andris_Vilks	_
3	iepazīsies	iepazīties	VERB	vmnift130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Fut|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
4	ar	ar	ADP	sppd	_	O	O	_	_
5	Ādažu	Ādaži	PROPN	npmdg2	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Ptan	B-GPE	O	_	_
6	novada	novads	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-GPE	O	_	_
7	pašvaldībā	pašvaldība	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
8	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
9	privātuzņēmumos	privātuzņēmums	NOUN	ncmpl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
10	īstenotajiem	īstenot	VERB	vmnpdmpdpsypn	Aspect=Perf|Case=Dat|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
11	ES	ES	PROPN	yp	Abbr=Yes	B-GPE	O	_	_
12	fondu	fonds	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
13	projektiem	projekts	NOUN	ncmpd1	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
14	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
15	īpašu	īpašs	ADJ	affsanp	Case=Acc|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
16	vērību	vērība	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
17	pievēršot	pievērst	VERB	vmnpu0000000n	Polarity=Pos|VerbForm=Conv	O	O	_	_
18	pašvaldības	pašvaldība	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
19	ūdens	ūdens	NOUN	ncmsg2	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
20	projekta	projekts	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
21	realizācijai	realizācija	NOUN	ncfsd4	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
22	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
23	kuram	kurš	PRON	pq0msdn	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Sing|PronType=Int	O	O	_	_
24	ir	būt	AUX	vcnipii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
25	piešķirts	piešķirt	VERB	vmnpdmsnpsnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
26	stabilizācijas	stabilizācija	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
27	aizdevums	aizdevums	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
28	no	no	ADP	spsg	_	O	O	_	_
29	Valsts	valsts	NOUN	ncfsg6	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	O	_	_
30	kases	kase	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
31	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
