# newdoc id = p3774
# newpar id = p3774-p6
# sent_id = a-p3774-p6s1
# text = Pēc Gaismas pils apmeklējuma Itālijas vēstnieks Latvijā pauda gandarījumu par redzēto un raksturoja topošo bibliotēku kā civilizācijas pieminekli, salīdzinot to ar Ēģiptes piramīdām.
1	Pēc	pēc	ADP	spsg	_	O	O	_	_
2	Gaismas	gaisma	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-location	O	_	_
3	pils	pils	NOUN	ncfsg6	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-location	O	_	_
4	apmeklējuma	apmeklējums	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
5	Itālijas	Itālija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	_	_
6	vēstnieks	vēstnieks	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
7	Latvijā	Latvija	PROPN	npfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	_	_
8	pauda	paust	VERB	vmnist130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
9	gandarījumu	gandarījums	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
10	par	par	ADP	spsa	_	O	O	_	_
11	redzēto	redzēt	VERB	vmnpdmsapsypn	Aspect=Perf|Case=Acc|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part	O	O	_	_
12	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
13	raksturoja	raksturot	VERB	vmnist230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
14	topošo	tapt	VERB	vmnpdfsaapypn	Aspect=Imp|Case=Acc|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
15	bibliotēku	bibliotēka	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
16	kā	kā	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
17	civilizācijas	civilizācija	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
18	pieminekli	piemineklis	NOUN	ncmsa2	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
19	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
20	salīdzinot	salīdzināt	VERB	vmnpu0000000n	Polarity=Pos|VerbForm=Conv	O	O	_	_
21	to	tas	PRON	pd3msan	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing|Person=3|PronType=Dem	O	O	_	_
22	ar	ar	ADP	sppd	_	O	O	_	_
23	Ēģiptes	Ēģipte	PROPN	npfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	_	_
24	piramīdām	piramīda	NOUN	ncfpd4	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
25	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p3774-p6s2
# text = Viņš atzinīgi novērtēja arhitekta Gunāra Birkerta un Nacionālās būvkompāniju apvienības veikumu, kā arī bija pārliecināts, ka Gaismas pils noteikti kļūs par Rīgas un visas Latvijas simbolu.
1	Viņš	viņš	PRON	pp3msnn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing|Person=3|PronType=Prs	O	O	_	_
2	atzinīgi	atzinīgi	ADV	r0m	_	O	O	_	_
3	novērtēja	novērtēt	VERB	vmnist230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
4	arhitekta	arhitekts	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
5	Gunāra	Gunārs	PROPN	npmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	en.wikipedia.org/wiki/Gunnar_Birkerts	_
6	Birkerta	Birkerts	PROPN	npmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
7	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
8	Nacionālās	nacionāls	ADJ	arfsgyp	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	O	_	_
9	būvkompāniju	būvkompānija	NOUN	ncfpg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur	I-organization	O	_	_
10	apvienības	apvienība	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
11	veikumu	veikums	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
12	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
13	kā	kā	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
14	arī	arī	PART	q	_	O	O	_	_
15	bija	būt	AUX	vcnisii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
16	pārliecināts	pārliecināt	VERB	vmnpdmsnpsnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part	O	O	_	_
17	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
18	ka	ka	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
19	Gaismas	gaisma	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-location	O	_	_
20	pils	pils	NOUN	ncfsn6	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-location	O	_	_
21	noteikti	noteikti	ADV	r0m	_	O	O	_	_
22	kļūs	kļūt	AUX	vtnifi130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Fut|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
23	par	par	ADP	sppd	_	O	O	_	_
24	Rīgas	Rīga	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	_	_
25	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
26	visas	visa	DET	pg0fsgn	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing|PronType=Tot	O	O	_	_
27	Latvijas	Latvija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	_	_
28	simbolu	simbols	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
29	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p3774-p6s3
# text = Polici pauda lepnumu, ka šīs ēkas tapšanā savu roku pielikuši arī itāļu būvnieki.
1	Polici	Polici	PROPN	np0000	_	B-person	O	_	_
2	pauda	paust	VERB	vmnist130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
3	lepnumu	lepnums	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
4	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
5	ka	ka	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
6	šīs	šī	DET	pd3fsgn	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing|Person=3|PronType=Dem	O	O	_	_
7	ēkas	ēka	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
8	tapšanā	tapšana	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
9	savu	sava	DET	ps0fsan	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing|Poss=Yes|PronType=Prs	O	O	_	_
10	roku	roka	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
11	pielikuši	pielikt	VERB	vmnpdmpnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part	O	O	_	_
12	arī	arī	PART	q	_	O	O	_	_
13	itāļu	itālis	NOUN	ncmpg2	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
14	būvnieki	būvnieks	NOUN	ncmpn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
15	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
