# newdoc id = p3774
# newpar id = p3774-p1
# sent_id = a-p3774-p1s1
# text = No Gaismas pils līdz Stendāla rokrakstam: Itālijas vēstnieks viesojas Nacionālajā bibliotēkā
1	No	no	ADP	spsg	_	O	O	_	_
2	Gaismas	gaisma	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-location	O	lv.wikipedia.org/wiki/Latvijas_Nacionālās_bibliotēkas_galvenā_ēka#Piezīmes_un_atsauces	_
3	pils	pils	NOUN	ncfsg6	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-location	O	_	_
4	līdz	līdz	ADP	spsd	_	O	O	_	_
5	Stendāla	Stendāls	PROPN	npmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	_	_
6	rokrakstam	rokraksts	NOUN	ncmsd1	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
7	:	:	PUNCT	zo	_	O	O	_	_
8	Itālijas	Itālija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	_	_
9	vēstnieks	vēstnieks	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
10	viesojas	viesoties	VERB	vmyipi230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
11	Nacionālajā	nacionāls	ADJ	arfslyp	Case=Loc|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	O	en.wikipedia.org/wiki/National_Library_of_Latvia	_
12	bibliotēkā	bibliotēka	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
