# newdoc id = p3772
# newpar id = p3772-p4
# sent_id = a-p3772-p4s1
# text = Šī gada 19.oktobrī Latvijas Tautas frontes muzejā (Vecpilsētas iela 13/15, Rīgā) plkst.16:00 tiks atklāta UNESCO atpazīstamības zīme programmas "Pasaules atmiņa" starptautiskajā reģistrā iekļautajai nominācijai "Baltijas Ceļš - cilvēku ķēde trīs valstu vienotiem centieniem pēc brīvības".
1	Šī	šis	DET	pd3msgn	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing|Person=3|PronType=Dem	B-time	O	_	_
2	gada	gads	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-time	O	_	_
3	19.	19.	ADJ	xo	NumType=Ord	I-time	O	_	_
4	oktobrī	oktobris	NOUN	ncmsl2	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	I-time	O	_	_
5	Latvijas	Latvija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-location	B-GPE	_	_
6	Tautas	tauta	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-location	B-organization	_	_
7	frontes	fronte	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-location	I-organization	_	_
8	muzejā	muzejs	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	I-location	O	_	_
9	(	(	PUNCT	zb	_	O	O	_	_
10	Vecpilsētas	vecpilsēta	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-location	B-location	_	_
11	iela	iela	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-location	I-location	_	_
12	13/15	13/15	NUM	xn	NumType=Card	I-location	I-location	_	_
13	,	,	PUNCT	zc	_	I-location	O	_	_
14	Rīgā	Rīga	PROPN	npfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	I-location	B-GPE	_	_
15	)	)	PUNCT	zb	_	O	O	_	_
16	plkst.	plkst.	ADV	yr	Abbr=Yes	B-time	O	_	_
17	16:00	16:00	NUM	xn	NumType=Card	I-time	O	_	_
18	tiks	tikt	AUX	vtnifi130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Fut|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
19	atklāta	atklāt	VERB	vmnpdfsnpsnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
20	UNESCO	UNESCO	PROPN	yp	Abbr=Yes	B-organization	O	en.wikipedia.org/wiki/UNESCO	_
21	atpazīstamības	atpazīstamība	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
22	zīme	zīme	NOUN	ncfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
23	programmas	programma	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
24	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	_	_
25	Pasaules	pasaule	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
26	atmiņa	atmiņa	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
27	"	"	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
28	starptautiskajā	starptautisks	ADJ	armslyp	Case=Loc|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
29	reģistrā	reģistrs	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
30	iekļautajai	iekļaut	VERB	vmnpdfsdpsypn	Aspect=Perf|Case=Dat|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
31	nominācijai	nominācija	NOUN	ncfsd4	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
32	"	"	PUNCT	zq	_	B-entity	O	_	_
33	Baltijas	Baltija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-entity	O	_	_
34	Ceļš	ceļš	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-entity	O	_	_
35	-	-	PUNCT	zd	_	I-entity	O	_	_
36	cilvēku	cilvēks	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	I-entity	O	_	_
37	ķēde	ķēde	NOUN	ncfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-entity	O	_	_
38	trīs	trīs	NUM	mcsfpg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur|NumType=Card	I-entity	O	_	_
39	valstu	valsts	NOUN	ncfpg6	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur	I-entity	O	_	_
40	vienotiem	vienots	ADJ	armpdnp	Case=Dat|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur	I-entity	O	_	_
41	centieniem	centieni	NOUN	ncmdd1	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Ptan	I-entity	O	_	_
42	pēc	pēc	ADP	spsg	_	I-entity	O	_	_
43	brīvības	brīvība	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-entity	O	_	_
44	"	"	PUNCT	zq	_	I-entity	O	_	_
45	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
