# newdoc id = p3773
# newpar id = p3773-p6
# sent_id = a-p3773-p6s1
# text = Grāmatas izdotas LU Literatūras, folkloras un mākslas institūta apgādā, Tartu Universitātes apgādā, apgādos "Zinātne”, "Mansards” un „Atēna”.
1	Grāmatas	grāmata	NOUN	ncfpn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
2	izdotas	izdot	VERB	vmnpdfpnpsnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Plur|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part	O	O	_	_
3	LU	LU	PROPN	yp	Abbr=Yes	B-organization	B-organization	_	_
4	Literatūras	literatūra	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
5	,	,	PUNCT	zc	_	I-organization	O	_	_
6	folkloras	folklora	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
7	un	un	CCONJ	cc	_	I-organization	O	_	_
8	mākslas	māksla	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
9	institūta	institūts	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	O	_	_
10	apgādā	apgāds	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
11	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
12	Tartu	Tarts	PROPN	npmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	B-organization	B-GPE	_	_
13	Universitātes	universitāte	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
14	apgādā	apgāds	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
15	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
16	apgādos	apgāds	NOUN	ncmpl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
17	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	_	_
18	Zinātne	zinātne	NOUN	ncfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
19	”	”	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
20	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
21	"	"	PUNCT	zq	_	B-organization	O	_	_
22	Mansards	mansards	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	O	_	_
23	”	”	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
24	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
25	„	„	PUNCT	zq	_	B-organization	O	_	_
26	Atēna	Atēna	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
27	”	”	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
28	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p3773-p6s2
# text = Pasākuma norises laikā būs pieejams grāmatu galds.
1	Pasākuma	pasākums	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
2	norises	norise	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
3	laikā	laiks	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
4	būs	būt	AUX	vcnifii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Fut|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
5	pieejams	pieiet	VERB	vmnpdmsnppnpn	Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
6	grāmatu	grāmata	NOUN	ncfpg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
7	galds	galds	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
8	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
