# newdoc id = p508
# newpar id = p508-p6
# sent_id = a-p508-p6s1
# text = Vakar tikos ar dažiem no viņiem: NLI speciālistēm Daci Pūci un Tatjanu Ivanovu, iecirkņa inspektoru Rasimu Damirovu, kā arī Aivaru Stafecki un Arni Andersonu no dežūrdaļas.
1	Vakar	vakar	ADV	r0t	_	O	O	_	_
2	tikos	tikties	VERB	vmyisi11san	Evident=Fh|Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
3	ar	ar	ADP	sppd	_	O	O	_	_
4	dažiem	dažs	PRON	pi0mpdn	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Plur|PronType=Ind	O	O	_	_
5	no	no	ADP	sppd	_	O	O	_	_
6	viņiem	viņš	PRON	pp3mpdn	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Plur|Person=3|PronType=Prs	O	O	_	_
7	:	:	PUNCT	zo	_	O	O	_	_
8	NLI	NLI	PROPN	yp	Abbr=Yes	B-organization	O	_	_
9	speciālistēm	speciāliste	NOUN	ncfpd5	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
10	Daci	Daci	PROPN	npfsa5	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	B-person	O	_	_
11	Pūci	Pūce	PROPN	npfsa5	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	I-person	O	_	_
12	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
13	Tatjanu	Tatjana	PROPN	npfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	B-person	O	_	_
14	Ivanovu	Ivanova	PROPN	npfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	I-person	O	_	_
15	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
16	iecirkņa	iecirknis	NOUN	ncmsg2	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
17	inspektoru	inspektors	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
18	Rasimu	Rasims	PROPN	npmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	_	_
19	Damirovu	Damirovu	PROPN	npmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
20	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
21	kā	kā	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
22	arī	arī	PART	q	_	O	O	_	_
23	Aivaru	Aivars	PROPN	npmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	_	_
24	Stafecki	Stafeckis	PROPN	npmsa2	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
25	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
26	Arni	Arni	PROPN	npmsa2	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	_	_
27	Andersonu	Andersons	PROPN	npmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
28	no	no	ADP	spsg	_	O	O	_	_
29	dežūrdaļas	dežūrdaļa	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
30	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
