# newdoc id = p510
# newpar id = p510-p11
# sent_id = a-p510-p11s1
# text = Uzrunātais Limbažu pilsētas domes izpilddirektors Ainārs Grīviņš apgalvoja, ka tas noteikti jādara.
1	Uzrunātais	uzrunāt	VERB	vmnpdmsnpsypn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part	O	O	_	_
2	Limbažu	Limbaži	PROPN	npmdg2	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Ptan	B-organization	B-GPE	_	en.wikipedia.org/wiki/Limbaži
3	pilsētas	pilsēta	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
4	domes	dome	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
5	izpilddirektors	izpilddirektors	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
6	Ainārs	Ainārs	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	_	_
7	Grīviņš	Grīviņš	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
8	apgalvoja	apgalvot	VERB	vmnist230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
9	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
10	ka	ka	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
11	tas	tas	PRON	pd3msnn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing|Person=3|PronType=Dem	O	O	_	_
12	noteikti	noteikti	ADV	rpm	Degree=Pos	O	O	_	_
13	jādara	darīt	VERB	vmnd0t300an	Mood=Nec|Polarity=Pos|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
14	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
