# newdoc id = p533
# newpar id = p533-p14
# sent_id = a-p533-p14s1
# text = Velēnā nav pārāk aktīva uzņēmējdarbība.
1	Velēnā	Velēna	PROPN	npfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	lv.wikipedia.org/wiki/Velēna_(ciems)	_
2	nav	būt	VERB	vmnipii30ay	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Neg|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
3	pārāk	pārāk	ADV	r0q	_	O	O	_	_
4	aktīva	aktīvs	ADJ	affsnnp	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
5	uzņēmējdarbība	uzņēmējdarbība	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
6	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p533-p14s2
# text = Darbojas liels komplekss - zemnieku saimniecība “Velēna”, ko apsaimnieko Ilmārs Apsītis, kā arī citas zemnieku saimniecības.
1	Darbojas	darboties	VERB	vmyipi230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
2	liels	liels	ADJ	afmsnnp	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
3	komplekss	komplekss	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
4	-	-	PUNCT	zd	_	O	O	_	_
5	zemnieku	zemnieks	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	B-organization	O	_	_
6	saimniecība	saimniecība	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
7	“	“	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
8	Velēna	velēna	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
9	”	”	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
10	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
11	ko	kas	PRON	pr000an	Case=Acc|PronType=Rel	O	O	_	_
12	apsaimnieko	apsaimniekot	VERB	vmnipt230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
13	Ilmārs	Ilmārs	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	_	_
14	Apsītis	Apsītis	PROPN	npmsn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
15	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
16	kā	kā	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
17	arī	arī	PART	q	_	O	O	_	_
18	citas	cita	DET	pi0fpnn	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Plur|PronType=Ind	O	O	_	_
19	zemnieku	zemnieks	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
20	saimniecības	saimniecība	NOUN	ncfpn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
21	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p533-p14s3
# text = Velēnā ir divi autoservisi, SIA “Gaujaskrasti” atvērās tikai 21. maijā.
1	Velēnā	velēna	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	lv.wikipedia.org/wiki/Velēna_(ciems)	_
2	ir	būt	VERB	vmnipii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
3	divi	divi	NUM	mcsmpn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur|NumType=Card	O	O	_	_
4	autoservisi	autoserviss	NOUN	ncmpn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
5	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
6	SIA	sia	NOUN	yn	Abbr=Yes	B-organization	O	_	_
7	“	“	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
8	Gaujaskrasti	Gaujaskrasti	PROPN	npmpn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur	I-organization	O	_	_
9	”	”	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
10	atvērās	atvērties	VERB	vmyisi130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
11	tikai	tikai	PART	q	_	O	O	_	_
12	21.	21.	ADJ	xo	NumType=Ord	B-time	O	_	_
13	maijā	maijs	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	I-time	O	_	_
14	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p533-p14s4
# text = Tur velēniete Agrita Spilva nodarbojas ar automašīnu servisu, pārdod auto rezerves daļas un nodarbojas ar bruģa veidošanu.
1	Tur	tur	ADV	r0p	PronType=Dem	O	O	_	_
2	velēniete	velēniete	NOUN	ncfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
3	Agrita	Agrita	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	B-person	O	_	_
4	Spilva	Spilva	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-person	O	_	_
5	nodarbojas	nodarboties	VERB	vmyipi230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
6	ar	ar	ADP	spsa	_	O	O	_	_
7	automašīnu	automašīna	NOUN	ncfpg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
8	servisu	serviss	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
9	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
10	pārdod	pārdot	VERB	vmnipti30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
11	auto	auto	NOUN	nc0000	_	O	O	_	_
12	rezerves	rezerve	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
13	daļas	daļa	NOUN	ncfpa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
14	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
15	nodarbojas	nodarboties	VERB	vmyipi230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
16	ar	ar	ADP	spsa	_	O	O	_	_
17	bruģa	bruģis	NOUN	ncmsg2	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
18	veidošanu	veidošana	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
19	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p533-p14s5
# text = Viņas uzņēmumam jau ir liela piekrišana arī Rīgā.
1	Viņas	viņa	PRON	pp3fsgn	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing|Person=3|PronType=Prs	O	O	_	_
2	uzņēmumam	uzņēmums	NOUN	ncmsd1	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
3	jau	jau	ADV	r0t	_	O	O	_	_
4	ir	būt	VERB	vmnipii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
5	liela	liels	ADJ	affsnnp	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
6	piekrišana	piekrišana	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
7	arī	arī	PART	q	_	O	O	_	_
8	Rīgā	Rīga	PROPN	npfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Riga	_
9	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
