# newdoc id = p5878
# newpar id = p5878-p1
# sent_id = a-p5878-p1s1
# text = Deivida un Viktorijas Bekhemu ģimene mitinās Losandželosā, bet izskatās, ka drīzumā viņi varētu pārvākties uz Angliju.
1	Deivida	Deivids	PROPN	npmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	en.wikipedia.org/wiki/David_Beckham	_
2	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
3	Viktorijas	Viktorija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-person	O	en.wikipedia.org/wiki/Victoria_Beckham	_
4	Bekhemu	Bekhems	PROPN	npmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	I-person	O	_	_
5	ģimene	ģimene	NOUN	ncfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
6	mitinās	mitināties	VERB	vmyipi330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
7	Losandželosā	Losandželosa	PROPN	npfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Los_Angeles	_
8	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
9	bet	bet	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
10	izskatās	izskatīties	VERB	vmyipi330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
11	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
12	ka	ka	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
13	drīzumā	drīzumā	ADV	r0t	_	O	O	_	_
14	viņi	viņš	PRON	pp3mpnn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur|Person=3|PronType=Prs	O	O	_	_
15	varētu	varēt	VERB	vonc0i300an	Mood=Cnd|Polarity=Pos|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
16	pārvākties	pārvākties	VERB	vmyn0i1000n	Polarity=Pos|Reflex=Yes|VerbForm=Inf	O	O	_	_
17	uz	uz	ADP	spsa	_	O	O	_	_
18	Angliju	Anglija	PROPN	npfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/United_Kingdom	_
19	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p5878-p1s2
# text = Pāris Anglijā plāno iegādāties greznu, vēsturisku villu.
1	Pāris	pāris	NOUN	ncmsn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
2	Anglijā	Anglija	PROPN	npfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/United_Kingdom	_
3	plāno	plānot	VERB	vmnipt230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
4	iegādāties	iegādāties	VERB	vmyn0t2000n	Polarity=Pos|Reflex=Yes|VerbForm=Inf	O	O	_	_
5	greznu	grezns	ADJ	affsanp	Case=Acc|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
6	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
7	vēsturisku	vēsturisks	ADJ	affsanp	Case=Acc|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
8	villu	villa	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
9	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
