# newdoc id = p5931
# newpar id = p5931-p3
# sent_id = a-p5931-p3s1
# text = Abi apmeklēja polo sacensības Bērkšīrā, bet kāds aculiecinieks tabloīdam «The Sun» atklājis, ka Harijs un Elija nemitīgi flirtējuši un pat skūpstījušies.
1	Abi	abi	PRON	pg0mpnn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur|PronType=Tot	O	O	_	_
2	apmeklēja	apmeklēt	VERB	vmnist230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
3	polo	polo	NOUN	nc0000	_	O	O	_	_
4	sacensības	sacensības	NOUN	ncfda4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Ptan	O	O	_	_
5	Bērkšīrā	Bērkšīra	PROPN	npfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Berkshire	_
6	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
7	bet	bet	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
8	kāds	kāds	DET	pi0msnn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing|PronType=Ind	O	O	_	_
9	aculiecinieks	aculiecinieks	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
10	tabloīdam	tabloīds	NOUN	ncmsd1	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
11	«	«	PUNCT	zq	_	B-organization	O	en.wikipedia.org/wiki/The_Sun_(United_Kingdom)	_
12	The	the	X	xf	Foreign=Yes	I-organization	O	_	_
13	Sun	Sun	X	xf	Foreign=Yes	I-organization	O	_	_
14	»	»	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
15	atklājis	atklāt	VERB	vmnpdmsnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Act	O	O	_	_
16	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
17	ka	ka	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
18	Harijs	Harijs	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	en.wikipedia.org/wiki/Prince_Harry,_Duke_of_Sussex	_
19	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
20	Elija	Elija	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	B-person	O	en.wikipedia.org/wiki/Ellie_Goulding	_
21	nemitīgi	nemitīgi	ADV	rpm	Degree=Pos	O	O	_	_
22	flirtējuši	flirtēt	VERB	vmnpdmpnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Act	O	O	_	_
23	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
24	pat	pat	PART	q	_	O	O	_	_
25	skūpstījušies	skūpstīties	VERB	vmypdmpnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Act	O	O	_	_
26	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
