# newdoc id = p608
# newpar id = p608-p20
# sent_id = a-p608-p20s1
# text = Jeļena un Jānis Maņuši un viņu meitas sešgadīgā Janīna un septiņgadīgā Angelīna iestādi apmeklē nesen.
1	Jeļena	Jeļena	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	B-person	O	_	_
2	un	un	CCONJ	cc	_	I-person	O	_	_
3	Jānis	Jānis	PROPN	npmsn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
4	Maņuši	Maņušs	PROPN	npmpn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur	I-person	O	_	_
5	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
6	viņu	viņš	PRON	pp3mpgn	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur|Person=3|PronType=Prs	O	O	_	_
7	meitas	meita	NOUN	ncfpn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
8	sešgadīgā	sešgadīgs	ADJ	arfsnyp	Case=Nom|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
9	Janīna	Janīna	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	B-person	O	_	_
10	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
11	septiņgadīgā	septiņgadīgs	ADJ	arfslnp	Case=Loc|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
12	Angelīna	Angelīna	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	B-person	O	_	_
13	iestādi	iestāde	NOUN	ncfsa5	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
14	apmeklē	apmeklēt	VERB	vmnipt230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
15	nesen	nesen	ADV	r0t	PronType=Neg	O	O	_	_
16	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p608-p20s2
# text = Viņi ir apmierināti.
1	Viņi	viņš	PRON	pp3mpnn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur|Person=3|PronType=Prs	O	O	_	_
2	ir	būt	AUX	vcnipii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
3	apmierināti	apmierināts	ADJ	armpnnp	Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
4	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p608-p20s3
# text = Kur gan citur vēl viņus, bezdarbniekus, paēdinās, dos iespēju nomazgāties, apģērbties, atbalstīs ar Dieva vārdu.
1	Kur	kur	ADV	r0p	PronType=Int	O	O	_	_
2	gan	gan	PART	q	_	O	O	_	_
3	citur	citur	ADV	r0p	_	O	O	_	_
4	vēl	vēl	PART	q	_	O	O	_	_
5	viņus	viņš	PRON	pp3mpan	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Plur|Person=3|PronType=Prs	O	O	_	_
6	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
7	bezdarbniekus	bezdarbnieks	NOUN	ncmpa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
8	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
9	paēdinās	paēdināt	VERB	vmnift330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Fut|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
10	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
11	dos	dot	VERB	vmnifti30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Fut|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
12	iespēju	iespēja	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
13	nomazgāties	nomazgāties	VERB	vmyn0i2000n	Polarity=Pos|Reflex=Yes|VerbForm=Inf	O	O	_	_
14	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
15	apģērbties	apģērbties	VERB	vmyn0i1000n	Polarity=Pos|Reflex=Yes|VerbForm=Inf	O	O	_	_
16	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
17	atbalstīs	atbalstīt	VERB	vmnift330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Fut|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
18	ar	ar	ADP	spsa	_	O	O	_	_
19	Dieva	Dievs	PROPN	npmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/God	_
20	vārdu	vārds	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
21	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
