# newdoc id = p6106
# newpar id = p6106-p1
# sent_id = a-p6106-p1s1
# text = Indonēzija apsver Holivudas aktiera Leonardo di Kaprio turpmāku neielaišanu valstī par izteikumiem, ka Indonēzijā tiekot izcirsti lietus meži, lai izmantotu zemi palmu eļļas iegūšanai.
1	Indonēzija	Indonēzija	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Indonesia	_
2	apsver	apsvērt	VERB	vmnipt130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
3	Holivudas	Holivuda	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Hollywood	_
4	aktiera	aktieris	NOUN	ncmsg2	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
5	Leonardo	Leonardo	PROPN	np0000	_	B-person	O	en.wikipedia.org/wiki/Leonardo_DiCaprio	_
6	di	di	X	xf	Foreign=Yes	I-person	O	_	_
7	Kaprio	Kaprio	PROPN	np0000	_	I-person	O	_	_
8	turpmāku	turpmāks	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
9	neielaišanu	neielaišana	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
10	valstī	valsts	NOUN	ncfsl6	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
11	par	par	ADP	sppd	_	O	O	_	_
12	izteikumiem	izteikums	NOUN	ncmpd1	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
13	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
14	ka	ka	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
15	Indonēzijā	Indonēzija	PROPN	npfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Indonesia	_
16	tiekot	tikt	AUX	vtnrpi100an	Evident=Nfh|Mood=Qot|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
17	izcirsti	izcirst	VERB	vmnpdmpnpsnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
18	lietus	lietus	NOUN	ncmsg3	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
19	meži	mežs	NOUN	ncmpn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
20	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
21	lai	lai	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
22	izmantotu	izmantot	VERB	vmnc0t200an	Mood=Cnd|Polarity=Pos|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
23	zemi	zeme	NOUN	ncfsa5	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
24	palmu	palma	NOUN	ncfpg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
25	eļļas	eļļa	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
26	iegūšanai	iegūšana	NOUN	ncfsd4	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
27	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
