# newdoc id = p6130
# newpar id = p6130-p1
# sent_id = a-p6130-p1s1
# text = Nabaga Kanje Vestu vadoties no viņa ierakstiem portālā «Twitter» atdarina un izsmej ne tikai viņa klausītāji, bet arī Holivudas zvaigznes.
1	Nabaga	nabags	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
2	Kanje	Kanje	PROPN	np0000	_	B-person	O	en.wikipedia.org/wiki/Kanye_West	_
3	Vestu	Vests	PROPN	npmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
4	vadoties	vadīties	VERB	vmypu0000000n	Polarity=Pos|Reflex=Yes|VerbForm=Conv	O	O	_	_
5	no	no	ADP	spsg	_	O	O	_	_
6	viņa	viņš	PRON	pp3msgn	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing|Person=3|PronType=Prs	O	O	_	_
7	ierakstiem	ieraksts	NOUN	ncmpd1	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
8	portālā	portāls	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
9	«	«	PUNCT	zq	_	O	O	_	_
10	Twitter	twitter	X	xf	Foreign=Yes	B-organization	O	_	_
11	»	»	PUNCT	zq	_	O	O	_	_
12	atdarina	atdarināt	VERB	vmnipt330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
13	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
14	izsmej	izsmiet	VERB	vmnipt130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
15	ne	ne	CCONJ	cc	Polarity=Neg	O	O	_	_
16	tikai	tikai	PART	q	_	O	O	_	_
17	viņa	viņš	PRON	pp3msgn	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing|Person=3|PronType=Prs	O	O	_	_
18	klausītāji	klausītājs	NOUN	ncmpn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
19	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
20	bet	bet	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
21	arī	arī	PART	q	_	O	O	_	_
22	Holivudas	Holivuda	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Hollywood	_
23	zvaigznes	zvaigzne	NOUN	ncfpn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
24	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p6130-p1s2
# text = Aktrises Mila Kunisa un Kristena Bella pat pacentās uzņemt īpašu fotogrāfiju, ar kuras palīdzību paziņo, ka lūdzas par Kanje Vestu.
1	Aktrises	aktrise	NOUN	ncfpn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
2	Mila	Mila	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	B-person	O	en.wikipedia.org/wiki/Mila_Kunis	_
3	Kunisa	Kunisa	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-person	O	_	_
4	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
5	Kristena	Kristena	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	B-person	O	en.wikipedia.org/wiki/Kristen_Bell	_
6	Bella	Bella	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-person	O	_	_
7	pat	pat	PART	q	_	O	O	_	_
8	pacentās	pacensties	VERB	vmyisi130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
9	uzņemt	uzņemt	VERB	vmnn0t1000n	Polarity=Pos|VerbForm=Inf	O	O	_	_
10	īpašu	īpašs	ADJ	affsanp	Case=Acc|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
11	fotogrāfiju	fotogrāfija	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
12	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
13	ar	ar	ADP	spsa	_	O	O	_	_
14	kuras	kura	DET	pr0fsgn	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing|PronType=Rel	O	O	_	_
15	palīdzību	palīdzība	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
16	paziņo	paziņot	VERB	vmnipt230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
17	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
18	ka	ka	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
19	lūdzas	lūgties	VERB	vmyipi130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
20	par	par	ADP	spsa	_	O	O	_	_
21	Kanje	Kanje	PROPN	np0000	_	B-person	O	en.wikipedia.org/wiki/Kanye_West	_
22	Vestu	Vests	PROPN	npmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
23	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
