# newdoc id = p6183
# newpar id = p6183-p3
# sent_id = a-p6183-p3s1
# text = Džilindžers ar jauno sievu Ingu Grencbergu devies apceļot Šveici un Korsiku.
1	Džilindžers	Džilindžers	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	lv.wikipedia.org/wiki/Dž._Dž._Džilindžers	_
2	ar	ar	ADP	sppd	_	O	O	_	_
3	jauno	jauns	ADJ	affsayp	Case=Acc|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
4	sievu	sieva	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
5	Ingu	Inga	PROPN	npfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	B-person	O	_	_
6	Grencbergu	Grencberga	PROPN	npfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	I-person	O	_	_
7	devies	doties	VERB	vmypdmsnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Act	O	O	_	_
8	apceļot	apceļot	VERB	vmnn0t2000n	Polarity=Pos|VerbForm=Inf	O	O	_	_
9	Šveici	Šveice	PROPN	npfsa5	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Switzerland	_
10	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
11	Korsiku	Korsika	PROPN	npfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Corsica	_
12	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
