# newdoc id = p626
# newpar id = p626-p6
# sent_id = a-p626-p6s1
# text = Šajā mācību gadā Aizkraukles novada ģimnāzijas 8. klasē mācījās Marisa Butnere no Amerikas.
1	Šajā	šis	DET	pd3msln	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing|Person=3|PronType=Dem	O	O	_	_
2	mācību	mācība	NOUN	ncfpg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
3	gadā	gads	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
4	Aizkraukles	Aizkraukle	PROPN	npfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	B-GPE	_	lv.wikipedia.org/wiki/Aizkraukles_novads
5	novada	novads	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	I-GPE	_	_
6	ģimnāzijas	ģimnāzija	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
7	8.	8.	ADJ	xo	NumType=Ord	O	O	_	_
8	klasē	klase	NOUN	ncfsl5	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
9	mācījās	mācīties	VERB	vmyisi330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
10	Marisa	Marisa	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	B-person	O	_	_
11	Butnere	Butnere	PROPN	npfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-person	O	_	_
12	no	no	ADP	spsg	_	O	O	_	_
13	Amerikas	Amerika	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/United_States	_
14	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p626-p6s2
# text = Meitenes vecvecāki līdz Otrajam pasaules karam dzīvojuši Latvijā, un arī viņa sevi uzskata par latvieti.
1	Meitenes	meitene	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
2	vecvecāki	vecvecāki	NOUN	ncmdn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Ptan	O	O	_	_
3	līdz	līdz	ADP	spsd	_	O	O	_	_
4	Otrajam	otrais	ADJ	mosmsd	Case=Dat|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|NumType=Ord	B-event	O	en.wikipedia.org/wiki/World_War_II	_
5	pasaules	pasaule	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-event	O	_	_
6	karam	karš	NOUN	ncmsd1	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Sing	I-event	O	_	_
7	dzīvojuši	dzīvot	VERB	vmnpdmpnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Act	O	O	_	_
8	Latvijā	Latvija	PROPN	npfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Latvia	_
9	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
10	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
11	arī	arī	PART	q	_	O	O	_	_
12	viņa	viņa	PRON	pp3fsnn	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing|Person=3|PronType=Prs	O	O	_	_
13	sevi	sevis	PRON	px000an	Case=Acc|PronType=Rcp|Reflex=Yes	O	O	_	_
14	uzskata	uzskatīt	VERB	vmnipt330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
15	par	par	ADP	spsa	_	O	O	_	_
16	latvieti	latviete	NOUN	ncfsa5	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
17	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
