# newdoc id = p632
# newpar id = p632-p9
# sent_id = a-p632-p9s1
# text = Ģimenē Ieva bija vienīgā meita.
1	Ģimenē	ģimene	NOUN	ncfsl5	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
2	Ieva	Ieva	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	B-person	O	_	_
3	bija	būt	AUX	vcnisii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
4	vienīgā	vienīga	ADJ	arfsnyp	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
5	meita	meita	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
6	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p632-p9s2
# text = Ulmaņlaikos tēvam piederēja 100 hektāru liela saimniecība, kuru nu Ieva mantoja.
1	Ulmaņlaikos	ulmaņlaiki	NOUN	ncmdl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Ptan	B-time	O	lv.wikipedia.org/wiki/Autoritārais_Kārļa_Ulmaņa_režīms	_
2	tēvam	tēvs	NOUN	ncmsd1	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
3	piederēja	piederēt	VERB	vmnisi330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
4	100	100	NUM	xn	NumType=Card	O	O	_	_
5	hektāru	hektārs	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
6	liela	liela	ADJ	affsnnp	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
7	saimniecība	saimniecība	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
8	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
9	kuru	kura	PRON	pr0fsan	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing|PronType=Rel	O	O	_	_
10	nu	nu	ADV	r0t	_	O	O	_	_
11	Ieva	Ieva	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	B-person	O	_	_
12	mantoja	mantot	VERB	vmnist230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
13	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p632-p9s3
# text = Tēvs gāja bojā Sibīrijā, bet māte Anna ar Ievu palika savos "Cīruļos".
1	Tēvs	tēvs	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
2	gāja	iet	VERB	vmnisii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
3	bojā	bojā	ADV	r0m	_	O	O	_	_
4	Sibīrijā	Sibīrija	PROPN	npfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Siberia	_
5	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
6	bet	bet	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
7	māte	māte	NOUN	ncfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
8	Anna	Anna	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	B-person	O	_	_
9	ar	ar	ADP	spsa	_	O	O	_	_
10	Ievu	Ieva	PROPN	npfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	B-person	O	_	_
11	palika	palikt	VERB	vmnisi130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
12	savos	savs	DET	ps0mpln	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Plur|Poss=Yes|PronType=Prs	O	O	_	_
13	"	"	PUNCT	zq	_	B-location	O	_	_
14	Cīruļos	Cīruļi	PROPN	npmdl2	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Ptan	I-location	O	_	_
15	"	"	PUNCT	zq	_	I-location	O	_	_
16	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p632-p9s4
# text = Ieva beidza Lauksaimniecības akadēmiju un kļuva par agronome, strādāja vietējā kolhozā.
1	Ieva	Ieva	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	B-person	O	_	_
2	beidza	beigt	VERB	vmnist130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
3	Lauksaimniecības	lauksaimniecība	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	O	en.wikipedia.org/wiki/Latvia_University_of_Agriculture	_
4	akadēmiju	akadēmija	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
5	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
6	kļuva	kļūt	AUX	vtnisi130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
7	par	par	ADP	spsa	_	O	O	_	_
8	agronome	agronome	NOUN	ncfsa5	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
9	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
10	strādāja	strādāt	VERB	vmnist230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
11	vietējā	vietējs	ADJ	armslnp	Case=Loc|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
12	kolhozā	kolhozs	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
13	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p632-p9s5
# text = Māte saimniekoja mājās.
1	Māte	māte	NOUN	ncfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
2	saimniekoja	saimniekot	VERB	vmnisi230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
3	mājās	māja	NOUN	ncfpl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
4	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
