# newdoc id = p6517
# newpar id = p6517-p5
# sent_id = a-p6517-p5s1
# text = Deps un Hērda 2015.gada februārī salaulājās nelielā ceremonijā Losandželosā.
1	Deps	Deps	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	en.wikipedia.org/wiki/Johnny_Depp	_
2	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
3	Hērda	Hērda	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	B-person	O	en.wikipedia.org/wiki/Amber_Heard	_
4	2015.	2015.	ADJ	xo	NumType=Ord	B-time	O	_	_
5	gada	gads	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-time	O	_	_
6	februārī	februāris	NOUN	ncmsl2	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	I-time	O	_	_
7	salaulājās	salaulāties	VERB	vmyisi230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
8	nelielā	neliels	ADJ	affslnp	Case=Loc|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
9	ceremonijā	ceremonija	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
10	Losandželosā	Losandželosa	PROPN	npfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Los_Angeles	_
11	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p6517-p5s2
# text = Dažas dienas vēlāk viņi sarīkoja lielas svinības Bahamu salās.
1	Dažas	daža	DET	pi0fpan	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Plur|PronType=Ind	O	O	_	_
2	dienas	diena	NOUN	ncfpa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
3	vēlāk	vēlu	ADV	rct	Degree=Cmp	O	O	_	_
4	viņi	viņš	PRON	pp3mpnn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur|Person=3|PronType=Prs	O	O	_	_
5	sarīkoja	sarīkot	VERB	vmnist230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
6	lielas	liels	ADJ	affpanp	Case=Acc|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
7	svinības	svinība	NOUN	ncfpa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
8	Bahamu	Bahamas	PROPN	npfdg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Ptan	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/The_Bahamas	_
9	salās	sala	NOUN	ncfpl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Plur	I-GPE	O	_	_
10	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
