# newdoc id = p7384
# newpar id = p7384-p6
# sent_id = a-p7384-p6s1
# text = Loena Krievijā vēlas apmesties prestižās kompānijas «Ritz-Carlton» apartamentos.
1	Loena	Loena	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-person	O	en.wikipedia.org/wiki/Russia	_
2	Krievijā	Krievija	PROPN	npfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Russia	_
3	vēlas	vēlēties	VERB	vmyipi330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
4	apmesties	apmesties	VERB	vmyn0i1000n	Polarity=Pos|Reflex=Yes|VerbForm=Inf	O	O	_	_
5	prestižās	prestižs	ADJ	affsgyp	Case=Gen|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
6	kompānijas	kompānija	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
7	«	«	PUNCT	zq	_	B-organization	O	en.wikipedia.org/wiki/The_Ritz-Carlton_Hotel_Company	_
8	Ritz-Carlton	Ritz-Carlton	SYM	xx	_	I-organization	O	_	_
9	»	»	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
10	apartamentos	apartamenti	NOUN	ncmdl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Ptan	O	O	_	_
11	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
