# newdoc id = p786
# newpar id = p786-p6
# sent_id = a-p786-p6s1
# text = Elites klasē pirmajos posmos par Latvijas izlases līderiem varētu kļūt Edžus Treimanis un Toms Skujiņš, kurš pērn uzvarēja Eiropas čempionātā junioru klasē.
1	Elites	elite	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
2	klasē	klase	NOUN	ncfsl5	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
3	pirmajos	pirmais	ADJ	mosmpl	Case=Loc|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur|NumType=Ord	O	O	_	_
4	posmos	posms	NOUN	ncmpl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
5	par	par	ADP	spsa	_	O	O	_	_
6	Latvijas	Latvija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	_	_
7	izlases	izlase	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
8	līderiem	līderis	NOUN	ncmpd2	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
9	varētu	varēt	VERB	vonc0i300an	Mood=Cnd|Polarity=Pos|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
10	kļūt	kļūt	AUX	vtnn0i1000n	Polarity=Pos|VerbForm=Inf	O	O	_	_
11	Edžus	Edžus	PROPN	npmsn3	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	_	_
12	Treimanis	Treimanis	PROPN	npmsn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
13	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
14	Toms	Toms	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	_	_
15	Skujiņš	Skujiņš	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
16	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
17	kurš	kurš	PRON	pr0msnn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing|PronType=Rel	O	O	_	_
18	pērn	pērn	ADV	r0t	_	B-time	O	_	_
19	uzvarēja	uzvarēt	VERB	vmnist330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
20	Eiropas	Eiropa	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-event	B-location	_	_
21	čempionātā	čempionāts	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	I-event	O	_	_
22	junioru	juniors	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
23	klasē	klase	NOUN	ncfsl5	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
24	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p786-p6s2
# text = Vēl komandas sastāvā divu nedēļu treniņnometnē Itālijā piedalījušies Uldis Balbeks, Māris Gūtmanis, Kaspars Ernstons, Viesturs Morozs, Kristaps Rakštelis un Toms Mankus.
1	Vēl	vēl	ADV	r0t	_	O	O	_	_
2	komandas	komanda	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
3	sastāvā	sastāvs	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
4	divu	divi	NUM	mcsfpg	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur|NumType=Card	B-time	O	_	_
5	nedēļu	nedēļa	NOUN	ncfpg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur	I-time	O	_	_
6	treniņnometnē	treniņnometne	NOUN	ncmsl5	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
7	Itālijā	Itālija	PROPN	npfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	_	_
8	piedalījušies	piedalīties	VERB	vmypdmpnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Past|VerbForm=Part	O	O	_	_
9	Uldis	Uldis	PROPN	npmsn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	_	_
10	Balbeks	Balbeks	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
11	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
12	Māris	Māris	PROPN	npmsn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	_	_
13	Gūtmanis	Gūtmanis	PROPN	npmsn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
14	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
15	Kaspars	Kaspars	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	_	_
16	Ernstons	Ernstons	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
17	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
18	Viesturs	Viesturs	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	_	_
19	Morozs	Morozs	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
20	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
21	Kristaps	Kristaps	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	_	_
22	Rakštelis	Rakštelis	PROPN	npmsn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
23	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
24	Toms	Toms	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	_	_
25	Mankus	Mankus	PROPN	npmsn3	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
26	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
