# newdoc id = p814
# newpar id = p814-p5
# sent_id = a-p814-p5s1
# text = Šis pēdējo gadu laikā ir pirmais lielais streiks Spānijā, un tas notiek periodā, kad Spānija piedzīvo lielāko ekonomisko krīzi pēdējos 15 gados.
1	Šis	šis	PRON	pd3msnn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing|Person=3|PronType=Dem	O	O	_	_
2	pēdējo	pēdējais	ADJ	armpgyp	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur	B-time	O	_	_
3	gadu	gads	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	I-time	O	_	_
4	laikā	laiks	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	I-time	O	_	_
5	ir	būt	AUX	vcnipii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
6	pirmais	pirmais	ADJ	mosmsn	Case=Nom|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|NumType=Ord	O	O	_	_
7	lielais	liels	ADJ	afmsnyp	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
8	streiks	streiks	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
9	Spānijā	Spānija	PROPN	npfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	_	_
10	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
11	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
12	tas	tas	PRON	pd3msnn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing|Person=3|PronType=Dem	O	O	_	_
13	notiek	notikt	VERB	vmnipi130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
14	periodā	periods	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
15	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
16	kad	kad	ADV	r0t	PronType=Int	O	O	_	_
17	Spānija	Spānija	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	_	_
18	piedzīvo	piedzīvot	VERB	vmnipt230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
19	lielāko	liels	ADJ	affsayc	Case=Acc|Degree=Cmp|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
20	ekonomisko	ekonomisks	ADJ	affsayp	Case=Acc|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
21	krīzi	krīze	NOUN	ncfsa5	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
22	pēdējos	pēdējais	ADJ	armplnp	Case=Loc|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur	B-time	O	_	_
23	15	15	NUM	xn	NumType=Card	I-time	O	_	_
24	gados	gads	NOUN	ncmpl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Plur	I-time	O	_	_
25	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p814-p5s2
# text = Premjerministra Hosē Luisa Rodrigesa Sapatero valdība gan mierina, ka valstī elektrības un degvielas krīze nedraud un ka tiks sagatavots piekšlikumu komplekts autopārvadātāju nomierināšanai, raksta BBC.
1	Premjerministra	premjerministrs	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
2	Hosē	Hosē	PROPN	np0000	_	B-person	O	_	_
3	Luisa	Luiss	PROPN	npmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
4	Rodrigesa	Rodrigess	PROPN	npmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
5	Sapatero	Sapatero	PROPN	np0000	_	I-person	O	_	_
6	valdība	valdība	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
7	gan	gan	PART	q	_	O	O	_	_
8	mierina	mierināt	VERB	vmnipt330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
9	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
10	ka	ka	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
11	valstī	valsts	NOUN	ncfsl6	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
12	elektrības	elektrība	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
13	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
14	degvielas	degviela	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
15	krīze	krīze	NOUN	ncfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
16	nedraud	draudēt	VERB	vmnipi330ay	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Neg|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
17	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
18	ka	ka	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
19	tiks	tikt	AUX	vtnifi130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Fut|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
20	sagatavots	sagatavot	VERB	vmnpdmsnpsnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part	O	O	_	_
21	piekšlikumu	piekšlikums	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
22	komplekts	komplekts	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
23	autopārvadātāju	autopārvadātājs	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
24	nomierināšanai	nomierināšana	NOUN	ncfsd4	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
25	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
26	raksta	rakstīt	VERB	vmnipt330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
27	BBC	BBC	PROPN	yp	Abbr=Yes	B-organization	O	_	_
28	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p814-p5s3
# text = H. Sapatero vaino Eiropas Centrālo banku, ka tā nav spējusi ietekmēt cenas, savukārt bankas prezidents Žans Klods Trišē brīdina, ka cenas kāps vēl.
1	H.	h.	PROPN	yp	Abbr=Yes	B-person	O	_	_
2	Sapatero	Sapatero	PROPN	np0000	_	I-person	O	_	_
3	vaino	vainot	VERB	vmnipt230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
4	Eiropas	Eiropa	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	B-location	_	_
5	Centrālo	centrāls	ADJ	arfsayp	Case=Acc|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
6	banku	banka	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
7	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
8	ka	ka	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
9	tā	tā	PRON	pd3fsnn	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing|Person=3|PronType=Dem	O	O	_	_
10	nav	būt	AUX	vcnipii30ay	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Neg|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
11	spējusi	spēt	VERB	vonpdfsnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part	O	O	_	_
12	ietekmēt	ietekmēt	VERB	vmnn0t2000n	Polarity=Pos|VerbForm=Inf	O	O	_	_
13	cenas	cena	NOUN	ncfpa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
14	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
15	savukārt	savukārt	ADV	r0m	_	O	O	_	_
16	bankas	banka	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
17	prezidents	prezidents	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
18	Žans	Žans	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	_	_
19	Klods	Klods	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
20	Trišē	Trišē	PROPN	np0000	_	I-person	O	_	_
21	brīdina	brīdināt	VERB	vmnipt330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
22	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
23	ka	ka	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
24	cenas	cena	NOUN	ncfpn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
25	kāps	kāpt	VERB	vmnift130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Fut|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
26	vēl	vēl	ADV	r0t	_	O	O	_	_
27	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
