# newdoc id = p8529
# newpar id = p8529-p5
# sent_id = a-p8529-p5s1
# text = Daloties iespaidos par redzēto Saeimas namā, skolēni stāstīja, ka skolā par Raini un Aspaziju latviešu valodas stundās daudz runājuši, taču abu dzejnieku saistība ar politiku viņiem esot interesants atklājums.
1	Daloties	dalīties	VERB	vmypu0000000n	Polarity=Pos|Reflex=Yes|VerbForm=Conv	O	O	_	_
2	iespaidos	iespaids	NOUN	ncmpl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
3	par	par	ADP	spsa	_	O	O	_	_
4	redzēto	redzēt	VERB	vmnpdmsapsypn	Aspect=Perf|Case=Acc|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
5	Saeimas	Saeima	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-location	B-organization	_	en.wikipedia.org/wiki/Saeima
6	namā	nams	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	I-location	O	_	_
7	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
8	skolēni	skolēns	NOUN	ncmpn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
9	stāstīja	stāstīt	VERB	vmnist330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
10	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
11	ka	ka	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
12	skolā	skola	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
13	par	par	ADP	spsa	_	O	O	_	_
14	Raini	Rainis	PROPN	npmsa2	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	en.wikipedia.org/wiki/Rainis	_
15	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
16	Aspaziju	Aspazija	PROPN	npfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	B-person	O	en.wikipedia.org/wiki/Aspazija	_
17	latviešu	latvietis	NOUN	ncmpg2	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
18	valodas	valoda	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
19	stundās	stunda	NOUN	ncfpl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
20	daudz	daudz	ADV	r0q	_	O	O	_	_
21	runājuši	runāt	VERB	vmnpdmpnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Act	O	O	_	_
22	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
23	taču	taču	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
24	abu	abi	DET	pg0mpgn	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur|PronType=Tot	O	O	_	_
25	dzejnieku	dzejnieks	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
26	saistība	saistība	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
27	ar	ar	ADP	spsa	_	O	O	_	_
28	politiku	politika	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
29	viņiem	viņš	PRON	pp3mpdn	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Plur|Person=3|PronType=Prs	O	O	_	_
30	esot	būt	AUX	vcnrpii00an	Evident=Nfh|Mood=Qot|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
31	interesants	interesants	ADJ	afmsnnp	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
32	atklājums	atklājums	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
33	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p8529-p5s2
# text = Apmeklētājiem nezināms bija arī tas, ka Rainis ir vienīgais, kurš pēdējā gaitā izvadīts no Saeimas nama Sarkanās zāles.
1	Apmeklētājiem	apmeklētājs	NOUN	ncmpd1	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
2	nezināms	zināt	VERB	vmnpdmsnppnpy	Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Neg|Tense=Pres|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
3	bija	būt	AUX	vcnisii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
4	arī	arī	PART	q	_	O	O	_	_
5	tas	tas	PRON	pd3msnn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing|Person=3|PronType=Dem	O	O	_	_
6	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
7	ka	ka	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
8	Rainis	Rainis	PROPN	npmsn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	en.wikipedia.org/wiki/Rainis	_
9	ir	būt	AUX	vcnipii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
10	vienīgais	vienīgs	ADJ	afmsnyp	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
11	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
12	kurš	kurš	PRON	pr0msnn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing|PronType=Rel	O	O	_	_
13	pēdējā	pēdējais	ADJ	affslyp	Case=Loc|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
14	gaitā	gaita	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
15	izvadīts	izvadīt	VERB	vmnpdmsnpsnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
16	no	no	ADP	spsg	_	O	O	_	_
17	Saeimas	Saeima	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-location	B-location	_	_
18	nama	nams	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-location	I-location	_	_
19	Sarkanās	sarkans	ADJ	affsgyp	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	I-location	O	_	_
20	zāles	zāle	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-location	O	_	_
21	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
