# newdoc id = p8884
# newpar id = p8884-p1
# sent_id = a-p8884-p1s1
# text = 24. februārī uz Latvijas Nacionālās operas skatuves tiks godināti divi izcili Latvijas Jāņi.
1	24.	24.	ADJ	xo	NumType=Ord	B-time	O	_	_
2	februārī	februāris	NOUN	ncmsl2	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	I-time	O	_	_
3	uz	uz	ADP	spsa	_	O	O	_	_
4	Latvijas	Latvija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-location	B-GPE	en.wikipedia.org/wiki/Latvian_National_Opera	_
5	Nacionālās	nacionāls	ADJ	affsgyp	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	I-location	O	_	_
6	operas	opera	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-location	O	_	_
7	skatuves	skatuve	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
8	tiks	tikt	AUX	vtnifi130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Fut|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
9	godināti	godināt	VERB	vmnpdmpnpsnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
10	divi	divi	NUM	mcsmpn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur|NumType=Card	O	O	_	_
11	izcili	izcils	ADJ	afmpnnp	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
12	Latvijas	Latvija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	_	_
13	Jāņi	Jānis	PROPN	npmpn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur	B-person	O	_	_
14	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
