# newdoc id = p9007
# newpar id = p9007-p10
# sent_id = a-p9007-p10s1
# text = Kopš Everestā 1953.gadā pirmo reizi uzkāpa Edmunds Hilarijs un Tencings Norgejs, pasaules augstākā kalna nogāzēs dzīvību zaudējuši vairāk nekā 300 cilvēku.
1	Kopš	kopš	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
2	Everestā	Everests	PROPN	npmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	B-location	O	en.wikipedia.org/wiki/Mount_Everest	_
3	1953.	1953.	ADJ	xo	NumType=Ord	B-time	O	_	_
4	gadā	gads	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	I-time	O	_	_
5	pirmo	pirmais	ADJ	mosfsa	Case=Acc|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|NumType=Ord	O	O	_	_
6	reizi	reize	NOUN	ncfsa5	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
7	uzkāpa	uzkāpt	VERB	vmnisi130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
8	Edmunds	Edmunds	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	en.wikipedia.org/wiki/Edmund_Hillary	_
9	Hilarijs	Hilarijs	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
10	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
11	Tencings	Tencings	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	en.wikipedia.org/wiki/Tenzing_Norgay	_
12	Norgejs	Norgejs	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
13	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
14	pasaules	pasaule	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
15	augstākā	augsts	ADJ	afmsgyc	Case=Gen|Degree=Cmp|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
16	kalna	kalns	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
17	nogāzēs	nogāze	NOUN	ncfpl5	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
18	dzīvību	dzīvība	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
19	zaudējuši	zaudēt	VERB	vmnpdmpnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part	O	O	_	_
20	vairāk	daudz	ADV	rcq	Degree=Cmp	O	O	_	_
21	nekā	nekā	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
22	300	300	NUM	xn	NumType=Card	O	O	_	_
23	cilvēku	cilvēks	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
24	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
