# newdoc id = p9570
# newpar id = p9570-p1
# sent_id = a-p9570-p1s1
# text = Ceturtdien pulksten 15 Priekules daudzfunkcionālajā sporta hallē notiks informatīvā sanāksme par dabas aizsardzības plāna izstrādes uzsākšanu dabas liegumam “Ruņupes ieleja”.
1	Ceturtdien	ceturtdien	ADV	r0t	_	B-time	O	_	_
2	pulksten	pulksten	ADV	r0t	_	I-time	O	_	_
3	15	15	NUM	xn	NumType=Card	I-time	O	_	_
4	Priekules	Priekule	PROPN	npfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-location	B-GPE	_	en.wikipedia.org/wiki/Priekule,_Latvia
5	daudzfunkcionālajā	daudzfunkcionāls	ADJ	affslyp	Case=Loc|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	I-location	O	_	_
6	sporta	sports	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-location	O	_	_
7	hallē	halle	NOUN	ncfsl5	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	I-location	O	_	_
8	notiks	notikt	VERB	vmnifi130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Fut|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
9	informatīvā	informatīvs	ADJ	affsnyp	Case=Nom|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
10	sanāksme	sanāksme	NOUN	ncfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
11	par	par	ADP	spsa	_	O	O	_	_
12	dabas	daba	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
13	aizsardzības	aizsardzība	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
14	plāna	plāns	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
15	izstrādes	izstrāde	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
16	uzsākšanu	uzsākšana	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
17	dabas	daba	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
18	liegumam	liegums	NOUN	ncmsd1	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
19	“	“	PUNCT	zq	_	B-event	O	_	_
20	Ruņupes	Ruņupe	PROPN	npfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-event	O	_	_
21	ieleja	ieleja	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-event	O	_	_
22	”	”	PUNCT	zq	_	I-event	O	_	_
23	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p9570-p1s2
# text = Liegums Ruņas upes ielejā pastāv jau no 1977. gada un plešas aptuveni 600 hektāru platībā Priekules, Gramzdas un Vaiņodes pagastā.
1	Liegums	liegums	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
2	Ruņas	Ruņa	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-location	O	lv.wikipedia.org/wiki/Ruņa	_
3	upes	upe	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-location	O	_	_
4	ielejā	ieleja	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
5	pastāv	pastāvēt	VERB	vmnipi330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
6	jau	jau	ADV	r0t	_	O	O	_	_
7	no	no	ADP	spsg	_	B-time	O	_	_
8	1977.	1977.	ADJ	xo	NumType=Ord	I-time	O	_	_
9	gada	gads	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-time	O	_	_
10	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
11	plešas	plesties	VERB	vmyipi130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
12	aptuveni	aptuveni	ADV	rpq	Degree=Pos	O	O	_	_
13	600	600	NUM	xn	NumType=Card	O	O	_	_
14	hektāru	hektārs	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
15	platībā	platība	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
16	Priekules	Priekule	PROPN	npfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	B-GPE	en.wikipedia.org/wiki/Priekule,_Latvia	en.wikipedia.org/wiki/Priekule_Parish
17	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
18	Gramzdas	Gramzda	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Gramzda_Parish	_
19	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
20	Vaiņodes	Vaiņode	PROPN	npfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	B-GPE	en.wikipedia.org/wiki/Vaiņode_Parish	en.wikipedia.org/wiki/Vaiņode
21	pagastā	pagasts	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	I-GPE	O	_	_
22	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p9570-p1s3
# text = Plānu izstrādā Latvijas Dabas fonds, to finansē Latvijas Vides aizsardzības fonds un Priekules novada pašvaldība.
1	Plānu	plāns	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
2	izstrādā	izstrādāt	VERB	vmnipt230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
3	Latvijas	Latvija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	B-GPE	lv.wikipedia.org/wiki/Latvijas_Dabas_fonds	en.wikipedia.org/wiki/Latvia
4	Dabas	daba	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
5	fonds	fonds	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	O	_	_
6	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
7	to	tas	PRON	pd3msan	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing|Person=3|PronType=Dem	O	O	_	_
8	finansē	finansēt	VERB	vmnipt230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
9	Latvijas	Latvija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	B-GPE	_	en.wikipedia.org/wiki/Latvia
10	Vides	vide	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
11	aizsardzības	aizsardzība	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
12	fonds	fonds	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	O	_	_
13	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
14	Priekules	Priekule	PROPN	npfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	B-GPE	en.wikipedia.org/wiki/Priekule_Municipality	en.wikipedia.org/wiki/Priekule,_Latvia
15	novada	novads	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-GPE	O	_	_
16	pašvaldība	pašvaldība	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
17	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p9570-p1s4
# text = “Pašlaik tur daudz ko nedrīkst darīt, tāpēc taps tā apsaimniekošanas plāns,” stāsta Priekules novada tūrisma organizatore Daiga Egle.
1	“	“	PUNCT	zq	_	O	O	_	_
2	Pašlaik	pašlaik	ADV	r0t	_	O	O	_	_
3	tur	tur	ADV	r0p	PronType=Dem	O	O	_	_
4	daudz	daudz	ADV	r0q	_	O	O	_	_
5	ko	kas	PRON	pi000an	Case=Acc|PronType=Ind	O	O	_	_
6	nedrīkst	drīkstēt	VERB	vonipi330ay	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Neg|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
7	darīt	darīt	VERB	vmnn0t3000n	Polarity=Pos|VerbForm=Inf	O	O	_	_
8	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
9	tāpēc	tāpēc	ADV	r0m	_	O	O	_	_
10	taps	tapt	VERB	vmnifi130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Fut|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
11	tā	tā	DET	pd3msgn	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing|Person=3|PronType=Dem	O	O	_	_
12	apsaimniekošanas	apsaimniekošana	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
13	plāns	plāns	ADJ	afmsnnp	Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
14	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
15	”	”	PUNCT	zq	_	O	O	_	_
16	stāsta	stāstīt	VERB	vmnipt330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
17	Priekules	Priekule	PROPN	npfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	B-GPE	en.wikipedia.org/wiki/Priekule_Municipality	en.wikipedia.org/wiki/Priekule,_Latvia
18	novada	novads	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-GPE	O	_	_
19	tūrisma	tūrisms	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
20	organizatore	organizatore	NOUN	ncfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
21	Daiga	Daiga	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	B-person	O	_	_
22	Egle	Egle	PROPN	npfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-person	O	_	_
23	.	.	PUNCT	zs	_	I-person	O	_	_

# sent_id = a-p9570-p1s5
# text = Šis jautājums aktualizēts pagājušajā gadā, kad vides gidu kursu dalībnieki devušies ekspedīcijā uz Ruņas upi.
1	Šis	šis	DET	pd3msnn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing|Person=3|PronType=Dem	O	O	_	_
2	jautājums	jautājums	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
3	aktualizēts	aktualizēt	VERB	vmnpdmsnpsnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
4	pagājušajā	paiet	VERB	vmnpdmslasypn	Aspect=Perf|Case=Loc|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Act	B-time	O	_	_
5	gadā	gads	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	I-time	O	_	_
6	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
7	kad	kad	ADV	r0t	PronType=Int	O	O	_	_
8	vides	vide	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
9	gidu	gids	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
10	kursu	kurss	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
11	dalībnieki	dalībnieks	NOUN	ncmpn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
12	devušies	doties	VERB	vmypdmpnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Act	O	O	_	_
13	ekspedīcijā	ekspedīcija	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
14	uz	uz	ADP	spsg	_	O	O	_	_
15	Ruņas	Ruņa	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-location	O	lv.wikipedia.org/wiki/Ruņa	_
16	upi	upe	NOUN	ncfsa5	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	I-location	O	_	_
17	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p9570-p1s6
# text = Liegumam cauri ved velomaratona trase, bet ir ideja ierīkot arī taku kājāmgājējiem gar abiem upes krastiem, pirms tam tos izkopjot.
1	Liegumam	liegums	NOUN	ncmsd1	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
2	cauri	cauri	ADV	rpp	Degree=Pos	O	O	_	_
3	ved	vest	VERB	vmnipi130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
4	velomaratona	velomaratons	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
5	trase	trase	NOUN	ncfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
6	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
7	bet	bet	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
8	ir	būt	VERB	vmnipii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
9	ideja	ideja	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
10	ierīkot	ierīkot	VERB	vmnn0t2000n	Polarity=Pos|VerbForm=Inf	O	O	_	_
11	arī	arī	PART	q	_	O	O	_	_
12	taku	taka	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
13	kājāmgājējiem	kājāmgājējs	NOUN	ncmpd1	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
14	gar	gar	ADP	sppd	_	O	O	_	_
15	abiem	abi	DET	pg0mpdn	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Plur|PronType=Tot	O	O	_	_
16	upes	upe	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
17	krastiem	krasts	NOUN	ncmpd1	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
18	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
19	pirms	pirms	ADP	spsd	_	O	O	_	_
20	tam	tas	PRON	pd3msdn	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Sing|Person=3|PronType=Dem	O	O	_	_
21	tos	tas	PRON	pd3mpan	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Plur|Person=3|PronType=Dem	O	O	_	_
22	izkopjot	izkopt	VERB	vmnrpt100an	Evident=Nfh|Mood=Qot|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
23	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p9570-p1s7
# text = “Skati kā Šveicē,” redzamo raksturo D. Egle.
1	“	“	PUNCT	zq	_	O	O	_	_
2	Skati	skats	NOUN	ncmpn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
3	kā	kā	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
4	Šveicē	Šveice	PROPN	npfsl5	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Switzerland	_
5	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
6	”	”	PUNCT	zq	_	O	O	_	_
7	redzamo	redzēt	VERB	vmnpdmsappypn	Case=Acc|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
8	raksturo	raksturot	VERB	vmnipt230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
9	D.	d.	PROPN	yp	Abbr=Yes	B-person	O	_	_
10	Egle	Egle	PROPN	npfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-person	O	_	_
11	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p9570-p1s8
# text = Bet pašlaik tur “nedrīkst cirvi pacelt”, lieguma dēļ tur esot “bebru paradīze”.
1	Bet	bet	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
2	pašlaik	pašlaik	ADV	r0t	_	O	O	_	_
3	tur	tur	ADV	r0p	PronType=Dem	O	O	_	_
4	“	“	PUNCT	zq	_	O	O	_	_
5	nedrīkst	drīkstēt	VERB	vonipt330ay	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Neg|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
6	cirvi	cirvis	NOUN	ncmsa2	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
7	pacelt	pacelt	VERB	vmnn0t1000n	Polarity=Pos|VerbForm=Inf	O	O	_	_
8	”	”	PUNCT	zq	_	O	O	_	_
9	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
10	lieguma	liegums	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
11	dēļ	dēļ	ADP	spsg	_	O	O	_	_
12	tur	tur	ADV	r0p	PronType=Dem	O	O	_	_
13	esot	būt	VERB	vmnrpii00an	Evident=Nfh|Mood=Qot|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
14	“	“	PUNCT	zq	_	O	O	_	_
15	bebru	bebrs	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
16	paradīze	paradīze	NOUN	ncfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
17	”	”	PUNCT	zq	_	O	O	_	_
18	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p9570-p1s9
# text = Plašāk 23. aprīļa "Kursas Laikā"!
1	Plašāk	plaši	ADV	rcm	Degree=Cmp	O	O	_	_
2	23.	23.	ADJ	xo	NumType=Ord	B-time	O	_	_
3	aprīļa	aprīlis	NOUN	ncmsg2	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-time	O	_	_
4	"	"	PUNCT	zq	_	B-product	O	_	_
5	Kursas	Kursa	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-product	O	_	_
6	Laikā	laiks	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	I-product	O	_	_
7	"	"	PUNCT	zq	_	I-product	O	_	_
8	!	!	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
