# newdoc id = p9604
# newpar id = p9604-p2
# sent_id = a-p9604-p2s1
# text = Laika periodā no 31. augusta līdz 7. septembrim Latvijas U-19 jauniešu futbola izlase (1998. gadā dzimušie un jaunāki futbolisti) sapulcējās vienkopus uz treniņnometni Liepājā, kuras laikā galvenā trenera Aleksandra Basova vadītā komanda divās pārbaudes spēlēs tiksies ar Krievijas U-19 valstsvienību, vēstīts Liepājas Olimpiskā centra mājaslapā..
1	Laika	laiks	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
2	periodā	periods	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
3	no	no	ADP	spsg	_	B-time	O	_	_
4	31.	31.	ADJ	xo	NumType=Ord	I-time	O	_	_
5	augusta	augusts	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-time	O	_	_
6	līdz	līdz	ADP	spsd	_	I-time	O	_	_
7	7.	7.	ADJ	xo	NumType=Ord	I-time	O	_	_
8	septembrim	septembris	NOUN	ncmsd2	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Sing	I-time	O	_	_
9	Latvijas	Latvija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	B-GPE	_	en.wikipedia.org/wiki/Latvia
10	U-19	U-19	SYM	xx	_	I-organization	O	_	_
11	jauniešu	jaunietis	NOUN	ncmpg2	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	I-organization	O	_	_
12	futbola	futbols	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	O	_	_
13	izlase	izlase	NOUN	ncfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
14	(	(	PUNCT	zb	_	O	O	_	_
15	1998.	1998.	ADJ	xo	NumType=Ord	B-time	O	_	_
16	gadā	gads	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	I-time	O	_	_
17	dzimušie	dzimt	VERB	vmnpdmpnasypn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Act	O	O	_	_
18	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
19	jaunāki	jauns	ADJ	afmpnnc	Case=Nom|Degree=Cmp|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
20	futbolisti	futbolists	NOUN	ncmpn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
21	)	)	PUNCT	zb	_	O	O	_	_
22	sapulcējās	sapulcēties	VERB	vmyisi230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
23	vienkopus	vienkopus	ADV	r0p	_	O	O	_	_
24	uz	uz	ADP	spsa	_	O	O	_	_
25	treniņnometni	treniņnometnis	NOUN	ncmsa2	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
26	Liepājā	Liepāja	PROPN	npfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Liepāja	_
27	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
28	kuras	kura	DET	pr0fsgn	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing|PronType=Rel	O	O	_	_
29	laikā	laiks	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
30	galvenā	galvenais	ADJ	afmsgyp	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
31	trenera	treneris	NOUN	ncmsg2	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
32	Aleksandra	Aleksandrs	PROPN	npmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	_	_
33	Basova	Basovs	PROPN	npmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
34	vadītā	vadīt	VERB	vmnpdfsnpsypn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
35	komanda	komanda	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
36	divās	divi	NUM	mcsfpl	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Plur|NumType=Card	O	O	_	_
37	pārbaudes	pārbaude	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
38	spēlēs	spēle	NOUN	ncfpl5	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
39	tiksies	tikties	VERB	vmyifi130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Fut|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
40	ar	ar	ADP	sppd	_	O	O	_	_
41	Krievijas	Krievija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	B-GPE	_	en.wikipedia.org/wiki/Russia
42	U-19	U-19	SYM	xx	_	I-organization	O	_	_
43	valstsvienību	valstsvienība	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
44	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
45	vēstīts	vēstīt	VERB	vmnpdmsnpsnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
46	Liepājas	Liepāja	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-location	B-GPE	_	en.wikipedia.org/wiki/Liepāja
47	Olimpiskā	olimpisks	ADJ	afmsgyp	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	I-location	O	_	_
48	centra	centrs	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-location	O	_	_
49	mājaslapā	mājaslapa	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
50	..	..	PUNCT	zx	_	O	O	_	_
