# newdoc id = p967
# newpar id = p967-p4
# sent_id = a-p967-p4s1
# text = A. Upīša Skrīveru vidusskolas direktors Aldis Rakstiņš “Staburagam” stāsta, ka jaunieši ierindas skatei gatavojušies jau laikus.
1	A.	A.	PROPN	yp	Abbr=Yes	B-organization	B-person	_	_
2	Upīša	Upītis	PROPN	npmsg2	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	I-person	_	_
3	Skrīveru	Skrīveri	PROPN	npmdg2	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Ptan	I-organization	O	_	_
4	vidusskolas	vidusskola	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
5	direktors	direktors	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
6	Aldis	Aldis	PROPN	npmsn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	_	_
7	Rakstiņš	Raksts	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
8	“	“	PUNCT	zq	_	B-product	O	_	_
9	Staburagam	Staburags	PROPN	npmsd1	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Sing	I-product	O	_	_
10	”	”	PUNCT	zq	_	I-product	O	_	_
11	stāsta	stāstīt	VERB	vmnipt330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
12	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
13	ka	ka	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
14	jaunieši	jaunietis	NOUN	ncmpn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
15	ierindas	ierinda	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
16	skatei	skate	NOUN	ncfsd5	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
17	gatavojušies	gatavoties	VERB	vmypdmpnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Act	O	O	_	_
18	jau	jau	ADV	r0t	_	O	O	_	_
19	laikus	laikus	ADV	r0t	_	O	O	_	_
20	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p967-p4s2
# text = Turklāt vairākās klasēs komandiera pienākumi uzticēti ne tikai puišiem, bet arī meitenēm.
1	Turklāt	turklāt	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
2	vairākās	vairākās	DET	pi0fpln	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Plur|PronType=Ind	O	O	_	_
3	klasēs	klase	NOUN	ncfpl5	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
4	komandiera	komandieris	NOUN	ncmsg2	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
5	pienākumi	pienākums	NOUN	ncmpn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
6	uzticēti	uzticēt	VERB	vmnpdmpnpsnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
7	ne	ne	CCONJ	cc	Polarity=Neg	O	O	_	_
8	tikai	tikai	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
9	puišiem	puisis	NOUN	ncmpd2	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
10	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
11	bet	bet	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
12	arī	arī	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
13	meitenēm	meitene	NOUN	ncfpd5	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
14	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
