# newdoc id = p9793
# newpar id = p9793-p1
# sent_id = a-p9793-p1s1
# text = Priecīgu ziņu pavēstījis grupas The Hobos līderis Rolands Ūdris – viņš apņēmis par sievu ilggadējo draudzeni, ventspilnieci, dziedātāju un rakstnieci Ilonu Balodi.
1	Priecīgu	priecīgs	ADJ	affsanp	Case=Acc|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
2	ziņu	ziņa	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
3	pavēstījis	pavēstīt	VERB	vmnpdmsnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Act	O	O	_	_
4	grupas	grupa	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
5	The	the	X	xf	Foreign=Yes	B-organization	O	_	_
6	Hobos	Hobos	X	xf	Foreign=Yes	I-organization	O	_	_
7	līderis	līderis	NOUN	ncmsn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
8	Rolands	Rolands	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	lv.wikipedia.org/wiki/Rolands_Balodis-Ūdris	_
9	Ūdris	Ūdris	PROPN	npmsn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
10	–	–	PUNCT	zd	_	O	O	_	_
11	viņš	viņš	PRON	pp3msnn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing|Person=3|PronType=Prs	O	O	_	_
12	apņēmis	apņemt	VERB	vmnpdmsnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Act	O	O	_	_
13	par	par	ADP	spsa	_	O	O	_	_
14	sievu	sieva	NOUN	ncfpg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
15	ilggadējo	ilggadējs	ADJ	affsayp	Case=Acc|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
16	draudzeni	draudzene	NOUN	ncfsa5	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
17	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
18	ventspilnieci	ventspilniece	NOUN	ncfsa5	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
19	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
20	dziedātāju	dziedātāja	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
21	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
22	rakstnieci	rakstniece	NOUN	ncfsa5	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
23	Ilonu	Ilona	PROPN	npfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	B-person	O	_	_
24	Balodi	Balode	PROPN	npfsa5	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	I-person	O	_	_
25	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
