# newdoc id = p980
# newpar id = p980-p7
# sent_id = a-p980-p7s1
# text = Vizīti Strenčos Valsts prezidentam atgādinās simboliska dāvana - Agra Dzilnas fotogrāfija, kurā redzamas Strenču krāces Gaujā.
1	Vizīti	vizīte	NOUN	ncfsa5	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
2	Strenčos	Strenči	PROPN	npmdl2	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Ptan	B-GPE	O	_	_
3	Valsts	valsts	NOUN	ncfsg6	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
4	prezidentam	prezidents	NOUN	ncmsd1	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
5	atgādinās	atgādināt	VERB	vmnift330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Fut|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
6	simboliska	simbolisks	ADJ	arfsnnp	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
7	dāvana	dāvana	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
8	-	-	PUNCT	zd	_	O	O	_	_
9	Agra	Agris	PROPN	npmsg2	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	_	_
10	Dzilnas	Dzilna	PROPN	npmsg4	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
11	fotogrāfija	fotogrāfija	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
12	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
13	kurā	kura	PRON	pr0fsln	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing|PronType=Rel	O	O	_	_
14	redzamas	redzēt	VERB	vmnpdfpnppnpn	Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Plur|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
15	Strenču	Strenči	PROPN	npmdg2	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Ptan	B-GPE	O	_	_
16	krāces	krāce	NOUN	ncfpn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
17	Gaujā	Gauja	PROPN	npfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	B-location	O	_	_
18	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p980-p7s2
# text = V. Zatlers pirmo reizi iepazinis Strenčus, braucot ar laivu pa Strenču krācēm.
1	V.	V.	PROPN	yp	Abbr=Yes	B-person	O	_	_
2	Zatlers	Zatlers	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
3	pirmo	pirmais	ADJ	mosfsa	Case=Acc|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|NumType=Ord	O	O	_	_
4	reizi	reize	NOUN	ncfsa5	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
5	iepazinis	iepazīt	VERB	vmnpdmsnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Act	O	O	_	_
6	Strenčus	Strenči	PROPN	npmda2	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Ptan	B-GPE	O	_	_
7	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
8	braucot	braukt	VERB	vmnpu0000000n	Polarity=Pos|VerbForm=Conv	O	O	_	_
9	ar	ar	ADP	spsa	_	O	O	_	_
10	laivu	laiva	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
11	pa	pa	ADP	sppd	_	O	O	_	_
12	Strenču	Strenči	PROPN	npmdg2	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Ptan	B-GPE	O	_	_
13	krācēm	krāce	NOUN	ncfpd5	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
14	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
