# text = Vakar, kad Strenčos viesojās Valsts prezidents, Trikātas ielā, kas ved uz kokaudzētavu, ceļinieki čakli laboja bedres.
1	Vakar	vakar	_	r0t	_	O	O	_	_
2	,	,	_	zc	_	O	O	_	_
3	kad	kad	_	r0t	_	O	O	_	_
4	Strenčos	Strenči	_	npmdl2	_	B-GPE	O	_	_
5	viesojās	viesoties	_	vmyisi230an	_	O	O	_	_
6	Valsts	valsts	_	ncfsg6	_	O	O	_	_
7	prezidents	prezidents	_	ncmsn1	_	O	O	_	_
8	,	,	_	zc	_	O	O	_	_
9	Trikātas	Trikāta	_	npfsg4	_	B-location	O	_	_
10	ielā	iela	_	ncfsl4	_	I-location	O	_	_
11	,	,	_	zc	_	O	O	_	_
12	kas	kas	_	pr000nn	_	O	O	_	_
13	ved	vest	_	vmnipt130an	_	O	O	_	_
14	uz	uz	_	spsa	_	O	O	_	_
15	kokaudzētavu	kokaudzētava	_	ncfsa4	_	O	O	_	_
16	,	,	_	zc	_	O	O	_	_
17	ceļinieki	ceļinieks	_	ncmpn1	_	O	O	_	_
18	čakli	čakli	_	rpm	_	O	O	_	_
19	laboja	labot	_	vmnist230an	_	O	O	_	_
20	bedres	bedre	_	ncfpa5	_	O	O	_	_
21	.	.	_	zs	_	O	O	_	_

# text = Strenču domes priekšsēdētāja Velga Graumane noliedz runas, ka bedru labošana un zāles pļaušana pilsētā ir saistīta ar valsts pirmās amatpersonas vizīti.
1	Strenču	Strenči	_	npmdg2	_	B-organization	B-GPE	_	_
2	domes	dome	_	ncfsg5	_	I-organization	O	_	_
3	priekšsēdētāja	priekšsēdētāja	_	ncfsn1	_	O	O	_	_
4	Velga	Velga	_	npfsn4	_	B-person	O	_	_
5	Graumane	Graumane	_	npfsn5	_	I-person	O	_	_
6	noliedz	noliegt	_	vmnipt130an	_	O	O	_	_
7	runas	runa	_	ncfpa4	_	O	O	_	_
8	,	,	_	zc	_	O	O	_	_
9	ka	ka	_	cs	_	O	O	_	_
10	bedru	bedre	_	ncfpg5	_	O	O	_	_
11	labošana	labošana	_	ncfsn4	_	O	O	_	_
12	un	un	_	cc	_	O	O	_	_
13	zāles	zāle	_	ncfsg5	_	O	O	_	_
14	pļaušana	pļaušana	_	ncfsn4	_	O	O	_	_
15	pilsētā	pilsēta	_	ncfsl4	_	O	O	_	_
16	ir	būt	_	vcnipii30an	_	O	O	_	_
17	saistīta	saistīt	_	vmnpdfsnpsnpn	_	O	O	_	_
18	ar	ar	_	spsa	_	O	O	_	_
19	valsts	valsts	_	ncfsg6	_	O	O	_	_
20	pirmās	pirmā	_	mosfsg	_	O	O	_	_
21	amatpersonas	amatpersona	_	ncfsg4	_	O	O	_	_
22	vizīti	vizīte	_	ncfsa5	_	O	O	_	_
23	.	.	_	zs	_	O	O	_	_

# text = "Tā ir mūsu ikdiena.
1	"	"	_	zq	_	O	O	_	_
2	Tā	tā	_	pd0fsnn	_	O	O	_	_
3	ir	būt	_	vcnipii30an	_	O	O	_	_
4	mūsu	mēs	_	pp10pgn	_	O	O	_	_
5	ikdiena	ikdiena	_	ncfsn4	_	O	O	_	_
6	.	.	_	zs	_	O	O	_	_

# text = Kad ceļinieki tika strādāt Strenčos, tad arī tika.
1	Kad	kad	_	r0t	_	O	O	_	_
2	ceļinieki	ceļinieks	_	ncmpn1	_	O	O	_	_
3	tika	tikt	_	vmnisi130an	_	O	O	_	_
4	strādāt	strādāt	_	vmnn0t2000n	_	O	O	_	_
5	Strenčos	Strenči	_	npmdl2	_	B-GPE	O	_	_
6	,	,	_	zc	_	O	O	_	_
7	tad	tad	_	r0t	_	O	O	_	_
8	arī	arī	_	q	_	O	O	_	_
9	tika	tikt	_	vmnisi130an	_	O	O	_	_
10	.	.	_	zs	_	O	O	_	_

# text = Mums bija stingrs noteikums, ka bedrēm jābūt salabotām līdz Līgo svētkiem," uzsver pašvaldības vadītāja.
1	Mums	mēs	_	pp10pdn	_	O	O	_	_
2	bija	būt	_	vmnisii30an	_	O	O	_	_
3	stingrs	stingrs	_	afmsnnp	_	O	O	_	_
4	noteikums	noteikums	_	ncmsn1	_	O	O	_	_
5	,	,	_	zc	_	O	O	_	_
6	ka	ka	_	cs	_	O	O	_	_
7	bedrēm	bedre	_	ncfpd5	_	O	O	_	_
8	jābūt	būt	_	vcnd0ii00an	_	O	O	_	_
9	salabotām	salabot	_	vmnpdfpdpsnpn	_	O	O	_	_
10	līdz	līdz	_	sppd	_	O	O	_	_
11	Līgo	Līgo	_	np0000	_	B-event	O	_	_
12	svētkiem	svētki	_	ncmpd1	_	I-event	O	_	_
13	,	,	_	zc	_	O	O	_	_
14	"	"	_	zq	_	O	O	_	_
15	uzsver	uzsvērt	_	vmnipt130an	_	O	O	_	_
16	pašvaldības	pašvaldība	_	ncfsg4	_	O	O	_	_
17	vadītāja	vadītāja	_	ncfsn4	_	O	O	_	_
18	.	.	_	zs	_	O	O	_	_
