# newdoc id = p9898
# newpar id = p9898-p2
# sent_id = a-p9898-p2s1
# text = Ventasbalss.lv sazinājās ar Pārtikas un veterinārā dienesta (PVD) Ziemeļkurzemes reģionālās pārvaldes vadītāju Ivaru Kolodu, kurš pastāstīja, ka atrasto mežacūku orgāni nosūtīti uz laboratoriju, lai pārbaudītu, vai dzīvnieks nav bijis inficēts ar Āfrikas cūku mēri (ĀCM).
1	Ventasbalss.lv	ventasbalss.lv	SYM	xu	_	B-organization	O	_	_
2	sazinājās	sazināties	VERB	vmyisi330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
3	ar	ar	ADP	spsa	_	O	O	_	_
4	Pārtikas	pārtika	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	B-organization	_	_
5	un	un	CCONJ	cc	_	I-organization	I-organization	_	_
6	veterinārā	veterinārs	ADJ	afmsgyp	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	I-organization	_	_
7	dienesta	dienests	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	I-organization	_	_
8	(	(	PUNCT	zb	_	I-organization	O	_	_
9	PVD	PVD	PROPN	yp	Abbr=Yes	I-organization	B-organization	_	_
10	)	)	PUNCT	zb	_	I-organization	O	_	_
11	Ziemeļkurzemes	Ziemeļkurzeme	PROPN	npfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
12	reģionālās	reģionāls	ADJ	affsgyp	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
13	pārvaldes	pārvalde	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
14	vadītāju	vadītājs	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
15	Ivaru	Ivars	PROPN	npmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	_	_
16	Kolodu	Kolods	PROPN	npmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
17	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
18	kurš	kurš	PRON	pr0msnn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing|PronType=Rel	O	O	_	_
19	pastāstīja	pastāstīt	VERB	vmnist330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
20	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
21	ka	ka	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
22	atrasto	atrast	VERB	vmnpdfpgpsypn	Aspect=Perf|Case=Gen|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Plur|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
23	mežacūku	mežacūka	NOUN	ncfpg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
24	orgāni	orgāns	NOUN	ncmpn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
25	nosūtīti	nosūtīt	VERB	vmnpdmpnpsnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
26	uz	uz	ADP	spsa	_	O	O	_	_
27	laboratoriju	laboratorija	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
28	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
29	lai	lai	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
30	pārbaudītu	pārbaudīt	VERB	vmnc0t300an	Mood=Cnd|Polarity=Pos|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
31	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
32	vai	vai	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
33	dzīvnieks	dzīvnieks	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
34	nav	būt	AUX	vcnipii30ay	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Neg|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
35	bijis	būt	AUX	vcnpdmsnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Act	O	O	_	_
36	inficēts	inficēt	VERB	vmnpdmsnpsnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
37	ar	ar	ADP	sppd	_	O	O	_	_
38	Āfrikas	Āfrika	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-entity	B-location	_	en.wikipedia.org/wiki/Africa
39	cūku	cūka	NOUN	ncfpg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur	I-entity	O	_	_
40	mēri	mēris	NOUN	ncmsa2	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	I-entity	O	_	_
41	(	(	PUNCT	zb	_	O	O	_	_
42	ĀCM	ĀCM	PROPN	yp	Abbr=Yes	B-entity	O	_	_
43	)	)	PUNCT	zb	_	O	O	_	_
44	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p9898-p2s2
# text = Atrasto mežacūku nekavējoties savācis uzņēmums SIA “A” .
1	Atrasto	atrast	VERB	vmnpdfsapsypn	Aspect=Perf|Case=Acc|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
2	mežacūku	mežacūka	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
3	nekavējoties	kavēties	VERB	vmypu0000000y	Polarity=Neg|Reflex=Yes|VerbForm=Conv	O	O	_	_
4	savācis	savākt	VERB	vmnpdmsnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Act	O	O	_	_
5	uzņēmums	uzņēmums	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
6	SIA	SIA	NOUN	yn	Abbr=Yes	O	O	_	_
7	“	“	PUNCT	zq	_	B-organization	O	_	_
8	A	a	SYM	xx	_	I-organization	O	_	_
9	”	”	PUNCT	zq	_	I-organization	O	_	_
10	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
