# newdoc id = p9956
# newpar id = p9956-p2
# sent_id = a-p9956-p2s1
# text = Rundālē to atjaunoja restauratore Laura Matilde Ikerte.
1	Rundālē	Rundāle	PROPN	npfsl5	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	B-location	O	en.wikipedia.org/wiki/Rundāle_Palace	_
2	to	tas	PRON	pd3msan	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing|Person=3|PronType=Dem	O	O	_	_
3	atjaunoja	atjaunot	VERB	vmnist230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
4	restauratore	restauratore	NOUN	ncfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
5	Laura	Laura	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	B-person	O	_	_
6	Matilde	Matilde	PROPN	npfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-person	O	_	_
7	Ikerte	Ikerte	PROPN	npfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-person	O	_	_
8	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p9956-p2s2
# text = „Pirms pusotra gada kādā mūsu pieredzes braucienā piedalījās arī prāvests Andris Vasiļevskis,” atceras L.M.Ikerte.
1	„	„	PUNCT	zq	_	O	O	_	_
2	Pirms	pirms	ADP	spsg	_	B-time	O	_	_
3	pusotra	pusotrs	NUM	mcsmsg	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing|NumType=Card	I-time	O	_	_
4	gada	gads	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-time	O	_	_
5	kādā	kāda	DET	pi0fsln	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing|PronType=Ind	O	O	_	_
6	mūsu	mēs	PRON	pp10pgn	Case=Gen|Number=Plur|Person=1|PronType=Prs	O	O	_	_
7	pieredzes	pieredze	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
8	braucienā	brauciens	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
9	piedalījās	piedalīties	VERB	vmyisi330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
10	arī	arī	PART	q	_	O	O	_	_
11	prāvests	prāvests	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
12	Andris	Andris	PROPN	npmsn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	_	_
13	Vasiļevskis	Vasiļevskis	PROPN	npmsn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
14	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
15	”	”	PUNCT	zq	_	O	O	_	_
16	atceras	atcerēties	VERB	vmyipt330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
17	L.	L.	PROPN	yp	Abbr=Yes	B-person	O	_	_
18	M.	M.	PROPN	yp	Abbr=Yes	I-person	O	_	_
19	Ikerte	Ikerte	PROPN	npfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-person	O	_	_
20	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p9956-p2s3
# text = „Pastāstīju, ka restaurēju Rīgas pils lustras, un viņš ieminējās, ka arī Alsungas baznīcā centrālais gaismeklis ir bēdīgā stāvoklī.
1	„	„	PUNCT	zq	_	O	O	_	_
2	Pastāstīju	pastāstīt	VERB	vmnist31san	Evident=Fh|Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
3	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
4	ka	ka	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
5	restaurēju	restaurēt	VERB	vmnipt21san	Evident=Fh|Mood=Ind|Number=Sing|Person=1|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
6	Rīgas	Rīga	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-location	B-GPE	en.wikipedia.org/wiki/Riga_Castle	en.wikipedia.org/wiki/Riga
7	pils	pils	NOUN	ncfsg6	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-location	O	_	_
8	lustras	lustra	NOUN	ncfpn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
9	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
10	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
11	viņš	viņš	PRON	pp3msnn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing|Person=3|PronType=Prs	O	O	_	_
12	ieminējās	ieminēties	VERB	vmyisi330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
13	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
14	ka	ka	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
15	arī	arī	PART	q	_	O	O	_	_
16	Alsungas	Alsunga	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-location	B-GPE	lv.wikipedia.org/wiki/Alsungas_baznīca	en.wikipedia.org/wiki/Alsunga
17	baznīcā	baznīca	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	I-location	O	_	_
18	centrālais	centrāls	ADJ	afmsnyp	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
19	gaismeklis	gaismeklis	NOUN	ncmsn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
20	ir	būt	VERB	vmnipii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
21	bēdīgā	bēdīgs	ADJ	afmslnp	Case=Loc|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
22	stāvoklī	stāvoklis	NOUN	ncmsl2	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
23	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p9956-p2s4
# text = Andris uzrakstīja projektu Valsts kultūrkapitāla fondam un daļu summas dabūja.
1	Andris	Andris	PROPN	npmsn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	_	_
2	uzrakstīja	uzrakstīt	VERB	vmnist330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
3	projektu	projekts	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
4	Valsts	valsts	NOUN	ncfsg6	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	O	_	_
5	kultūrkapitāla	kultūrkapitāls	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	O	_	_
6	fondam	fonds	NOUN	ncmsd1	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	O	_	_
7	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
8	daļu	daļa	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
9	summas	summa	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
10	dabūja	dabūt	VERB	vmnist230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
11	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-p9956-p2s5
# text = Pārējo viņš savāca ziedojumos, un apmēram pirms gada varējām doties uz Alsungu pēc lustras.”
1	Pārējo	pārējais	ADJ	afmsayp	Case=Acc|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
2	viņš	viņš	PRON	pp3msnn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing|Person=3|PronType=Prs	O	O	_	_
3	savāca	savākt	VERB	vmnist130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
4	ziedojumos	ziedojums	NOUN	ncmpl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
5	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
6	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
7	apmēram	apmēram	ADV	r0q	_	O	O	_	_
8	pirms	pirms	ADP	spsg	_	O	O	_	_
9	gada	gads	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
10	varējām	varēt	VERB	vonisi31pan	Evident=Fh|Mood=Ind|Number=Plur|Person=1|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
11	doties	doties	VERB	vmyn0i1000n	Polarity=Pos|Reflex=Yes|VerbForm=Inf	O	O	_	_
12	uz	uz	ADP	spsa	_	O	O	_	_
13	Alsungu	Alsunga	PROPN	npfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Alsunga	_
14	pēc	pēc	ADP	spsg	_	O	O	_	_
15	lustras	lustra	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
16	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
17	”	”	PUNCT	zq	_	O	O	_	_
