# newdoc id = s35
# newpar id = s35-p2
# sent_id = a-s35-p2s1
# text = Ukrainas neatņemamo sastāvdaļu Krimu joprojām kontrolē Krievijas Federācijas bruņotās vienības bez atšķirības zīmēm, kuras tomēr izmanto Krievijas armijas specvienību ekipējumu, bruņojumu un militāro transportu ar Krievijas armijas numurzīmēm.
1	Ukrainas	Ukraina	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Ukraine	_
2	neatņemamo	neatņemams	ADJ	arfsayp	Case=Acc|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
3	sastāvdaļu	sastāvdaļa	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
4	Krimu	Krima	PROPN	npfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Crimea	_
5	joprojām	joprojām	ADV	r0t	_	O	O	_	_
6	kontrolē	kontrolēt	VERB	vmnipt230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
7	Krievijas	Krievija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Russia	_
8	Federācijas	federācija	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-GPE	O	_	_
9	bruņotās	bruņots	ADJ	arfpayp	Case=Acc|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
10	vienības	vienība	NOUN	ncfpa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
11	bez	bez	ADP	spsg	_	O	O	_	_
12	atšķirības	atšķirība	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
13	zīmēm	zīme	NOUN	ncfpd5	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
14	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
15	kuras	kura	PRON	pr0fpnn	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Plur|PronType=Rel	O	O	_	_
16	tomēr	tomēr	PART	q	_	O	O	_	_
17	izmanto	izmantot	VERB	vmnipt230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
18	Krievijas	Krievija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	B-GPE	en.wikipedia.org/wiki/Russian_Armed_Forces	_
19	armijas	armija	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
20	specvienību	specvienība	NOUN	ncfpg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
21	ekipējumu	ekipējums	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
22	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
23	bruņojumu	bruņojums	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
24	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
25	militāro	militārs	ADJ	armsayp	Case=Acc|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
26	transportu	transports	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
27	ar	ar	ADP	spsa	_	O	O	_	_
28	Krievijas	Krievija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	B-GPE	en.wikipedia.org/wiki/Russian_Armed_Forces	en.wikipedia.org/wiki/Russia
29	armijas	armija	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
30	numurzīmēm	numurzīme	NOUN	ncfpd5	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
31	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-s35-p2s2
# text = Tikpat kā nevienam militārajam ekspertam vairs nav šaubu, ka iebrukumu Krimā veic Krievijas Federācijas bruņoto spēku vienības.
1	Tikpat	tikpat	ADV	r0q	_	O	O	_	_
2	kā	kā	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
3	nevienam	neviens	DET	pi0msdy	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Sing|PronType=Ind,Neg	O	O	_	_
4	militārajam	militārs	ADJ	armsdyp	Case=Dat|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
5	ekspertam	eksperts	NOUN	ncmsd1	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
6	vairs	vairs	ADV	r0t	_	O	O	_	_
7	nav	būt	VERB	vmnipii30ay	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Neg|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
8	šaubu	šaubas	NOUN	ncfdg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Ptan	O	O	_	_
9	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
10	ka	ka	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
11	iebrukumu	iebrukums	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
12	Krimā	Krima	PROPN	npfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Crimea	_
13	veic	veikt	VERB	vmnipt130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
14	Krievijas	Krievija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	B-GPE	en.wikipedia.org/wiki/Russian_Armed_Forces	en.wikipedia.org/wiki/Russia
15	Federācijas	federācija	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	I-GPE	_	_
16	bruņoto	bruņots	ADJ	armpgyp	Case=Gen|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur	I-organization	O	_	_
17	spēku	spēks	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	I-organization	O	_	_
18	vienības	vienība	NOUN	ncfpn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
19	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-s35-p2s3
# text = Ukrainas armijas vienības ielenktas to bāzēs, tomēr atsakās padoties un neatbild uz provokācijām.
1	Ukrainas	Ukraina	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	B-GPE	en.wikipedia.org/wiki/Russian_Armed_Forces	en.wikipedia.org/wiki/Ukraine
2	armijas	armija	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
3	vienības	vienība	NOUN	ncfpn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
4	ielenktas	ielenkt	VERB	vmnpdfpnpsnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Plur|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
5	to	tā	DET	pd3fpgn	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur|Person=3|PronType=Dem	O	O	_	_
6	bāzēs	bāze	NOUN	ncfpl5	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
7	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
8	tomēr	tomēr	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
9	atsakās	atsacīties	VERB	vmyipi330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
10	padoties	padoties	VERB	vmyn0i2000n	Polarity=Pos|Reflex=Yes|VerbForm=Inf	O	O	_	_
11	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
12	neatbild	atbildēt	VERB	vmnipt330ay	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Neg|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
13	uz	uz	ADP	sppd	_	O	O	_	_
14	provokācijām	provokācija	NOUN	ncfpd4	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
15	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-s35-p2s4
# text = Tāpat kapitulēt ir atteikušies arī Ukrainas Melnās jūras kara flotes kuģi, kurus ostās bloķējuši Krievijas karakuģi.
1	Tāpat	tāpat	ADV	r0m	_	O	O	_	_
2	kapitulēt	kapitulēt	VERB	vmnn0i2000n	Polarity=Pos|VerbForm=Inf	O	O	_	_
3	ir	būt	AUX	vcnipii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
4	atteikušies	atteikties	VERB	vmypdmpnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Act	O	O	_	_
5	arī	arī	PART	q	_	O	O	_	_
6	Ukrainas	Ukraina	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	B-GPE	_	en.wikipedia.org/wiki/Ukraine
7	Melnās	melns	ADJ	affsgyp	Case=Gen|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	B-location	_	en.wikipedia.org/wiki/Black_Sea
8	jūras	jūra	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	I-location	_	_
9	kara	karš	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	O	_	_
10	flotes	flote	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
11	kuģi	kuģis	NOUN	ncmpn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
12	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
13	kurus	kurš	PRON	pr0mpan	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Plur|PronType=Rel	O	O	_	_
14	ostās	osta	NOUN	ncfpl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
15	bloķējuši	bloķēt	VERB	vmnpdmpnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Act	O	O	_	_
16	Krievijas	Krievija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Russia	_
17	karakuģi	karakuģis	NOUN	ncmpn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
18	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
