# newdoc id = s63
# newpar id = s63-p3
# sent_id = a-s63-p3s1
# text = Komisija noklausījās Centrālās vēlēšanu komisijas priekšsēdētāja Arņa Cimdara informāciju par sagatavošanās darbu 12.Saeimas vēlēšanām, to organizāciju un norisi.
1	Komisija	komisija	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
2	noklausījās	noklausīties	VERB	vmyisi330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
3	Centrālās	centrāls	ADJ	arfsgyp	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	O	lv.wikipedia.org/wiki/Centrālā_vēlēšanu_komisija	_
4	vēlēšanu	vēlēšana	NOUN	ncfpg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur	I-organization	O	_	_
5	komisijas	komisija	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
6	priekšsēdētāja	priekšsēdētājs	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
7	Arņa	Arnis	PROPN	npmsg2	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	lv.wikipedia.org/wiki/Arnis_Cimdars	_
8	Cimdara	Cimdars	PROPN	npmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
9	informāciju	informācija	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
10	par	par	ADP	spsa	_	O	O	_	_
11	sagatavošanās	sagatavošanās	NOUN	ncfsgr	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
12	darbu	darbs	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
13	12.	12.	ADJ	xo	NumType=Ord	B-event	O	en.wikipedia.org/wiki/Latvian_parliamentary_election,_2014	_
14	Saeimas	Saeima	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-event	O	_	_
15	vēlēšanām	vēlēšana	NOUN	ncfpd4	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Plur	I-event	O	_	_
16	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
17	to	tas	DET	pd3mpgn	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur|Person=3|PronType=Dem	O	O	_	_
18	organizāciju	organizācija	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
19	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
20	norisi	norise	NOUN	ncfsa5	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
21	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-s63-p3s2
# text = Komisija iepazinās ar Centrālās vēlēšanu komisijas balsu skaitīšanas protokolu.
1	Komisija	komisija	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
2	iepazinās	iepazīties	VERB	vmyisi130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
3	ar	ar	ADP	spsa	_	O	O	_	_
4	Centrālās	centrāls	ADJ	arfsgyp	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	O	lv.wikipedia.org/wiki/Centrālā_vēlēšanu_komisija	_
5	vēlēšanu	vēlēšana	NOUN	ncfpg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur	I-organization	O	_	_
6	komisijas	komisija	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
7	balsu	balss	NOUN	ncfpg6	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
8	skaitīšanas	skaitīšana	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
9	protokolu	protokols	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
10	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-s63-p3s3
# text = Centrālās vēlēšanu komisijas priekšsēdētājs Arnis Cimdars informēja komisiju, ka vēlēšanas bijušas atklātas un profesionāli organizētas.
1	Centrālās	centrāls	ADJ	arfsgyp	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	O	lv.wikipedia.org/wiki/Centrālā_vēlēšanu_komisija	_
2	vēlēšanu	vēlēšana	NOUN	ncfpg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur	I-organization	O	_	_
3	komisijas	komisija	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
4	priekšsēdētājs	priekšsēdētājs	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
5	Arnis	Arnis	PROPN	npmsn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	lv.wikipedia.org/wiki/Arnis_Cimdars	_
6	Cimdars	Cimdars	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
7	informēja	informēt	VERB	vmnist230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
8	komisiju	komisija	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
9	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
10	ka	ka	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
11	vēlēšanas	vēlēšanas	NOUN	ncfdn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Ptan	O	O	_	_
12	bijušas	būt	AUX	vcnpdfpnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Plur|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Act	O	O	_	_
13	atklātas	atklāt	VERB	vmnpdfpnpsnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Plur|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
14	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
15	profesionāli	profesionāli	ADV	r0m	_	O	O	_	_
16	organizētas	organizēt	VERB	vmnpdfpnpsnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Plur|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
17	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
