# newdoc id = s82
# newpar id = s82-p8
# sent_id = a-s82-p8s1
# text = Vistiešākā, jo portāla www.skolas.lv projekts tika skatīts arī koalīcijas partneru darba grupā par ES struktūrfondu un Kohēzijas fonda jautājumiem.
1	Vistiešākā	tiešs	ADJ	affsnys	Case=Nom|Degree=Sup|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
2	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
3	jo	jo	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
4	portāla	portāls	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
5	www.skolas.lv	www.skolas.lv	SYM	xu	_	B-product	O	_	_
6	projekts	projekts	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
7	tika	tikt	AUX	vtnisi130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
8	skatīts	skatīt	VERB	vmnpdmsnpsnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
9	arī	arī	PART	q	_	O	O	_	_
10	koalīcijas	koalīcija	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
11	partneru	partneris	NOUN	ncmpg2	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
12	darba	darbs	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
13	grupā	grupa	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
14	par	par	ADP	sppd	_	O	O	_	_
15	ES	ES	PROPN	yp	Abbr=Yes	B-organization	B-organization	_	_
16	struktūrfondu	struktūrfonds	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	I-organization	I-organization	_	_
17	un	un	CCONJ	cc	_	I-organization	O	_	_
18	Kohēzijas	kohēzija	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
19	fonda	fonds	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	O	_	_
20	jautājumiem	jautājums	NOUN	ncmpd1	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
21	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-s82-p8s2
# text = Tāpēc arī ir saprotama nevēlēšanās meklēt atbildīgos.
1	Tāpēc	tāpēc	ADV	r0c	_	O	O	_	_
2	arī	arī	PART	q	_	O	O	_	_
3	ir	būt	AUX	vcnipii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
4	saprotama	saprast	VERB	vmnpdfsnppnpn	Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
5	nevēlēšanās	nevēlēšanās	NOUN	ncfsnr	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
6	meklēt	meklēt	VERB	vmnn0t2000n	Polarity=Pos|VerbForm=Inf	O	O	_	_
7	atbildīgos	atbildīgs	ADJ	afmpayp	Case=Acc|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
8	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-s82-p8s3
# text = Rītdien premjere Laimdota Straujuma vai bijušais premjers Valdis Dombrovskis, ieplešot acis, varēs sacīt, ka neko nav zinājuši par vējā izkaisītiem miljoniem.
1	Rītdien	rītdien	ADV	r0t	_	O	O	_	_
2	premjere	premjere	NOUN	ncfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
3	Laimdota	Laimdota	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	B-person	O	en.wikipedia.org/wiki/Laimdota_Straujuma	_
4	Straujuma	Straujuma	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-person	O	_	_
5	vai	vai	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
6	bijušais	bijušais	ADJ	afmsnyp	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
7	premjers	premjers	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
8	Valdis	Valdis	PROPN	npmsn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	en.wikipedia.org/wiki/Valdis_Dombrovskis	_
9	Dombrovskis	Dombrovskis	PROPN	npmsn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
10	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
11	ieplešot	ieplest	VERB	vmnpu0000000n	Polarity=Pos|VerbForm=Conv	O	O	_	_
12	acis	acs	NOUN	ncfpa6	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
13	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
14	varēs	varēt	VERB	vonift330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Fut|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
15	sacīt	sacīt	VERB	vmnn0t3000n	Polarity=Pos|VerbForm=Inf	O	O	_	_
16	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
17	ka	ka	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
18	neko	nekas	PRON	pi0msay	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing|PronType=Ind,Neg	O	O	_	_
19	nav	būt	AUX	vcnipii30ay	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Neg|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
20	zinājuši	zināt	VERB	vmnpdmpnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Act	O	O	_	_
21	par	par	ADP	spsa	_	O	O	_	_
22	vējā	vējš	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
23	izkaisītiem	izkaisīt	VERB	vmnpdmpdpsnpn	Aspect=Perf|Case=Dat|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
24	miljoniem	miljons	NOUN	ncmpd1	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
25	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
