# newdoc id = s86
# newpar id = s86-p5
# sent_id = a-s86-p5s1
# text = Var uzteikt arī Raimonda Vējoņa darbu šobrīd Aizsardzības ministrijā – jo īpaši tagad, kad Latvija ir Eiropas Savienības prezidējošā valsts un ģeopolitiskā situācija pasaulē nav viennozīmīga.
1	Var	varēt	VERB	vonipi330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
2	uzteikt	uzteikt	VERB	vmnn0t1000n	Polarity=Pos|VerbForm=Inf	O	O	_	_
3	arī	arī	PART	q	_	O	O	_	_
4	Raimonda	Raimonds	PROPN	npmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	en.wikipedia.org/wiki/Raimonds_Vējonis	_
5	Vējoņa	Vējonis	PROPN	npmsg2	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
6	darbu	darbs	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
7	šobrīd	šobrīd	ADV	r0t	_	O	O	_	_
8	Aizsardzības	aizsardzība	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	O	en.wikipedia.org/wiki/Ministry_of_Defence_(Latvia)	_
9	ministrijā	ministrija	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
10	–	–	PUNCT	zd	_	O	O	_	_
11	jo	jo	PART	q	_	O	O	_	_
12	īpaši	īpaši	ADV	rpm	Degree=Pos	O	O	_	_
13	tagad	tagad	ADV	r0t	PronType=Dem	O	O	_	_
14	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
15	kad	kad	ADV	r0t	PronType=Int	O	O	_	_
16	Latvija	Latvija	PROPN	npfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Latvia	_
17	ir	būt	AUX	vcnipii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
18	Eiropas	Eiropa	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	B-location	en.wikipedia.org/wiki/European_Union	en.wikipedia.org/wiki/Europe
19	Savienības	savienība	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
20	prezidējošā	prezidēt	VERB	vmnpdmsgapypn	Aspect=Imp|Case=Gen|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
21	valsts	valsts	NOUN	ncfsg6	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
22	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
23	ģeopolitiskā	ģeopolitisks	ADJ	arfsnyp	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
24	situācija	situācija	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
25	pasaulē	pasaule	NOUN	ncfsl5	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
26	nav	būt	AUX	vcnipii30ay	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Neg|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
27	viennozīmīga	viennozīmīgs	ADJ	arfsnnp	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
28	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-s86-p5s2
# text = Viņš ir kļuvis atpazīstams NATO valstu iedzīvotāju, karavīru un armijas amatpersonu vidū un valsts amatpersonu vidū.
1	Viņš	viņš	PRON	pp3msnn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing|Person=3|PronType=Prs	O	O	_	_
2	ir	būt	AUX	vcnipii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
3	kļuvis	kļūt	AUX	vtnpdmsnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part	O	O	_	_
4	atpazīstams	atpazīt	VERB	vmnpdmsnppnpn	Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
5	NATO	NATO	PROPN	yp	Abbr=Yes	B-organization	O	en.wikipedia.org/wiki/NATO	_
6	valstu	valsts	NOUN	ncfpg6	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
7	iedzīvotāju	iedzīvotājs	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
8	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
9	karavīru	karavīrs	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
10	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
11	armijas	armija	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
12	amatpersonu	amatpersona	NOUN	ncfpg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
13	vidū	vidus	NOUN	ncmvl3	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Coll	O	O	_	_
14	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
15	valsts	valsts	NOUN	ncfsg6	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
16	amatpersonu	amatpersona	NOUN	ncfpg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
17	vidū	vidus	NOUN	ncmvl3	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Coll	O	O	_	_
18	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
