# newdoc id = z109
# newpar id = z109-p144
# sent_id = a-z109-p144s1
# text = Ceirei Cion (Cionas jaunatne) bija kreisi noskaņoto cionistu partija, kas savos uzskatos apvienoja cionisma idejas ar demokrātiska sociālisma ideju.
1	Ceirei	Ceirei	X	xf	Foreign=Yes	B-organization	O	en.wikipedia.org/wiki/Zionist_Party	_
2	Cion	Cion	X	xf	Foreign=Yes	I-organization	O	_	_
3	(	(	PUNCT	zb	_	O	O	_	_
4	Cionas	Ciona	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	O	en.wikipedia.org/wiki/Zionist_Party	_
5	jaunatne	jaunatne	NOUN	ncfsn5	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
6	)	)	PUNCT	zb	_	O	O	_	_
7	bija	būt	AUX	vcnisii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
8	kreisi	kreisi	ADV	rpm	Degree=Pos	O	O	_	_
9	noskaņoto	noskaņot	VERB	vmnpdmpgpsypn	Aspect=Perf|Case=Gen|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
10	cionistu	cionists	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
11	partija	partija	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
12	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
13	kas	kas	PRON	pr000nn	Case=Nom|PronType=Rel	O	O	_	_
14	savos	savs	DET	ps0mpln	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Plur|Poss=Yes|PronType=Prs	O	O	_	_
15	uzskatos	uzskats	NOUN	ncmpl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
16	apvienoja	apvienot	VERB	vmnist230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
17	cionisma	cionisms	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
18	idejas	ideja	NOUN	ncfpa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
19	ar	ar	ADP	spsa	_	O	O	_	_
20	demokrātiska	demokrātisks	ADJ	afmsgnp	Case=Gen|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
21	sociālisma	sociālisms	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
22	ideju	ideja	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
23	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-z109-p144s2
# text = Viņu mērķis bija nacionālas un sociāli taisnīgas valsts izveidošanas Palestīnā.
1	Viņu	viņš	PRON	pp3mpgn	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur|Person=3|PronType=Prs	O	O	_	_
2	mērķis	mērķis	NOUN	ncmsn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
3	bija	būt	AUX	vcnisii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
4	nacionālas	nacionāls	ADJ	arfsgnp	Case=Gen|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
5	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
6	sociāli	sociāli	ADV	r0m	_	O	O	_	_
7	taisnīgas	taisnīgs	ADJ	affsgnp	Case=Gen|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
8	valsts	valsts	NOUN	ncfsg6	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
9	izveidošanas	izveidošana	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
10	Palestīnā	Palestīna	PROPN	npfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
11	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-z109-p144s3
# text = Latvijā šīs partijas līderis bija pazīstamais Maksis Lāzersons, kurš piedalījās arī Tautu savienības minoritāšu komisijā.
1	Latvijā	Latvija	PROPN	npfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	_	_
2	šīs	šī	DET	pd3fsgn	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing|Person=3|PronType=Dem	O	O	_	_
3	partijas	partija	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
4	līderis	līderis	NOUN	ncmsn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
5	bija	būt	AUX	vcnisii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
6	pazīstamais	pazīstams	ADJ	afmsnyp	Case=Nom|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
7	Maksis	Maksis	PROPN	npmsn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	_	_
8	Lāzersons	Lāzersons	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
9	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
10	kurš	kurš	PRON	pr0msnn	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing|PronType=Rel	O	O	_	_
11	piedalījās	piedalīties	VERB	vmyisi330an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
12	arī	arī	PART	q	_	O	O	_	_
13	Tautu	tauta	NOUN	ncfpg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur	B-organization	O	_	_
14	savienības	savienība	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
15	minoritāšu	minoritāte	NOUN	ncfpg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur	I-organization	O	_	_
16	komisijā	komisija	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
17	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-z109-p144s4
# text = 1931. gadā Ceirei Cion apvienojās ar Latvijas cionistu sociālistu organizāciju Cionistu sociālistu partijā.
1	1931.	1931.	ADJ	xo	NumType=Ord	B-time	O	_	_
2	gadā	gads	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	I-time	O	_	_
3	Ceirei	Ceirei	X	xf	Foreign=Yes	O	O	_	_
4	Cion	Cion	X	xf	Foreign=Yes	O	O	_	_
5	apvienojās	apvienoties	VERB	vmyisi230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
6	ar	ar	ADP	spsa	_	O	O	_	_
7	Latvijas	Latvija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	B-GPE	_	en.wikipedia.org/wiki/Latvia
8	cionistu	cionists	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	I-organization	O	_	_
9	sociālistu	sociālists	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	I-organization	O	_	_
10	organizāciju	organizācija	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
11	Cionistu	cionists	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	B-organization	O	_	_
12	sociālistu	sociālists	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	I-organization	O	_	_
13	partijā	partija	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
14	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
