# newdoc id = z21
# newpar id = z21-p31
# sent_id = a-z21-p31s1
# text = M. Ļitvinovs, kā atzīmēja I. Feldmanis, vēlāk pārmeta Latvijai atteikšanos no PSRS priekšlikuma, atļaudamies apgalvot, ka Baltijas valstu piekrišanas gadījumā tās būtu varējušas saņemt Francijas garantijas.
1	M.	M.	PROPN	yp	Abbr=Yes	B-person	O	en.wikipedia.org/wiki/Maxim_Litvinov	_
2	Ļitvinovs	Ļitvinovs	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
3	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
4	kā	kā	ADV	r0m	PronType=Int	O	O	_	_
5	atzīmēja	atzīmēt	VERB	vmnist230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
6	I.	I.	PROPN	yp	Abbr=Yes	B-person	O	lv.wikipedia.org/wiki/Inesis_Feldmanis	_
7	Feldmanis	Feldmanis	PROPN	npmsn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
8	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
9	vēlāk	vēlu	ADV	rct	Degree=Cmp	O	O	_	_
10	pārmeta	pārmest	VERB	vmnist130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
11	Latvijai	Latvija	PROPN	npfsd4	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Latvia	_
12	atteikšanos	atteikšanās	NOUN	ncfsar	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
13	no	no	ADP	spsg	_	O	O	_	_
14	PSRS	psrs	PROPN	yp	Abbr=Yes	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Soviet_Union	_
15	priekšlikuma	priekšlikums	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
16	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
17	atļaudamies	atļauties	VERB	vmyppmsn0000n	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Reflex=Yes|VerbForm=Conv	O	O	_	_
18	apgalvot	apgalvot	VERB	vmnn0t2000n	Polarity=Pos|VerbForm=Inf	O	O	_	_
19	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
20	ka	ka	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
21	Baltijas	Baltija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-location	O	en.wikipedia.org/wiki/Baltic_states	_
22	valstu	valsts	NOUN	ncfpg6	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur	I-location	O	_	_
23	piekrišanas	piekrišana	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
24	gadījumā	gadījums	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
25	tās	tā	PRON	pd3fpnn	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Plur|Person=3|PronType=Dem	O	O	_	_
26	būtu	būt	AUX	vcnc0ii00an	Mood=Cnd|Polarity=Pos|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
27	varējušas	varēt	VERB	vonpdfpnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Plur|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Act	O	O	_	_
28	saņemt	saņemt	VERB	vmnn0t1000n	Polarity=Pos|VerbForm=Inf	O	O	_	_
29	Francijas	Francija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/France	_
30	garantijas	garantija	NOUN	ncfpa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
31	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-z21-p31s2
# text = [56] PSRS pārstāvis Rīgā S. Brodovskis nonāca līdz vāji slēptiem draudiem, norādot, ka Baltijas valstīm nāksies nožēlot savu atteikšanos, jo konflikta gadījumā mazu valstu piekrišana karaspēka cauri laišanai netiks lūgta.
1	[	[	PUNCT	zb	_	O	O	_	_
2	56	56	NUM	xn	NumType=Card	O	O	_	_
3	]	]	PUNCT	zb	_	O	O	_	_
4	PSRS	psrs	PROPN	yp	Abbr=Yes	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Soviet_Union	_
5	pārstāvis	pārstāvis	NOUN	ncmsn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
6	Rīgā	Rīga	PROPN	npfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Riga	_
7	S.	S.	PROPN	yp	Abbr=Yes	B-person	O	_	_
8	Brodovskis	Brodovskis	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
9	nonāca	nonākt	VERB	vmnisi130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
10	līdz	līdz	ADP	sppd	_	O	O	_	_
11	vāji	vāji	ADV	rpm	Degree=Pos	O	O	_	_
12	slēptiem	slēpt	VERB	vmnpdmpdpsnpn	Aspect=Perf|Case=Dat|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Plur|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
13	draudiem	draudi	NOUN	ncmdd1	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Ptan	O	O	_	_
14	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
15	norādot	norādīt	VERB	vmnpu0000000n	Polarity=Pos|VerbForm=Conv	O	O	_	_
16	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
17	ka	ka	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
18	Baltijas	Baltija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-location	O	en.wikipedia.org/wiki/Baltic_states	_
19	valstīm	valsts	NOUN	ncfpd6	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Plur	I-location	O	_	_
20	nāksies	nākties	VERB	voyifi130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Reflex=Yes|Tense=Fut|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
21	nožēlot	nožēlot	VERB	vmnn0t2000n	Polarity=Pos|VerbForm=Inf	O	O	_	_
22	savu	sava	DET	ps0fsan	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing|Poss=Yes|PronType=Prs	O	O	_	_
23	atteikšanos	atteikšanās	NOUN	ncfsar	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
24	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
25	jo	jo	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
26	konflikta	konflikts	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
27	gadījumā	gadījums	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
28	mazu	mazs	ADJ	affpgnp	Case=Gen|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
29	valstu	valsts	NOUN	ncfpg6	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
30	piekrišana	piekrišana	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
31	karaspēka	karaspēks	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
32	cauri	cauri	ADV	rrp	_	O	O	_	_
33	laišanai	laišana	NOUN	ncfsd4	Case=Dat|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
34	netiks	tikt	AUX	vtnifi130ay	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Neg|Tense=Fut|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
35	lūgta	lūgt	VERB	vmnpdfsnpsnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
36	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-z21-p31s3
# text = [57] Domu, ka maza valsts nevar aizkavēt lielvalsts karaspēka sūtīšanu caur savu teritoriju, Latvijas sūtnim M. Ņukšam bija izteicis arī Čehoslovākijas ārlietu ministrs E. Benešs, protams, citādā noskaņā.
1	[	[	PUNCT	zb	_	O	O	_	_
2	57	57	NUM	xn	NumType=Card	O	O	_	_
3	]	]	PUNCT	zb	_	O	O	_	_
4	Domu	doma	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
5	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
6	ka	ka	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
7	maza	mazs	ADJ	affsnnp	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
8	valsts	valsts	NOUN	ncfsn6	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
9	nevar	varēt	VERB	vonipi330ay	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Neg|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
10	aizkavēt	aizkavēt	VERB	vmnn0t2000n	Polarity=Pos|VerbForm=Inf	O	O	_	_
11	lielvalsts	lielvalsts	NOUN	ncfsg6	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
12	karaspēka	karaspēks	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
13	sūtīšanu	sūtīšana	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
14	caur	caur	ADP	spsa	_	O	O	_	_
15	savu	sava	DET	ps0fsan	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing|Poss=Yes|PronType=Prs	O	O	_	_
16	teritoriju	teritorija	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
17	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
18	Latvijas	Latvija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Latvia	_
19	sūtnim	sūtnis	NOUN	ncmsd2	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
20	M.	M.	PROPN	yp	Abbr=Yes	B-person	O	en.wikipedia.org/wiki/Mārtiņš_Nukša	_
21	Ņukšam	Ņukša	PROPN	npmsd4	Case=Dat|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
22	bija	būt	AUX	vcnisii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
23	izteicis	izteikt	VERB	vmnpdmsnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Act	O	O	_	_
24	arī	arī	PART	q	_	O	O	_	_
25	Čehoslovākijas	Čehoslovākija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Czechoslovakia	_
26	ārlietu	ārlietas	NOUN	ncfdg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Ptan	O	O	_	_
27	ministrs	ministrs	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
28	E.	E.	PROPN	yp	Abbr=Yes	B-person	O	en.wikipedia.org/wiki/Edvard_Beneš	_
29	Benešs	Benešs	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
30	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
31	protams	protams	PART	q	_	O	O	_	_
32	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
33	citādā	citāds	ADJ	arfslnp	Case=Loc|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
34	noskaņā	noskaņa	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
35	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-z21-p31s4
# text = [58] Vēstures literatūrā Baltijas valstu rīcība nav atbalstīta.
1	[	[	PUNCT	zb	_	O	O	_	_
2	58	58	NUM	xn	NumType=Card	O	O	_	_
3	]	]	PUNCT	zb	_	O	O	_	_
4	Vēstures	vēsture	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
5	literatūrā	literatūra	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
6	Baltijas	Baltija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-location	O	en.wikipedia.org/wiki/Baltic_states	_
7	valstu	valsts	NOUN	ncfpg6	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur	I-location	O	_	_
8	rīcība	rīcība	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
9	nav	būt	AUX	vcnipii30ay	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Neg|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
10	atbalstīta	atbalstīt	VERB	vmnpdfsnpsnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
11	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-z21-p31s5
# text = Edgars Andersons sev raksturīgajā piesardzīgajā stilā kritizējis Baltijas valstu izvēlēto novilcināšanas taktiku.
1	Edgars	Edgars	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	lv.wikipedia.org/wiki/Edgars_Andersons	_
2	Andersons	Andersons	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
3	sev	sevis	PRON	px000dn	Case=Dat|PronType=Rcp|Reflex=Yes	O	O	_	_
4	raksturīgajā	raksturīgs	ADJ	affslyp	Case=Loc|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
5	piesardzīgajā	piesardzīgs	ADJ	afmslyp	Case=Loc|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
6	stilā	stils	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
7	kritizējis	kritizēt	VERB	vmnpdmsnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Act	O	O	_	_
8	Baltijas	Baltija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-location	O	en.wikipedia.org/wiki/Baltic_states	_
9	valstu	valsts	NOUN	ncfpg6	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Plur	I-location	O	_	_
10	izvēlēto	izvēlēt	VERB	vmnpdfsapsypn	Aspect=Perf|Case=Acc|Definite=Def|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
11	novilcināšanas	novilcināšana	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
12	taktiku	taktika	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
13	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-z21-p31s6
# text = [59]
1	[	[	PUNCT	zb	_	O	O	_	_
2	59	59	NUM	xn	NumType=Card	O	O	_	_
3	]	]	PUNCT	zb	_	O	O	_	_
