# newdoc id = z83
# newpar id = z83-p16
# sent_id = a-z83-p16s1
# text = Jaunais Rīgas teātris ārzemēs nereti ticis uztverts kā viena režisora autorteātris, kļūdaini uzsverot, ka to 1997.gadā dibinājis Alvis Hermanis.
1	Jaunais	jauns	ADJ	afmsnyp	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	B-organization	O	_	_
2	Rīgas	Rīga	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
3	teātris	teātris	NOUN	ncmsn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	O	_	_
4	ārzemēs	ārzemes	NOUN	ncfdl5	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Ptan	O	O	_	_
5	nereti	nereti	ADV	r0t	PronType=Neg	O	O	_	_
6	ticis	tikt	AUX	vtnpdmsnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Act	O	O	_	_
7	uztverts	uztvert	VERB	vmnpdmsnpsnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
8	kā	kā	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
9	viena	viens	NUM	mcsmsg	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing|NumType=Card	O	O	_	_
10	režisora	režisors	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
11	autorteātris	autorteātris	NOUN	ncmsn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
12	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
13	kļūdaini	kļūdaini	ADV	r0m	_	O	O	_	_
14	uzsverot	uzsvērt	VERB	vmnpu0000000n	Polarity=Pos|VerbForm=Conv	O	O	_	_
15	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
16	ka	ka	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
17	to	tas	PRON	pd3msan	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing|Person=3|PronType=Dem	O	O	_	_
18	1997.	1997.	ADJ	xo	NumType=Ord	B-time	O	_	_
19	gadā	gads	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	I-time	O	_	_
20	dibinājis	dibināt	VERB	vmnpdmsnasnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Act	O	O	_	_
21	Alvis	Alvis	PROPN	npmsn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
22	Hermanis	Hermanis	PROPN	npmsn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
23	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-z83-p16s2
# text = JRT dibināšanas datums tomēr saistāms ar 1992./ 1993.gada sezonu, kad ar Kultūras ministrijas rīkojumu tiek izveidots jauns valsts dotēts repertuāra teātris.
1	JRT	JRT	PROPN	yp	Abbr=Yes	B-organization	O	_	_
2	dibināšanas	dibināšana	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
3	datums	datums	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
4	tomēr	tomēr	PART	q	_	O	O	_	_
5	saistāms	saistīt	VERB	vmnpdmsnppnpn	Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
6	ar	ar	ADP	spsa	_	O	O	_	_
7	1992.	1992.	ADJ	xo	NumType=Ord	B-time	O	_	_
8	/	/	PUNCT	zx	_	I-time	O	_	_
9	1993.	1993.	ADJ	xo	NumType=Ord	I-time	O	_	_
10	gada	gads	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-time	O	_	_
11	sezonu	sezona	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
12	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
13	kad	kad	ADV	r0t	PronType=Int	O	O	_	_
14	ar	ar	ADP	spsa	_	O	O	_	_
15	Kultūras	kultūra	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	O	lv.wikipedia.org/wiki/Latvijas_Republikas_Kult%C5%ABras_ministrija	_
16	ministrijas	ministrija	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
17	rīkojumu	rīkojums	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
18	tiek	tikt	AUX	vtnipi130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
19	izveidots	izveidot	VERB	vmnpdmsnpsnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
20	jauns	jauns	ADJ	afmsnnp	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
21	valsts	valsts	NOUN	ncfsg6	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
22	dotēts	dotēt	VERB	vmnpdmsnpsnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
23	repertuāra	repertuārs	NOUN	ncmsg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
24	teātris	teātris	NOUN	ncmsn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
25	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-z83-p16s3
# text = Teātra veidošanu aizēno starptautisks skandāls, kas saistīts ar iepriekšējo ēkas Lāčplēša ielā 25 iemītnieku – Jaunatnes teātri.
1	Teātra	teātris	NOUN	ncmsg2	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
2	veidošanu	veidošana	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
3	aizēno	aizēnot	VERB	vmnipt230an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
4	starptautisks	starptautisks	ADJ	armsnnp	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
5	skandāls	skandāls	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
6	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
7	kas	kas	PRON	pr000nn	Case=Nom|PronType=Rel	O	O	_	_
8	saistīts	saistīt	VERB	vmnpdmsnpsnpn	Aspect=Perf|Case=Nom|Definite=Ind|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing|Polarity=Pos|Tense=Past|VerbForm=Part|Voice=Pass	O	O	_	_
9	ar	ar	ADP	spsa	_	O	O	_	_
10	iepriekšējo	iepriekšējs	ADJ	armsayp	Case=Acc|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
11	ēkas	ēka	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
12	Lāčplēša	Lāčplēša	PROPN	npmsg2	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	B-location	O	_	_
13	ielā	iela	NOUN	ncfsl4	Case=Loc|Gender=Fem|Number=Sing	I-location	O	_	_
14	25	25	NUM	xn	NumType=Card	I-location	O	_	_
15	iemītnieku	iemītnieks	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
16	–	–	PUNCT	zd	_	O	O	_	_
17	Jaunatnes	jaunatne	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	O	lv.wikipedia.org/wiki/Latvijas_PSR_Valsts_Jaunatnes_teātris	_
18	teātri	teātris	NOUN	ncmsa2	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	O	_	_
19	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-z83-p16s4
# text = Nespējot pārvarēt objektīvas un subjektīvas pretrunas starp kolektīvu, teātra vadītāju, tobrīd visu laiku starptautiski ievērojamāko Latvijas teātra režisoru Ādolfu Šapiro un Kultūras ministriju, kultūras ministrs Raimonds Pauls 1992.gadā pieņem lēmumu par Jaunatnes teātra likvidēšanu.
1	Nespējot	nespēt	VERB	vonpu0000000n	Polarity=Pos|VerbForm=Conv	O	O	_	_
2	pārvarēt	pārvarēt	VERB	vmnn0t3000n	Polarity=Pos|VerbForm=Inf	O	O	_	_
3	objektīvas	objektīvs	ADJ	arfpanp	Case=Acc|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
4	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
5	subjektīvas	subjektīvs	ADJ	arfpanp	Case=Acc|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
6	pretrunas	pretruna	NOUN	ncfpa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Plur	O	O	_	_
7	starp	starp	ADP	spsa	_	O	O	_	_
8	kolektīvu	kolektīvs	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
9	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
10	teātra	teātris	NOUN	ncmsg2	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
11	vadītāju	vadītājs	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
12	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
13	tobrīd	tobrīd	ADV	r0t	_	O	O	_	_
14	visu	viss	DET	pg0mpgn	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur|PronType=Tot	O	O	_	_
15	laiku	laiks	NOUN	ncmpg1	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Plur	O	O	_	_
16	starptautiski	starptautiski	ADV	r0m	_	O	O	_	_
17	ievērojamāko	ievērojams	ADJ	armsayc	Case=Acc|Degree=Cmp|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
18	Latvijas	Latvija	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-GPE	O	en.wikipedia.org/wiki/Latvia	_
19	teātra	teātris	NOUN	ncmsg2	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
20	režisoru	režisors	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
21	Ādolfu	Ādolfs	PROPN	npmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	_	_
22	Šapiro	Šapiro	PROPN	np0000	_	I-person	O	_	_
23	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
24	Kultūras	kultūra	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	O	_	_
25	ministriju	ministrija	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
26	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
27	kultūras	kultūra	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
28	ministrs	ministrs	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
29	Raimonds	Raimonds	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	B-person	O	_	_
30	Pauls	Pauls	PROPN	npmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-person	O	_	_
31	1992.	1992.	ADJ	xo	NumType=Ord	B-time	O	_	_
32	gadā	gads	NOUN	ncmsl1	Case=Loc|Gender=Masc|Number=Sing	I-time	O	_	_
33	pieņem	pieņemt	VERB	vmnipt130an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
34	lēmumu	lēmums	NOUN	ncmsa1	Case=Acc|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
35	par	par	ADP	spsa	_	O	O	_	_
36	Jaunatnes	jaunatne	NOUN	ncfsg5	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	B-organization	O	_	_
37	teātra	teātris	NOUN	ncmsg2	Case=Gen|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	O	_	_
38	likvidēšanu	likvidēšana	NOUN	ncfsa4	Case=Acc|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
39	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_

# sent_id = a-z83-p16s5
# text = Jaunais Rīgas teātris, lai gan patstāvīga administratīva un mākslinieciska vienība, ir šīs situācijas tiešs mantinieks.
1	Jaunais	jauns	ADJ	afmsnyp	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	B-organization	O	_	_
2	Rīgas	Rīga	PROPN	npfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	I-organization	O	_	_
3	teātris	teātris	NOUN	ncmsn2	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	I-organization	O	_	_
4	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
5	lai	lai	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
6	gan	gan	SCONJ	cs	_	O	O	_	_
7	patstāvīga	patstāvīgs	ADJ	affsnnp	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
8	administratīva	administratīvs	ADJ	arfsnnp	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
9	un	un	CCONJ	cc	_	O	O	_	_
10	mākslinieciska	māksliniecisks	ADJ	affsnnp	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
11	vienība	vienība	NOUN	ncfsn4	Case=Nom|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
12	,	,	PUNCT	zc	_	O	O	_	_
13	ir	būt	AUX	vcnipii30an	Evident=Fh|Mood=Ind|Person=3|Polarity=Pos|Tense=Pres|VerbForm=Fin|Voice=Act	O	O	_	_
14	šīs	šī	DET	pd3fsgn	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing|Person=3|PronType=Dem	O	O	_	_
15	situācijas	situācija	NOUN	ncfsg4	Case=Gen|Gender=Fem|Number=Sing	O	O	_	_
16	tiešs	tiešs	ADJ	afmsnnp	Case=Nom|Degree=Pos|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
17	mantinieks	mantinieks	NOUN	ncmsn1	Case=Nom|Gender=Masc|Number=Sing	O	O	_	_
18	.	.	PUNCT	zs	_	O	O	_	_
